{
  "d": {
    "results": [
      {
        "__metadata": {
          "id": "8a734fa8-c48d-4c4e-93bc-984c0198ebb1",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(1)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(1)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(1)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(1)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(1)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(1)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(1)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(1)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(1)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(1)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(1)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(1)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(1)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(1)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(1)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(1)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 1,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bO PRESIDENTE do Tribunal Administrativo (TA), Prof. doutor Machatine Paulo Marrengane Munguambe, recebeu, na manh\u00e3 de ontem, 15 de Junho, no seu gabinete de trabalho, o Procurador-Geral da Rep\u00fablica de Ruanda (PGR), Richard Muhumuza, no \u00e2mbito de uma visita de trabalho que vem efectuando ao nosso Pa\u00eds. Na ocasi\u00e3o, o Presidente do TA disse ser uma honra receber o Procurador-Geral Ruand\u00eas e a delega\u00e7\u00e3o que o acompanhava, tendo, ainda, garantido total abertura e colabora\u00e7\u00e3o para poss\u00edveis parcerias. \u201cEste encontro \u00e9 bem-vindo, aproxima-nos como africanos\u201d, \u2012 disse o Presidente do TA. Nesta visita, o ilustre visitante inteirou-se do funcionamento e composi\u00e7\u00e3o do TA. Por sua vez, Richard Muhumuza agradeceu pela recep\u00e7\u00e3o e hospitalidade que o povo mo\u00e7ambicano vem demonstrando desde a sua chegada ao Pa\u00eds, tendo afirmado sentir-se em casa. Posteriormente o PGR da Rep\u00fablica de Ruanda, saudou a abertura e colabora\u00e7\u00e3o que os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a de Mo\u00e7ambique tem demonstrado e em especial a do TA pela recep\u00e7\u00e3o, tendo de seguida iniciado por fazer uma explana\u00e7\u00e3o sobre o funcionamento e composi\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o que dirige, o relacionamento que esta estabelece com outras institui\u00e7\u00f5es de justi\u00e7a do seu pa\u00eds. Num outro desenvolvimento, Richard Muhumuza, recordou o genoc\u00eddio registado no seu pa\u00eds, em 1994, onde cerca de 800 mil pessoas foram massacradas, tendo referenciado o facto de alguns destes cidad\u00e3os ruandeses em conflito com a lei estarem a residir em Mo\u00e7ambique exercendo as mais variadas actividades. A visita insere-se no quadro do fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es de coopera\u00e7\u00e3o entre a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica de Ruanda e de Mo\u00e7ambique, que visa a identifica\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de coopera\u00e7\u00e3o com os \u00f3rg\u00e3os subordinados \u00e0 PGR, bem como com outros \u00f3rg\u00e3os de administra\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a do nosso Pa\u00eds.",
        "M_x00ea_s": 12,
        "Ano": "1899",
        "Created1": "2016-06-22T15:06:39Z",
        "Created_x0020_By1": "Leadership Admin",
        "Data_x0020_Noticia": null,
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": null,
        "OData__x0049_D1": 1,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=1",
        "Modified1": "2016-06-22T16:51:18Z",
        "Modified_x0020_By1": "Leadership Admin",
        "Online": true,
        "Title1": "Presidente do TA recebe Procurador-Geral da Rep\u00fablica de Ruanda",
        "ID": 1,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "45777849-0d09-4a73-99d9-10bf0ce3c96e"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "59c389a4-ccfb-4c7c-aa9d-86bf8549c41b",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(2)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(2)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(2)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(2)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(2)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(2)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(2)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(2)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(2)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(2)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(2)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(2)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(2)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(2)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(2)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(2)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 2,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bQUADROS da Direc\u00e7\u00e3o dos Recursos Humanos do Tribunal Administrativo (TA)  participaram, recentemente, numa capacita\u00e7\u00e3o em mat\u00e9ria de gest\u00e3o  estrat\u00e9gica de recursos humanos, gest\u00e3o de compet\u00eancias e carreiras  profissionais, motiva\u00e7\u00e3o e reten\u00e7\u00e3o do pessoal.  A ac\u00e7\u00e3o tinha como objectivos, criar uma base de reflex\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s  teorias e conceitos de gest\u00e3o de compet\u00eancias e carreiras profissionais e  aplic\u00e1-los criticamente, reconhecendo o factor humano como recurso mais  valioso no processo de gest\u00e3o, bem como desenvolver nos formandos  conceitos e valores da gest\u00e3o estrat\u00e9gica dos recursos humanos,  destacando seu potencial como instrumento para realizar mudan\u00e7as  organizacionais e dar resposta aos crescentes desafios que se colocam \u00e0  gest\u00e3o de pessoas no ambiente organizacional. A capacita\u00e7\u00e3o contou com o financiamento da Uni\u00e3o Europeia no \u00e2mbito da  assist\u00eancia t\u00e9cnica ao TA, esteve sob ausp\u00edcios da MB Consulting.",
        "M_x00ea_s": 12,
        "Ano": "1899",
        "Created1": "2016-06-22T15:06:39Z",
        "Created_x0020_By1": "Leadership Admin",
        "Data_x0020_Noticia": null,
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": null,
        "OData__x0049_D1": 2,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=2",
        "Modified1": "2016-06-22T15:06:39Z",
        "Modified_x0020_By1": "Leadership Admin",
        "Online": true,
        "Title1": "TA capacitado em Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica de Recursos Humanos",
        "ID": 2,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "3af3e7c4-49e9-4f8c-a65e-f32a244f955e"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "86ec76c0-15a7-4d1a-9571-1ac602babbb7",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(3)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(3)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(3)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(3)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(3)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(3)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(3)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(3)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(3)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(3)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(3)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(3)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(3)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(3)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(3)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(3)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 3,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bO TRIBUNAL Administrativo (TA) participou, de 30 a 31 de Maio do  presente ano, em Lilongwe, Capital Malawiana, no semin\u00e1rio regional que  se debru\u00e7ou sobre os mecanismos de melhoramento da funcionalidade do  sistema de controlo das finan\u00e7as p\u00fablicas, atrav\u00e9s do refor\u00e7o da  interac\u00e7\u00e3o entre as Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Controlo, os Minist\u00e9rios  das Finan\u00e7as e os \u00f3rg\u00e3os de controlo interno de Mo\u00e7ambique, Qu\u00e9nia,  Malawi, Tanz\u00e2nia, Uganda e Z\u00e2mbia. O evento proporcionou momentos de debate e partilha de experi\u00eancias de  diferentes intervenientes de alto n\u00edvel, envolvidos no sistema de  controlo, tendo como foco a coopera\u00e7\u00e3o e a coordena\u00e7\u00e3o entre os  participantes do semin\u00e1rio com vista a melhorar a funcionalidade do  sistema de controlo do sector p\u00fablico. O encontro serviu, ainda, para reflectir e validar os resultados dos  estudos levados a cabo nos respectivos pa\u00edses sobre a funcionalidade dos  sistemas de controlo das finan\u00e7as p\u00fablicas. Esta \u00e9 uma iniciativa da GIZ da regi\u00e3o da \u00c1frica Austral, atrav\u00e9s do  Programa da Boa Governa\u00e7\u00e3o Financeira.  O Tribunal Administrativo fez-se representar no evento pelo  Contador-Geral Adjunto da Contadoria do Visto, Pedro Faela e pelo  Contador Verificador Chefe da Contadoria de Contas e Auditorias, Rom\u00e3o  Sa\u00fate.",
        "M_x00ea_s": 12,
        "Ano": "1899",
        "Created1": "2016-06-22T15:06:39Z",
        "Created_x0020_By1": "Leadership Admin",
        "Data_x0020_Noticia": null,
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": null,
        "OData__x0049_D1": 3,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=3",
        "Modified1": "2016-06-22T15:06:39Z",
        "Modified_x0020_By1": "Leadership Admin",
        "Online": true,
        "Title1": "TA no semin\u00e1rio regional sobre melhoria do sistema de controlo das finan\u00e7as p\u00fablicas",
        "ID": 3,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "8487eac4-4184-4afc-8f3c-5d83ea0f9a05"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "08cad88f-c685-4aa2-923a-bad8fe412625",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(4)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(4)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(4)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(4)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(4)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(4)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(4)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(4)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(4)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(4)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(4)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(4)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(4)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(4)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(4)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(4)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 4,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bA SECRET\u00c1RIA-GERAL do Tribunal Administrativo (TA), Ana Maela, conferiu posse, ontem, 26 de Maio de 2016, em Maputo, \u00e0 Domingos Jaime Miambo, que passa a exercer as fun\u00e7\u00f5es de Chefe de Departamento de Planifica\u00e7\u00e3o.<br>Falando na ocasi\u00e3o, a Secret\u00e1ria-Geral do TA disse que o acto de posse constitui um direito que assiste aos funcion\u00e1rios quando ingressam no aparelho do Estado e quando os mesmos s\u00e3o nomeados para o exerc\u00edcio de um cargo. \u201cDeste modo, com este acto, o nomeado passa a gozar de todo o acervo de direitos que a fun\u00e7\u00e3o lhe confere, mas tamb\u00e9m a estar adstrito a um conjunto de deveres, disse a Secret\u00e1ria Geral do TA.<br>A Secret\u00e1ria-Geral do TA disse, ainda, que o empossado, no exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es, tem a responsabilidade de assegurar que a \u00e1rea de planifica\u00e7\u00e3o alcance os resultados que dela se esperam.<br>Para a Secret\u00e1ria-Geral do TA, a boa lideran\u00e7a tornou-se a chave do sucesso das chefias, sendo que, espera-se do novo Chefe do Departamento de Planifica\u00e7\u00e3o um bom desempenho, dentro de valores \u00e9ticos e deontol\u00f3gicos, e que este seja um verdadeiro l\u00edder da sua equipa, proporcionando aos colegas um ambiente amistoso, onde o respeito m\u00fatuo prevale\u00e7a e que as dificuldades sejam transformadas em desafios, tendo como meta o alcance dos resultados e objectivos institucionais.<br>Antes da sua indica\u00e7\u00e3o para o cargo, Domingos Miambo exercia as fun\u00e7\u00f5es de Contador Verificador Superior na Contadoria da Conta Geral do Estado.<br>Presenciaram a cerim\u00f3nia de posse quadros do TA, familiares do empossado e outros convidados.<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 12,
        "Ano": "1899",
        "Created1": "2016-06-22T15:06:39Z",
        "Created_x0020_By1": "Leadership Admin",
        "Data_x0020_Noticia": null,
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": null,
        "OData__x0049_D1": 4,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=4",
        "Modified1": "2016-06-22T16:51:05Z",
        "Modified_x0020_By1": "Leadership Admin",
        "Online": true,
        "Title1": "Novo Chefe do Departamento de Planifica\u00e7\u00e3o Toma Posse ",
        "ID": 4,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "ed964f5b-2e16-4d3c-9126-009de8b38a33"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "9ea4bb0d-5f88-4ba0-9310-ba2982b01aa1",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(5)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(5)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(5)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(5)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(5)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(5)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(5)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(5)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(5)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(5)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(5)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(5)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(5)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(5)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(5)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(5)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 5,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bASSINALA-SE, hoje, 23 de Junho, o Dia Internacional da Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica, sob o lema &quot;Por uma Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica livre da corrup\u00e7\u00e3o e assente na cultura de paz e bem servir&quot;. Esta data \u00e9 celebrada numa altura em que o Tribunal Administrativo se desdobra no sentido de melhorar, cada vez mais, a qualidade de servi\u00e7os prestados ao cidad\u00e3o. Foi em 1994, em Tanger, que os ministros africanos da Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a convite de Marrocos, se reuniram numa confer\u00eancia pan-africana e decidiram declarar o dia 23 de Junho como \u201cDia Africano da Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica\u201d, servindo como data de reflex\u00e3o sobre diversos problemas enfrentados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Africana no seu dia-a-dia. Mais tarde, foi a vez das Na\u00e7\u00f5es Unidas decretarem o mesmo dia, 23 de Junho, como o \u201cdia das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Mo\u00e7ambique comemora esta data desde 2008.\u200b",
        "M_x00ea_s": 8,
        "Ano": "2016",
        "Created1": "2016-07-28T13:11:45Z",
        "Created_x0020_By1": "Nalagy Cassamo Fakir Bay",
        "Data_x0020_Noticia": "2016-07-31T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": false,
        "OData__x0049_D1": 5,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=5",
        "Modified1": "2016-08-01T11:14:54Z",
        "Modified_x0020_By1": "Leadership Admin",
        "Online": true,
        "Title1": "Hoje \u00e9 Dia da Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica",
        "ID": 5,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "30934974-5e27-4900-bde6-f4bbc625e88d"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "ff5298ce-b853-4bf0-b28d-d9d15566e208",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(6)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(6)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(6)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(6)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(6)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(6)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(6)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(6)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(6)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(6)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(6)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(6)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(6)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(6)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(6)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(6)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 6,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bPARA o efeito, o Tribunal Administrativo (TA) leva a cabo, nos pr\u00f3ximos 3 anos, o Programa de Desenvolvimento de Compet\u00eancias T\u00e9cnicas e Gerenciais (PDC-TG) que visa desenvolver compet\u00eancias e aprimorar o desempenho da Institui\u00e7\u00e3o, no que se refere \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o, julgamento e publica\u00e7\u00e3o de processos de controlo externo sobre actividades da Ind\u00fastria Extractiva e Obras P\u00fablicas Complexas. O PDC-TG come\u00e7ar\u00e1 por fazer uma radiografia da situa\u00e7\u00e3o actual do TA em termos de conhecimentos, experi\u00eancias e habilidades j\u00e1 existentes nestas duas \u00e1reas de actua\u00e7\u00e3o, para, de seguida, estruturar e oferecer ac\u00e7\u00f5es de desenvolvimento e medir os resultados. O Programa em alus\u00e3o est\u00e1 alinhado ao Plano Estrat\u00e9gico do TA (PLACOR III) e compreende duas fases distintas, sendo a primeira, a de elabora\u00e7\u00e3o, que decorre at\u00e9 ao m\u00eas de Outubro do corrente ano e, a de execu\u00e7\u00e3o, que ter\u00e1 lugar de Novembro do presente ano at\u00e9 finais de 2018. Na primeira fase do programa est\u00e3o previstas, de entre v\u00e1rias ac\u00e7\u00f5es, o mapeamento das compet\u00eancias, defini\u00e7\u00e3o das op\u00e7\u00f5es de ac\u00e7\u00f5es de desenvolvimento, a constru\u00e7\u00e3o de trilhas de aprendizagem, a defini\u00e7\u00e3o de indicadores de desenvolvimento e de desempenho, o planeamento dos programas de desenvolvimento das compet\u00eancias t\u00e9cnicas e gerenciais e a elabora\u00e7\u00e3o dos Planos de Desenvolvimento Individual. A segunda fase ser\u00e1 a de execu\u00e7\u00e3o das ac\u00e7\u00f5es de desenvolvimento, medi\u00e7\u00e3o dos indicadores de desenvolvimento de compet\u00eancias e dos indicadores de desempenho dos processos de controlo externo e posterior avalia\u00e7\u00e3o dos resultados obtidos.<br>Para o Director Nacional dos Recursos Humanos do TA, Joaquim Panguana, o PDC-TG, constitui mais um esfor\u00e7o, dos v\u00e1rios que a Institui\u00e7\u00e3o tem feito, com vista \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o dos seus quadros a diferentes n\u00edveis, visando prepar\u00e1-los, actualiz\u00e1-los e dot\u00e1-los de instrumentos para um melhor desempenho. \u201cEste programa estar\u00e1 virado para a pr\u00e1tica, mais focado para o local de trabalho, com t\u00e9cnicas modernas de transmiss\u00e3o de conhecimentos e troca de experi\u00eancia, portanto, diferente da tradicional forma\u00e7\u00e3o em sala, - disse, Joaquim Panguana, para quem a Ind\u00fastria Extrativa constituir\u00e1, nos pr\u00f3ximos tempos, uma importante fonte de receita para o pa\u00eds, da\u00ed a necessidade de o TA, enquanto Institui\u00e7\u00e3o Suprema de Controlo, se preparar por forma a fazer face aos desafios que ir\u00e3o surgir. O PDC-TG insere-se no \u00e2mbito do programa de apoio da Coopera\u00e7\u00e3o Alem\u00e3 - GIZ ao TA e surge ap\u00f3s recentes descobertas de grandes quantidades de recursos mineiras e naturais no nosso pa\u00eds, o que vai exigir do TA um n\u00edvel de preparo capaz de fazer face aos desafios que a explora\u00e7\u00e3o destes recursos ir\u00e1 trazer.\u200b",
        "M_x00ea_s": 12,
        "Ano": "1899",
        "Created1": "2016-07-28T13:20:06Z",
        "Created_x0020_By1": "Nalagy Cassamo Fakir Bay",
        "Data_x0020_Noticia": null,
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": null,
        "OData__x0049_D1": 6,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=6",
        "Modified1": "2016-07-28T13:20:42Z",
        "Modified_x0020_By1": "Nalagy Cassamo Fakir Bay",
        "Online": true,
        "Title1": "TA quer melhorar a fiscaliza\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria extractiva e de obras p\u00fablicas complexas",
        "ID": 6,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "adc442a6-2072-40b5-a92c-f03fdfedd032"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "d431f78f-2244-4d1f-a386-c77924ec1949",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(7)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(7)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(7)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(7)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(7)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(7)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(7)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(7)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(7)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(7)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(7)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(7)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(7)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(7)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(7)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(7)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 7,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bQuadros do Tribunal Administrativo (TA) a diversos n\u00edveis participam, de 22 de Julho a 04 de Agosto do corrente ano, de sess\u00f5es que visam a divulga\u00e7\u00e3o da \u201cLei do Direito \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o\u201d. As palestras t\u00eam como objectivo dotar os quadros do TA de conhecimentos relativas ao Manual de Procedimentos e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o atinente ao acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, mormente, a Lei n.\u00ba 34/2014 e o Decreto n.\u00ba 35/2015, buscando uma uniformiza\u00e7\u00e3o de procedimentos de metodologias ao n\u00edvel dos sectores no concernente ao acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o por parte dos cidad\u00e3os. Falando no acto de capacita\u00e7\u00e3o, Am\u00e2ncio Chissico, membro da comiss\u00e3o do TA encarregue pela divulga\u00e7\u00e3o destes instrumentos legais, disse ser importante o dom\u00ednio da legisla\u00e7\u00e3o por parte dos colaboradores do TA com vista \u00e0 observ\u00e2ncia dos procedimentos internos de divulga\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es a serem facultadas aos cidad\u00e3os. Na mesma ocasi\u00e3o, Eug\u00e9nio Cumbe, tamb\u00e9m membro da comiss\u00e3o de divulga\u00e7\u00e3o da Lei, debru\u00e7ou-se sobre a informa\u00e7\u00e3o de car\u00e1cter confidencial, sigilosa e p\u00fablica, tendo feito uma explana\u00e7\u00e3o minuciosa sobre as informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico e posteriormente chamado aten\u00e7\u00e3o no sentido de estes passarem a revisitar o classificador de documentos como um instrumento clarificador destas mat\u00e9rias. \u201cO cidad\u00e3o tem direito de ter acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico, n\u00f3s, como institui\u00e7\u00e3o, temos o dever de fornecer esta informa\u00e7\u00e3o. Contudo, \u00e9 importante que revisitemos o classificador de documentos, nosso instrumento de clarifica\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o de toda documenta\u00e7\u00e3o\u201d, disse. A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de Mo\u00e7ambique, consagra o Direito de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. \u00c9, neste contexto que, havendo necessidade de estabelecer os mecanismos legais do exerc\u00edcio do direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, ao abrigo do disposto dos n.\u00ba 1 e 6 do artigo 48, conjugado com o n.\u00ba 1 do artigo 179, ambos da Constitui\u00e7\u00e3o, o TA tem vindo a levar a cabo ac\u00e7\u00f5es visando a divulga\u00e7\u00e3o da Lei n.\u00ba 34/2014 de 31 de Dezembro, que regula o exerc\u00edcio do direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, do Decreto 35/2015 de, 31 de Dezembro (Regulamento da Lei) e do Manual de Procedimentos como instrumentos que se aplicam aos \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es do Estado, ou outros \u00f3rg\u00e3os que realizem actividades de interesse p\u00fablico ou que, na sua actividade, beneficiem de recursos p\u00fablicos de qualquer proveni\u00eancia e tenham em seu poder informa\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico. A comiss\u00e3o de divulga\u00e7\u00e3o destes instrumentos \u00e9 composta por Sebastiana Lubrino, Am\u00e2ncio Chissico e Eug\u00e9nio Cumbe.\u200b",
        "M_x00ea_s": 12,
        "Ano": "1899",
        "Created1": "2016-07-28T13:26:35Z",
        "Created_x0020_By1": "Nalagy Cassamo Fakir Bay",
        "Data_x0020_Noticia": null,
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": null,
        "OData__x0049_D1": 8,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=8",
        "Modified1": "2016-07-28T13:33:42Z",
        "Modified_x0020_By1": "Nalagy Cassamo Fakir Bay",
        "Online": true,
        "Title1": "TA promove sess\u00f5es de divulga\u00e7\u00e3o da Lei do Direito \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o",
        "ID": 7,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "5057acad-2e82-4dc2-9529-ffbc04062d4f"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "d2ac0165-6732-4016-b4bb-e253abdf261d",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(8)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(8)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(8)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(8)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(8)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(8)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(8)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(8)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(8)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(8)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(8)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(8)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(8)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(8)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(8)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(8)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 8,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>&#160;<br>Para o efeito, a Direc\u00e7\u00e3o de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (DSIC), est\u00e1 a preparar as Pol\u00edticas e Procedimentos de Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o. Trata-se de um instrumento que ir\u00e1 garantir a seguran\u00e7a dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o da Institui\u00e7\u00e3o, definindo regras sobre o uso de equipamentos e servi\u00e7os de Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o (TI), e concebendo mecanismos de prote\u00e7\u00e3o f\u00edsica e ambiental dos componentes da infraestrutura de TI. O instrumento em alus\u00e3o vai incluir procedimentos para a realiza\u00e7\u00e3o de ac\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, assegurar que todos os funcion\u00e1rios, parceiros e outras partes interessadas estejam plenamente conscientes de seus pap\u00e9is e responsabilidades sobre todos os aspetos definidos nas pol\u00edticas, treinar e consciencializar todos os funcion\u00e1rios do TA sobre as regras e necessidades de seguran\u00e7a de informa\u00e7\u00e3o como parte integrante do dia-a-dia. As Pol\u00edticas e Procedimentos de Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o ir\u00e3o, dentre v\u00e1rios aspetos, acautelar a quest\u00e3o da atribui\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de acesso l\u00f3gico, do armazenamento e recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o das regras para a preven\u00e7\u00e3o de v\u00edrus, do acesso \u00e0 Internet, Intranet, do uso do Correio Electr\u00f3nico, para al\u00e9m de definir as pr\u00e1ticas proibidas e prever penaliza\u00e7\u00f5es. <br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 12,
        "Ano": "1899",
        "Created1": "2016-08-01T10:54:04Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": null,
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": false,
        "OData__x0049_D1": 10,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=10",
        "Modified1": "2016-10-14T07:04:33Z",
        "Modified_x0020_By1": "Celia Mbebe",
        "Online": true,
        "Title1": "TA quer mais seguran\u00e7a nos seus Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o",
        "ID": 8,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "5192be82-314a-470e-b203-e0d8b6564dd3"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "bc2dbba9-eedb-4a94-89d3-8a944b5d9cf6",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(9)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(9)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(9)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(9)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(9)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(9)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(9)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(9)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(9)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(9)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(9)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(9)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(9)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(9)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(9)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(9)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 9,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bO Tribunal Administrativo (TA), o Gabinete Nacional de Auditoria da Su\u00e9cia, (SNAO), a Ag\u00eancia Sueca de Coopera\u00e7\u00e3o Internacional para o Desenvolvimento (ASDI) e a Organiza\u00e7\u00e3o Africana de Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Controlo de Express\u00e3o Inglesa (AFROSAI-E), assinaram, em 19 de Agosto, em Maputo, um Memorando de Entendimento de coopera\u00e7\u00e3o quadrilateral.<br><br>As partes comprometem-se \u201ca colaborar e harmonizar os seus esfor\u00e7os m\u00fatuos e comuns no \u00e2mbito de tornar o TA numa Institui\u00e7\u00e3o Suprema de Controlo moderna, funcional, respondendo \u00e0s normas internacionais mais elevadas poss\u00edveis da profiss\u00e3o\u201d, destaca o Memorando.<br>As institui\u00e7\u00f5es acordaram, tamb\u00e9m, que o presente Memorando de Entendimento n\u00e3o substitui o que fora celebrado anteriormente entre o SNAO e o TA. Ele introduz um novo elemento, ou seja, a interven\u00e7\u00e3o da AFROSAI-E no acordo trilateral at\u00e9 aqui existente.<br>Efectivamente, o SNAO presta ao TA, desde 1998, apoio de capacita\u00e7\u00e3o institucional na \u00e1rea da fiscaliza\u00e7\u00e3o das despesas p\u00fablicas. Igualmente, a ASDI tem vindo a apoiar os programas de desenvolvimento desta institui\u00e7\u00e3o. O Tribunal Administrativo participa nas actividades e eventos da AFROSAI-E, na qualidade de institui\u00e7\u00e3o-membro h\u00e1, aproximadamente, uma d\u00e9cada, antes da sua oficializa\u00e7\u00e3o, na cidade do Cabo (Rep\u00fablica da \u00c1frica do Sul) em Abril do ano em curso.<br>O Memorando formalizar\u00e1 os mecanismos que no futuro contribuir\u00e3o para a presta\u00e7\u00e3o de demais apoio e assist\u00eancia ao Tribunal Administrativo, conforme o previsto no plano anual de actividades 2005 \u2013 2006. Isto permitir\u00e1 que a AFROSAI-E passe a ser parceiro institucional privilegiado, a partir de 2007.<br>",
        "M_x00ea_s": 8,
        "Ano": "2005",
        "Created1": "2016-08-02T09:23:08Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2005-08-21T21:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 13,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=13",
        "Modified1": "2016-08-31T09:39:36Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "Memorando de Entendimento entre Tribunal Administrativo e parceiros fortalece coopera\u00e7\u00e3o",
        "ID": 9,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "523c7103-2096-4e2f-9de8-a848cca32984"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "527dc70b-7e83-4fba-a64c-87e766644f33",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(10)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(10)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(10)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(10)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(10)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(10)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(10)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(10)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(10)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(10)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(10)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(10)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(10)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(10)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(10)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(10)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 10,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>Realizou-se nos passados dias 21 a 30 de Agosto do corrente ano, na Cidade do Cabo na \u00c1frica do Sul, um semin\u00e1rio sobre as Opera\u00e7\u00f5es do Banco Mundial (BM) em \u00c1frica. O semin\u00e1rio concentrou-se, em primeiro lugar, no modo como integrar a qualidade e conhecimento em tudo o que o BM realiza nas opera\u00e7\u00f5es na regi\u00e3o de \u00c1frica, e teve como base um caso de estudo, uma s\u00e9rie de exerc\u00edcios sequenciais e apresenta\u00e7\u00f5es no modelo de sess\u00f5es plen\u00e1rias ao longo dos 7 dias da sua dura\u00e7\u00e3o.<br>Foram abordados de seguida os processos operacionais do BM, a partir do desenvolvimento da estrat\u00e9gia de assist\u00eancia aos pa\u00edses, sua prepara\u00e7\u00e3o, aprova\u00e7\u00e3o de projectos, supervis\u00e3o, relat\u00f3rios finais e implementa\u00e7\u00e3o. O TA foi convidado a participar nesta ac\u00e7\u00e3o como parceiro estrat\u00e9gico do BM, tendo sido representado pelos contadores verificadores superiores<br>\u200b",
        "M_x00ea_s": 8,
        "Ano": "2005",
        "Created1": "2016-08-02T09:38:06Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2005-08-20T21:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 14,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=14",
        "Modified1": "2016-08-02T09:38:06Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "TA participa no semin\u00e1rio sobre \"Opera\u00e7\u00f5es do Banco Mundial (BM) em \u00c1frica\";",
        "ID": 10,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "f5fee1c6-49c7-4790-bfd6-0976a751b03d"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "18ee7656-f5bc-485a-9e29-5a270402484d",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(11)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(11)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(11)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(11)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(11)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(11)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(11)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(11)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(11)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(11)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(11)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(11)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(11)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(11)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(11)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(11)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 11,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bDecorreu, na capital brasileira, Bras\u00edlia, de 14 a 16 de Setembro, a Confer\u00eancia Internacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o (Privatiza\u00e7\u00e3o, Regula\u00e7\u00e3o e Parceria P\u00fablico-Privada). O Tribunal Administrativo fez-se representar pelo Presidente desta institui\u00e7\u00e3o, Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale, e Juiz-Conselheiro Jos\u00e9 Cardoso, da Primeira Sec\u00e7\u00e3o (Contencioso Administrativo).<br>Os participantes do evento discutiram temas, tais como \u201cO Estado p\u00f3s-privatiza\u00e7\u00e3o&quot; (O Estado brasileiro p\u00f3s-privatiza\u00e7\u00e3o; O Processo de Privatiza\u00e7\u00e3o na Am\u00e9rica Latina - hist\u00f3rico e impactos; O Controle externo p\u00f3s-privatiza\u00e7\u00e3o), &quot;Experi\u00eancias de Controle da Regula\u00e7\u00e3o&quot; (A vis\u00e3o do investidor internacional; O controle externo da regula\u00e7\u00e3o e o acesso a servi\u00e7os de qualidade; O Controle da Regula\u00e7\u00e3o na Argentina), &quot; Experi\u00eancias de Parceria P\u00fablico-Privada&quot; (Parceria P\u00fablico-Privada no Brasil&#58; Desafios e oportunidades; O controle externo da regula\u00e7\u00e3o no Brasil; An\u00e1lise de riscos nos projectos de Parceria P\u00fablico-Privada; Parceria P\u00fablico Privada versus Concess\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos&#58; o processo de decis\u00e3o; A fiscaliza\u00e7\u00e3o dos contratos de Parceria P\u00fablico-Privada; A fiscaliza\u00e7\u00e3o dos contratos de Parceria P\u00fablico-Privada; O Controle Externo dos Projectos de PPP em Rodovias Portuguesas).<br>No acto de abertura da confer\u00eancia, o Presidente do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, Dr. Adylson Motta, considerou que \u201ca fiscaliza\u00e7\u00e3o das Parcerias P\u00fablico-Privadas (PPPs) ser\u00e1 um desafio gigantesco para o controle externo\u201d. Ele observou que a utiliza\u00e7\u00e3o eficiente das PPPs depende de se desenvolver uma grande capacidade de avalia\u00e7\u00e3o de viabilidade dentro do governo (...). Isso porque o uso inapropriado do instrumento pode conduzir tanto \u00e0 inibi\u00e7\u00e3o de investimentos que tipicamente devem ser feitos pelo sector p\u00fablico quanto de investimentos em empreendimentos sustent\u00e1veis e que, portanto, poderiam estar completamente a cargo da iniciativa privada\u201d.<br>Por sua vez, o Controlador e Auditor-Geral do National Audit Office (NAO), sir John Bourn, na qualidade de coordenador do Grupo de Privatiza\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional de Entidades Fiscalizadoras Superiores (INTOSAI), apresentou as principais quest\u00f5es relacionadas com o controle externo p\u00f3s-privatiza\u00e7\u00f5es.<br>Ele enfatizou a necessidade de implementa\u00e7\u00e3o de um processo de regula\u00e7\u00e3o de actividade das empresas privatizadas. Destacou, tamb\u00e9m, os princ\u00edpios que devem nortear a actividade reguladora e os seus riscos. Sir John Bourn ressaltou, ainda, as diversas formas de que as entidades fiscalizadoras superiores podem dispor para aprimorar as actividades das ag\u00eancias reguladoras.<br><br>",
        "M_x00ea_s": 9,
        "Ano": "2005",
        "Created1": "2016-08-02T09:43:37Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2005-09-13T21:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 15,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=15",
        "Modified1": "2016-08-02T09:43:37Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "Delega\u00e7\u00e3o do TA discute desestatiza\u00e7\u00e3o em Bras\u00edlia",
        "ID": 11,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "e2daeceb-565f-46b3-aa9b-7c236385a36e"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "42e84f6b-aaba-4b1e-a2e2-de948ea0a14f",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(12)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(12)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(12)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(12)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(12)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(12)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(12)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(12)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(12)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(12)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(12)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(12)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(12)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(12)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(12)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(12)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 12,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bO director-adjunto do Departamento das Rela\u00e7\u00f5es Internacionais do Sweedish National Audit Office (SNAO), Henrik Selin, foi recebido, em 12 de Setembro do corrente, pela Ju\u00edza-Conselheira Filomena Chitsondzo. Segundo o ilustre visitante, a visita ao Tribunal Administrativo insere-se no \u00e2mbito de coopera\u00e7\u00e3o existente entre as duas institui\u00e7\u00f5es de controlo externo.<br>A Ju\u00edza-Conselheira Filomena Chitsondzo descreveu, a pedido daquele, o quadro actual das actividades desenvolvidas, visando a capacita\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de compet\u00eancias em mat\u00e9ria de auditoria, no \u00e2mbito do Pro-Audit (Projecto de Auditoria). Ela explicou a natureza da interven\u00e7\u00e3o do SNAO e ASDI, neste processo.<br>Quanto \u00e0 AFROSAI-E (Organiza\u00e7\u00e3o Africana das Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Controlo de express\u00e3o inglesa), a magistrada destacou o papel que esta organiza\u00e7\u00e3o vir\u00e1 a desempenhar nos futuros anos, na sequ\u00eancia da recente assinatura do Memorando de Entendimento entre o TA, SNAO, ASDI e AFROSAI-E. \u00c9 de referir que este memorando prev\u00ea que a AFROSAI-E passe a ser um dos parceiros institucionais privilegiados do TA, a partir de 2007.<br>",
        "M_x00ea_s": 9,
        "Ano": "2005",
        "Created1": "2016-08-02T12:02:03Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2005-09-11T21:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 16,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=16",
        "Modified1": "2016-08-02T12:02:03Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "Enviado do SNAO visita TA",
        "ID": 12,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "4ea044c7-3fee-4689-b820-a8baac83a07b"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "98d4cad5-d2f8-4085-b07d-df321fdfb93d",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(13)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(13)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(13)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(13)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(13)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(13)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(13)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(13)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(13)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(13)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(13)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(13)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(13)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(13)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(13)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(13)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 13,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bA ministra da Coopera\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento do Reino da Su\u00e9cia, Carin Jamtin, visitou, em 21 de Setembro, o Tribunal Administrativo, na companhia da directora do Departamento de \u00c1frica, da desk officer para Mo\u00e7ambique, da conselheira pol\u00edtica, de um oficial de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e de dois representantes da Ag\u00eancia Sueca para o Desenvolvimento Internacional (ASDI).<br>O Presidente desta institui\u00e7\u00e3o, Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale, deu a conhecer \u00e0 ilustre visitante as actividades de linha agora em curso, respeitantes \u00e0s \u00e1reas de Conta Geral do Estado, Contas e Auditoria Financeira e Inform\u00e1tica, para al\u00e9m de ter apresentado uma panor\u00e2mica geral do \u00e2mbito de actua\u00e7\u00e3o do Tribunal Administrativo.<br>Carin Jamtin interessou-se, tamb\u00e9m, pela forma como os actos do Tribunal Administrativo s\u00e3o publicitados e pela legisla\u00e7\u00e3o que regula esta actividade. \u00c9 de referir que esta institui\u00e7\u00e3o tem, por lei, tornado p\u00fablico os seus relat\u00f3rios e pareceres sobre a Conta Geral do Estado anuais, os ac\u00f3rd\u00e3os das tr\u00eas sec\u00e7\u00f5es (Contencioso Administrativo, Contencioso Fiscal e Aduaneiro, e Contencioso de Financeiro) que constituem o Tribunal Administrativo, as Instru\u00e7\u00f5es de Execu\u00e7\u00e3o Obrigat\u00f3ria sobre a forma como devem ser instru\u00eddos os processos para efeitos de fiscaliza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e como devem ser prestadas as contas e os documentos que devem instru\u00ed-las. A sua p\u00e1gina de Internet \u00e9 exemplo disso. (Boleta, 22/09/2005)<br>",
        "M_x00ea_s": 9,
        "Ano": "2005",
        "Created1": "2016-08-03T08:13:33Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2005-09-20T21:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 17,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=17",
        "Modified1": "2016-08-03T08:13:33Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "Ministra sueca visita Tribunal Administrativo",
        "ID": 13,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "705f5f61-917e-4f0e-ba08-79e2850671a6"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "ac5eec6a-d02f-451e-bbab-93dd61f5414c",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(14)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(14)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(14)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(14)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(14)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(14)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(14)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(14)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(14)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(14)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(14)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(14)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(14)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(14)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(14)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(14)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 14,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bTerminou, em 28 de Outubro, mais uma miss\u00e3o dos nossos auditores. T\u00e9cnicos das contadorias de Contas e Auditoria Financeira, da Conta Geral do Estado e do Visto conclu\u00edram auditorias a algumas institui\u00e7\u00f5es do Estado nas prov\u00edncias de Cabo Delgado e Maputo iniciadas no in\u00edcio da segunda quinzena de Outubro. Entretanto, a CAF prosseguir\u00e1 com o levantamento das institui\u00e7\u00f5es que enviaram os processos de contas fora do prazo ao Tribunal Administrativo<br>",
        "M_x00ea_s": 10,
        "Ano": "2016",
        "Created1": "2016-08-03T08:17:31Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2016-10-27T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": false,
        "OData__x0049_D1": 18,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=18",
        "Modified1": "2016-08-03T08:17:31Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "Auditoria: mais uma miss\u00e3o cumprida",
        "ID": 14,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "0c02b1b1-05d1-4f87-bddd-b9f33ec2274c"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "72cb3d4a-e9e0-4657-bc3b-88252ed89e85",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(15)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(15)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(15)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(15)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(15)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(15)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(15)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(15)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(15)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(15)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(15)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(15)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(15)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(15)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(15)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(15)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 15,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bTerminou, em 28 de Outubro, mais uma miss\u00e3o dos nossos auditores. T\u00e9cnicos das contadorias de Contas e Auditoria Financeira, da Conta Geral do Estado e do Visto conclu\u00edram auditorias a algumas institui\u00e7\u00f5es do Estado nas prov\u00edncias de Cabo Delgado e Maputo iniciadas no in\u00edcio da segunda quinzena de Outubro. Entretanto, a CAF prosseguir\u00e1 com o levantamento das institui\u00e7\u00f5es que enviaram os processos de contas fora do prazo ao Tribunal Administrativo.<br><br>",
        "M_x00ea_s": 10,
        "Ano": "2005",
        "Created1": "2016-08-04T08:03:39Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2005-10-27T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 20,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=20",
        "Modified1": "2016-08-04T08:03:39Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "Auditoria: mais uma miss\u00e3o cumprida",
        "ID": 15,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "14fa27e6-2610-4e09-be16-7109d3e697bb"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "3b729c3e-9ad7-442c-be6c-04ac9b541c2c",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(16)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(16)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(16)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(16)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(16)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(16)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(16)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(16)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(16)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(16)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(16)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(16)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(16)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(16)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(16)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(16)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 16,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bDecorreu, de 26 a 27 de Outubro, em Malelane (\u00c1frica do Sul), a X Reuni\u00e3o do Comit\u00e9 Directivo do Projecto de Auditoria (Pro-Audit) que tinha por objectivo, entre outros, analisar os desenvolvimentos ocorridos no TA desde a IX Reuni\u00e3o (de Maputo) do Comit\u00e9 Directivo, at\u00e9 \u00e0 presente data, o grau de realiza\u00e7\u00e3o das actividades desenvolvidas entre Janeiro e Junho do ano corrente no \u00e2mbito do referido projecto.<br>A reuni\u00e3o foi orientada pelo Ju\u00edz-Conselheiro Janu\u00e1rio Fernando Guibunda, chefe da delega\u00e7\u00e3o representativa do TA, que era constitu\u00edda pela Ju\u00edza-Conselheira Filomena Chitsonzo e pelo Oficial de Liga\u00e7\u00e3o do Pro-Audit, Sr. Cust\u00f3dio Fernando.<br>O Sweedish National Office (SNAO), o Tribunal de Contas de Portugal, e a ASDI fizeram-se representar pelos senhores Henrik Selin e Maria da Concei\u00e7\u00e3o Louren\u00e7o, pela Sr.\u00aa Eleonora Pais de Almeida, e pelo Sr. Jesus Alfredo, respectivamente. O Sr. Arne Jakobsson, Gestor do Projecto de Auditoria, tamb\u00e9m trabalhou em Malelane.<br>\u00c9 de referir que a AFROSAI-E (Organiza\u00e7\u00e3o Africana das Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Auditoria - de l\u00edngua inglesa) participou, neste encontro, como convidada, atendendo ao facto de que, esta organiza\u00e7\u00e3o, ao abrigo do Memorando de Entendimento de coopera\u00e7\u00e3o quadrilateral (TA, SNAO, ASDI, AFROSAI-E), assinado em Maputo, em 19 de Agosto do corrente, passar\u00e1 a ser, a partir de 2007, um dos parceiros institucionais privilegiados do Tribunal Administrativo. Ela fez-se representar pelos senhores Wessel Preterius e Nicole Liversage.<br>A prop\u00f3sito, o Oficial de Liga\u00e7\u00e3o do Pro-Audit, Sr. Cust\u00f3dio Fernando, referiu que o relat\u00f3rio sobre as actividades relativas ao Primeiro Semestre de 2005 (Relat\u00f3rio de Progresso) apresentado em Malelane &quot;\u00e9 de vers\u00e3o preliminar, podendo as \u00e1reas continuar a apresentar sugest\u00f5es sobre o melhoramento do mesmo ao Gestor do Projecto&quot;.<br>Mas, acrescentou, &quot;os participantes da X Reuni\u00e3o foram un\u00e2nimes em afirmar que os documentos de trabalho dever\u00e3o, doravante, ser de vers\u00e3o final, para as sess\u00f5es de trabalho do Comit\u00e9 Directivo&quot;.<br><br>",
        "M_x00ea_s": 10,
        "Ano": "2005",
        "Created1": "2016-08-04T08:52:27Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2005-10-26T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 24,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=24",
        "Modified1": "2016-08-04T08:52:27Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "Comit\u00e9 Directivo do Pro-Audit re\u00fane na vizinha \u00c1frica do Sul",
        "ID": 16,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "01824f7c-7125-4155-a9aa-8efa89115be7"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "e0f0dae5-519a-4a03-bf54-760d496c09d3",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(17)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(17)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(17)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(17)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(17)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(17)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(17)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(17)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(17)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(17)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(17)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(17)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(17)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(17)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(17)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(17)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 17,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bAm\u00e9lia Macamo, Ivan Estajo e Mauro Sim\u00e3o, todos funcion\u00e1rios do TA afectos \u00e0 Contadoria do Visto e \u00e0 de Contas e Auditoria Financeira, conclu\u00edram, recentemente, uma ac\u00e7\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o na mat\u00e9ria de avalia\u00e7\u00e3o interna e de controlo de qualidade, sob a orienta\u00e7\u00e3o da consultora sul-africana Nicole Liversage, da AFROSAI-E. Os t\u00e9cnicos est\u00e3o capacitados a avaliar o processo de auditorias do TA, em conformidade com as normas de auditoria da INTOSAI/ISA.<br><br><br>",
        "M_x00ea_s": 11,
        "Ano": "2005",
        "Created1": "2016-08-04T08:55:41Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2005-11-03T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 25,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=25",
        "Modified1": "2016-08-04T08:55:41Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "AFROSAI-E forma avaliadores e controladores de qualidade das auditorias.",
        "ID": 17,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "e130bb2e-d607-4e6a-84a3-a9df97a248b7"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "17ae8f37-b39f-4b61-bdc3-a516d3430114",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(18)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(18)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(18)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(18)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(18)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(18)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(18)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(18)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(18)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(18)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(18)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(18)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(18)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(18)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(18)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(18)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 18,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bO Tribunal Administrativo realiza, de 6 a 8 do corrente, na capital do Pa\u00eds, um semin\u00e1rio dirigido aos gestores p\u00fablicos que tem, como objectivo, colher subs\u00eddios destes no que tange ao melhoramento e consolida\u00e7\u00e3o das Instru\u00e7\u00f5es de Execu\u00e7\u00e3o Obrigat\u00f3ria, relativas \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas, pelas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, a este \u00f3rg\u00e3o supremo de controlo externo. Participam neste semin\u00e1rio cerca de 50 funcion\u00e1rios seniores&#58; secret\u00e1rios permanentes e gerais, e chefes de departamentos de Administra\u00e7\u00e3o e finan\u00e7as.<br><br>",
        "M_x00ea_s": 11,
        "Ano": "2005",
        "Created1": "2016-08-04T09:07:29Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2005-11-07T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 27,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=27",
        "Modified1": "2016-08-04T09:07:29Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "Instru\u00e7\u00f5es de Execu\u00e7\u00e3o Obrigat\u00f3ria: TA colhe opini\u00e3o dos gestores p\u00fablicos",
        "ID": 18,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "bfe53489-c22e-4a9f-a96c-95a2084a1908"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "7e6fdab3-5fc7-4a50-bf79-816e3fd407af",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(19)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(19)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(19)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(19)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(19)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(19)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(19)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(19)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(19)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(19)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(19)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(19)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(19)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(19)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(19)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(19)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 19,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bO Auditor-Geral da Rep\u00fablica da \u00c1frica do Sul e Secret\u00e1rio Executivo da Organiza\u00e7\u00e3o Africana das Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Controlo - de L\u00edngua Inglesa (AFROSAI-E), Shauket Fakie, terminou, hoje, a sua visita de trabalho de tr\u00eas dias ao nosso Pa\u00eds, a convite do Presidente do Tribunal Administrativo, Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale.<br>Durante a estadia em Maputo, Shauket Fakie procedeu a tr\u00eas apresenta\u00e7\u00f5es aos membros do Tribunal Administrativo dedicadas \u00e0 actividade da auditoria \u00e0s contas p\u00fablicas sul-africanas, tendo uma delas sido dedicada especialmente \u00e0 gest\u00e3o estrat\u00e9gica e macro-planifica\u00e7\u00e3o do Gabinete do Auditor-Geral da \u00c1frica do Sul (Institui\u00e7\u00e3o Suprema de Controlo daquele pa\u00eds)<br>Ele proferiu, ainda, uma palestra dirigida ao p\u00fablico, em que se debru\u00e7ou sobre a experi\u00eancia da AFROSAI-E nos processos de apoio \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o institucional das Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Controlo, nomeadamente ao Tribunal Administrativo. Esta palestra contou com a presen\u00e7a de parlamentares, representantes do corpo diplom\u00e1tico e outras individualidades.<br>O ilustre visitante destacou, numa das suas interven\u00e7\u00f5es, que a institui\u00e7\u00e3o que dirige &quot;protege o interesse p\u00fablico, fortalece a democracia, assegura a conformidade das despesas p\u00fablicas com a lei&quot;. Fazendo a compara\u00e7\u00e3o entre o sistema de auditores-gerais e de tribunais de contas, salientou que o Tribunal Administrativo tem uma grande vantagem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua institui\u00e7\u00e3o&#58; este n\u00e3o s\u00f3 fiscaliza a legalidade das despesas p\u00fablicas, como tamb\u00e9m as julga&quot;.<br>Quanto \u00e0 quest\u00e3o da descentraliza\u00e7\u00e3o, ele afirmou ser cara, pois, &quot;implica recursos financeiros avultados, embora tenha a vantagem de aproximar a Institui\u00e7\u00e3o Suprema de Auditoria das institui\u00e7\u00f5es a auditar e de se poder conhecer melhor o ambiente da actua\u00e7\u00e3o das mesmas&quot;. O Auditor-Geral da \u00c1frica do Sul garantiu ao presidente do Tribunal Administrativo prestar todo o apoio necess\u00e1rio para a prossecu\u00e7\u00e3o do seu plano de extens\u00e3o territorial que dever\u00e1 come\u00e7ar por elabora\u00e7\u00e3o do respectivo projecto.<br><br>",
        "M_x00ea_s": 11,
        "Ano": "2005",
        "Created1": "2016-08-04T09:10:38Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2005-11-03T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 28,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=28",
        "Modified1": "2016-08-04T09:10:38Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "Shauket Fakie termina visita a Mo\u00e7ambique",
        "ID": 19,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "f8e67ba8-fd7f-47eb-8768-8b886dd6db7a"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "167d1c1b-b142-4675-a5e0-b7f2fc73885d",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(20)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(20)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(20)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(20)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(20)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(20)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(20)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(20)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(20)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(20)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(20)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(20)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(20)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(20)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(20)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(20)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 20,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br><br>\u200bO Tribunal Administrativo (TA) realizou, de 2 a 3 do corrente, em Maputo, um semin\u00e1rio sobre as Instru\u00e7\u00f5es de Execu\u00e7\u00e3o Obrigat\u00f3ria, relativas \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas, pelas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, a este \u00f3rg\u00e3o supremo de controlo externo. O evento teve, por objectivos espec\u00edficos, apreciar a modifica\u00e7\u00e3o das Instru\u00e7\u00f5es de Execu\u00e7\u00e3o Obrigat\u00f3ria ora em vigor (desde a sua aprova\u00e7\u00e3o em 30 de Dezembro de 1999, ao abrigo da Lei n.\u00ba 5/92, de 6 de Maio, e dos artigos 15 da Lei n.\u00ba 13/97 e 5 da Lei n.\u00ba 14/97, ambas de 10 de Julho), consolidar a compet\u00eancia nos procedimentos e t\u00e9cnicas na verifica\u00e7\u00e3o de contas e aperfei\u00e7oar os mecanismos e t\u00e9cnicas de contabilidade e auditoria.<br>Participaram no semin\u00e1rio cerca de cinquenta Ju\u00edzes-Conselheiros, assessores, auditores e consultores do Pro-Audit (Projecto de Auditoria), em implementa\u00e7\u00e3o desde o ano de 2000.<br>As reflex\u00f5es foram feitas em volta de casos de estudo de presta\u00e7\u00e3o de contas, de funcionamento dos departamentos de administra\u00e7\u00e3o e finan\u00e7as das institui\u00e7\u00f5es do Estado, sistemas de controlo interno e de novos modelos das Instru\u00e7\u00f5es de Execu\u00e7\u00e3o Obrigat\u00f3ria.<br>A preocupa\u00e7\u00e3o do Tribunal Administrativo de, brevemente, ver aprovados novos modelos das Instru\u00e7\u00f5es, prende-se com o facto de que a qualidade da responsabiliza\u00e7\u00e3o p\u00fablica ser fortemente dependente deste tribunal, atrav\u00e9s do controlo externo das despesas e receitas p\u00fablicas.<br>Com os novos modelos, melhorar\u00e1 o registo e o controlo do patrim\u00f3nio do Estado, o sistema financeiro do er\u00e1rio p\u00fablico, o cruzamento da informa\u00e7\u00e3o, a transpar\u00eancia, a boa governa\u00e7\u00e3o dos fundos p\u00fablicos e a responsabiliza\u00e7\u00e3o dos gestores dos fundos p\u00fablicos.<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 11,
        "Ano": "2015",
        "Created1": "2016-08-04T09:15:25Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2015-11-02T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 29,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=29",
        "Modified1": "2016-08-31T09:31:42Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "Tribunal Administrativo discute novas instru\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias",
        "ID": 20,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "9bd44ee3-b149-4a27-9f4e-21b203bb3764"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "ea7fb745-15b0-40ba-b9bc-f35413d86636",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(21)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(21)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(21)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(21)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(21)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(21)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(21)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(21)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(21)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(21)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(21)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(21)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(21)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(21)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(21)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(21)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 21,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bO Tribunal Administrativo procedeu, em 30 de Novembro de 2005, \u00e0 entrega do Relat\u00f3rio e Parecer sobre a Conta Geral do Estado, relativo ao ano de 2004, cumprindo, assim, o prazo estabelecido por Lei. Neste documento, o Tribunal indica que da aprecia\u00e7\u00e3o feita \u00e0 Conta Geral do Estado de 2004, &quot;observam-se, entre outras melhorias, a incorpora\u00e7\u00e3o nela, de mais informa\u00e7\u00e3o, maior consist\u00eancia entre os dados dos diversos mapas e entre estes e o Relat\u00f3rio do Governo sobre os Resultados da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7amental&quot;.<br>Refere-se, tamb\u00e9m, que o Governo forneceu, respondendo a pedidos deste Tribunal, na fase de execu\u00e7\u00e3o de auditorias, &quot;informa\u00e7\u00e3o mais precisa e completa, assim como disponibilizou todos os dados que p\u00f4de recolher dos projectos financiados com fundos externos, cuja execu\u00e7\u00e3o \u00e9 feita directamente pelos doadores ou pelos sectores&quot;.<br>N\u00e3o obstante as melhorias assinaladas, o Tribunal Administrativo recomenda ao Governo, entre outras mediadas a tomar, que regulamente os aspectos de procedimentos, prazos, n\u00famero de modifica\u00e7\u00f5es permitidas por ano, rubricas nas quais tais redistribui\u00e7\u00f5es poder\u00e3o ser efectuadas, forma e requisitos de solicita\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es e outros, relativos \u00e0s altera\u00e7\u00f5es or\u00e7amentais, n\u00e3o retomados no Regulamento do Sistema de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do Estado, aprovado pelo Decreto n.\u00ba 23/2004, de 20 de Agosto; que envide esfor\u00e7os, na fase da elabora\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento, com vista \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o, nele, dos projectos de investimento com financiamento externo e registo da sua execu\u00e7\u00e3o na Conta Geral do Estado, e que proceda \u00e0 publica\u00e7\u00e3o no Boletim da Rep\u00fablica os actos normativos do Governo, por forma a torn\u00e1-los conhecidos e de cumprimento obrigat\u00f3rio pelos destinat\u00e1rios.<br>A entrega daquele importante documento, acontece volvidos 15 dias de aprimoramentos e retoques finais produzidos pelos Ju\u00edzes-Conselheiros do Tribunal Administrativo. \u00c9 de referir que, nestes trabalhos, \u00e0 luz da lei, o Minist\u00e9rio P\u00fablico tem-se feito representado pelo Vice-Procurador-Geral (segundo o artigo 35 da Lei Org\u00e2nica do Tribunal Administrativo, no Contencioso Administrativo, Fiscal, Aduaneiro, de Visto e de Contas, o Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 representado, no Plen\u00e1rio, pelo Procurador-Geral da Rep\u00fablica e, nas Sec\u00e7\u00f5es, pelos Procuradores-Gerais Adjuntos a designar pelo Procurador-Geral da Rep\u00fablica).<br>O Contador-Geral da Contadoria da Conta Geral do Estado, Dr. Mois\u00e9s Amaral, e a sua equipa t\u00e9cnica, prestaram a assist\u00eancia t\u00e9cnica necess\u00e1ria para a elabora\u00e7\u00e3o e conclus\u00e3o do Relat\u00f3rio e Parecer sobre a Conta Geral do Estado, relativa ao ano de 2004. Esta pr\u00e1tica tem vindo a ser seguida desde 2000, ano da emiss\u00e3o do primeiro documento daquela natureza pelo Tribunal Administrativo.<br><br><br><br>",
        "M_x00ea_s": 11,
        "Ano": "2005",
        "Created1": "2016-08-04T09:19:41Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2005-11-29T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 30,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=30",
        "Modified1": "2016-08-04T09:19:41Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "Tribunal Administrativo entrega Relat\u00f3rio e Parecer sobre a CGE de 2004 \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica",
        "ID": 21,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:53Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "18bc51fd-0d88-4405-8ae2-71a1b198d795"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "8c0e2d36-bbbb-4d77-9954-da363371feed",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(22)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(22)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(22)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(22)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(22)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(22)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(22)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(22)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(22)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(22)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(22)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(22)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(22)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(22)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(22)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(22)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 22,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bArnaldo Bimbe, Governador da Prov\u00edncia de Niassa, localizada no norte do pa\u00eds, foi um dos governadores que visitaram o Tribunal Administrativo<br>Os governadores de Inhambane, Manica, Nampula, Gaza, Niassa, Cabo Delgado e Tete visitaram, no dia 14 do corrente, o Tribunal Administrativo, com o objectivo de se inteirarem da actividade desta institui\u00e7\u00e3o, particularmente dos problemas que se levantam no \u00e2mbito da concess\u00e3o do Visto. Segundo os governadores, os processos chegam meses de atraso ao destinat\u00e1rio, prejudicando redundantemente todo o processo de integra\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios no aparelho do Estado, para j\u00e1 n\u00e3o falar do &quot;problema que isso acarreta no pagamento de sal\u00e1rios&quot;.<br>O Presidente do Tribunal Administrativo, Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale, apresentando aos governadores um panorama geral da actividade do TA, nesse \u00e2mbito, esclareceu que tal decorre do circuito externo, e n\u00e3o interno, dos processos; n\u00e3o \u00e9 resultado de mau desempenho.<br>O Juiz-Conselheiro Janu\u00e1rio Fernando Guibunda, titular da Terceira Sec\u00e7\u00e3o (Sec\u00e7\u00e3o da Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Despesas P\u00fablicas e Visto), presente tamb\u00e9m no encontro, especificou a raz\u00e3o do problema&#58; os atrasos, logo na origem - distrito, prov\u00edncia, etc. -, do envio ao TA dos processos de pessoal, e outros, e, igualmente, os atrasos que se verificam depois da sa\u00edda dos mesmos processos para o destinat\u00e1rio.<br>&quot;Enquanto o Tribunal Administrativo deve obedecer aos 30 dias previstos na Lei, para a concess\u00e3o do Visto, \u00e0s outras institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o impostos prazos definidos&quot;, sublinhou o Dr. Janu\u00e1rio Fernando Guibunda.<br>O Magistrado acrescentou que, para al\u00e9m dos problemas dos prazos, existem outros relacionados com a m\u00e1 instru\u00e7\u00e3o dos processos, o que tem levado \u00e0 sua devolu\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m, segundo ele, as institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o se t\u00eam socorrido das possibilidades que a Lei cria para se evitar alguns atrasos &quot;evit\u00e1veis&quot;, ou seja, a Lei n.\u00ba 13/97, de 10 de Julho. Esta, no seu artigo 9 (Urgente conveni\u00eancia de servi\u00e7o) , prev\u00ea&#58;<br>&quot;1. Excepcionalmente, a efic\u00e1cia dos actos e contratos sujeitos \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do Tribunal poder\u00e1 reportar-se a data anterior ao visto, desde que declarada por escrito pelo membro do Governo ou entidade competente a urgente conveni\u00eancia de servi\u00e7o e digam respeito a&#58; a) nomea\u00e7\u00e3o de Magistrados Judiciais e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, das autoridades civis, do pessoal t\u00e9cnico-profissional de sa\u00fade de n\u00edvel b\u00e1sico, m\u00e9dio e superior, professores, recebedores, tesoureiros, escriv\u00e3es de direito, ajudantes de escriv\u00e3es, oficiais de justi\u00e7a e pessoal das for\u00e7as militarizadas; b) contratos que prorrogam outros anteriores permitidos por lei, desde que as condi\u00e7\u00f5es sejam as mesmas; c) contratos n\u00e3o relativos a pessoal de que tenha sido prestada cau\u00e7\u00e3o n\u00e3o inferior a 50 por cento do seu valor global; d) contratos de qualquer natureza decorrentes de caso fortuito ou for\u00e7a maior.<br>&quot;2. Os funcion\u00e1rios referidos no n\u00famero anterior podem tomar posse, entrar em exerc\u00edcio e receber vencimentos antes do visto e publica\u00e7\u00e3o do diploma.<br>&quot;3. Os processos em",
        "M_x00ea_s": 12,
        "Ano": "2005",
        "Created1": "2016-08-04T09:37:33Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2005-12-13T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 32,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=32",
        "Modified1": "2016-08-04T09:37:33Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "Governadores provinciais no TA: \"Onde est\u00e1 a \"falha\"?",
        "ID": 22,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "2499463b-a5b2-4714-8070-e049b22203a1"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "f86dff33-6dfe-453c-be65-329be6f655c2",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(23)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(23)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(23)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(23)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(23)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(23)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(23)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(23)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(23)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(23)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(23)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(23)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(23)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(23)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(23)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(23)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 23,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bagistrados e funcion\u00e1rios do Tribunal Administrativo participaram, dia 16 do corrente, num semin\u00e1rio dedicado \u00e0 problem\u00e1tica da SIDA e \u00e0 do g\u00e9nero, seguido de um conv\u00edvio. Ambos os eventos eram alusivos \u00e0 passagem do ano. O semin\u00e1rio contou com a concorr\u00eancia dos funcion\u00e1rios de todas as \u00e1reas de funcionamento do Tribunal Administrativo, incluindo alguns Ju\u00edzes-Conselheiros.<br>P\u00e1scoa Themba, coordenadora da Unidade de Planifica\u00e7\u00e3o e Coordena\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Combate ao HIV/SIDA, e Rosa Cesaltina Benedito, presidente da Mesa de Assembleia Geral do F\u00f3rum Mulher, foram a oradoras principais do semin\u00e1rio. Elas intervieram sobre os problemas relacionados com o comportamento no quadro de combate \u00e0 pandemia, e o papel da mulher na lideran\u00e7a das institui\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica mo\u00e7ambicana.<br>Rosa Cesaltina apresentou um quadro animador do crescimento num\u00e9rico da participa\u00e7\u00e3o da mulher mo\u00e7ambicana nas institui\u00e7\u00f5es do Estado e do papel que ela tem desempenhado na direc\u00e7\u00e3o de algumas delas, desde o in\u00edcio da d\u00e9cada de 90.<br>O Assessor do Presidente do Tribunal Administrativo, Edmundo Manhi\u00e7a, disse, no encerramento do semin\u00e1rio que &quot;o futuro da nossa sociedade depende do envolvimento de todos no combate \u00e0 SIDA, sendo de relevo o papel da fam\u00edlia&quot;. Quanto ao g\u00e9nero ele ajuntou que esta &quot;quest\u00e3o n\u00e3o pode ser abordada numa perspectiva igualitarista, mas de justi\u00e7a&quot;.<br>Seguidamente, os participantes do semin\u00e1rio foram convidados aos comeretes e beberetes, um almo\u00e7o que se realizou num dos restaurantes da Cidade de Maputo.<br>\u00c9 de referir que os eventos foram organizados sob a \u00e9gide de F\u00e1tima Macaba, Chefe do Departamento de Recursos Humanos, coadjuvada pela sua equipa e consultor da \u00e1rea, Miguel Pinheiro, tendo sido patrocinados pelo Projecto de Auditoria.<br>",
        "M_x00ea_s": 12,
        "Ano": "2005",
        "Created1": "2016-08-04T09:40:14Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2005-12-15T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 33,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=33",
        "Modified1": "2016-08-04T09:40:14Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": " Novo ano \u00e0 porta: Funcion\u00e1rios celebram com semin\u00e1rio e festa",
        "ID": 23,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "1286b040-2fb1-4f40-b789-85279d356753"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "76146b47-11b2-40da-8d36-eae5e30f2621",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(24)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(24)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(24)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(24)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(24)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(24)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(24)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(24)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(24)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(24)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(24)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(24)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(24)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(24)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(24)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(24)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 24,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bUma delega\u00e7\u00e3o do Tribunal Administrativo, constitu\u00edda pelo Venerando Presidente, Conselheiro Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale, Conselheiro Jos\u00e9 Est\u00eav\u00e3o Muchine e o Assessor Edmundo Manhi\u00e7a, participou, de 17 a 22 de Julho, em Abidjan, capital da Costa do Marfim, na X Assembleia Geral da AFROSAI (Organiza\u00e7\u00e3o Africana de Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Controlo). O evento contou com a presen\u00e7a de cerca de 100 individualidades, representando 43 delega\u00e7\u00f5es das mais diversas institui\u00e7\u00f5es-membros daquela organiza\u00e7\u00e3o.<br><br>A X Assembleia tinha, como objectivo central, a aprova\u00e7\u00e3o dos seus textos estatut\u00e1rios revistos, de modo a corresponder a AFROSAI \u00e0s exig\u00eancias da actualidade, imprimindo-lhe maior din\u00e2mica e mobilidade atrav\u00e9s da sua reestrutura\u00e7\u00e3o. A adop\u00e7\u00e3o do Portugu\u00eas como l\u00edngua oficial de trabalho da AFROSAI constitui um dos marcos importantes de exist\u00eancia desta organiza\u00e7\u00e3o. Outro acontecimento importante alcan\u00e7ada em Abidjan \u00e9 a decis\u00e3o sobre a transfer\u00eancia do Secretariado da AFROSAI do Togo para a L\u00edbia, volvidas mais de duas dezenas de anos de instala\u00e7\u00e3o e funcionamento deste em Lom\u00e9 (capital togolesa). O novo presidente eleito da AFROSAI \u00e9 o Dr. Ziriho Bogui, Presidente da C\u00e2mara de Contas do Tribunal Supremo da Costa do Marfim. A XI Assembleia ter\u00e1 lugar em 2008 na \u00c1frica do Sul.<br><br>A AFROSAI, tem, realmente, a sua hist\u00f3ria. Em 1976, em Yaound\u00e9 (Camar\u00f5es), representantes das Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Controlo decidiram criar uma organiza\u00e7\u00e3o de controlo de \u00e2mbito regional, com a denomina\u00e7\u00e3o de AFROSAI \u2013 Organiza\u00e7\u00e3o Africana de Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Controlo. O Tribunal Administrativo \u00e9 membro desta organiza\u00e7\u00e3o apenas desde 1996.<br><br>A Organiza\u00e7\u00e3o elegeu determinados princ\u00edpios fundamentais, como regras b\u00e1sicas do seu funcionamento, como igualdade jur\u00eddica de todos os Estados-membros, o respeito pelas leis de cada Estado-membro e os princ\u00edpios de Direito Internacional, o respeito pela livre participa\u00e7\u00e3o e contribui\u00e7\u00e3o financeira volunt\u00e1ria das ISC, o respeito pelo sistema democr\u00e1tico da maioria e pelas opini\u00f5es da minoria.<br><br>Podem aderir \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o todas as institui\u00e7\u00f5es de controlo de todos os Estados-membros da Uni\u00e3o Africana (ent\u00e3o Organiza\u00e7\u00e3o da Unidade Africana). S\u00e3o os seguintes os \u00d3rg\u00e3os da Organiza\u00e7\u00e3o&#58; Assembleia Geral; Conselho Executivo; Secretariado Permanente; Comiss\u00f5es Especializadas; Organiza\u00e7\u00f5es Sub-regionais. A Assembleia-Geral \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o supremo da organiza\u00e7\u00e3o. \u00c9 integrada por representantes de todas as institui\u00e7\u00f5es-membros.O Conselho Executivo \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o executivo da organiza\u00e7\u00e3o, sendo integrado por&#58; um Presidente, um Primeiro Vice-Presidente, um Segundo Vice-Presidente, o representante do Secretariado Permanente, tr\u00eas membros eleitos, por um per\u00edodo de tr\u00eas anos, pela Assembleia-Geral Ordin\u00e1ria, um representante das ISC Africanas no Conselho Executivo da INTOSAI, um representante das ISC do pa\u00eds onde est\u00e1 sediada o Jornal Cient\u00edfico da Organiza\u00e7\u00e3o. O Secretariado Permanente \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o administrativo da organiza\u00e7\u00e3o. Logo na primeira Assembleia, em Yaound\u00e9, a ISC da Rep\u00fablica do Togo foi eleita para t\u00e3o importante cargo, acolhendo, portanto, Lom\u00e9, a capital togolesa, a sede deste importante \u00f3rg\u00e3o da AFROSAI.<br><br>A X Assembleia da AFROSAI fora antecedida pelo encontro do Comit\u00e9 Directivo (Abidjan 27-28 de Julho de 2004) e pela inaugura\u00e7\u00e3o, na cidade sul-africana do Cabo (10-15 de Abril de 2005), da Organiza\u00e7\u00e3o Africana das Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Controlo de L\u00edngua Inglesa (AFROSAI-E), resultado da fus\u00e3o entre a AFROSAI-E (Assembleia) e SADCOSAI. No evento do Cabo avan\u00e7ara-se a ideia de reconhecer o Portugu\u00eas uma das l\u00ednguas de trabalho da AFROSAI.<br>",
        "M_x00ea_s": 12,
        "Ano": "2005",
        "Created1": "2016-08-04T09:55:01Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2005-12-03T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 34,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=34",
        "Modified1": "2016-08-04T09:55:01Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "4 Dezembro 2005 AFROSAI j\u00e1 fala portugu\u00eas",
        "ID": 24,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "a4c7c7af-fcfe-4aa7-8de9-89ad5249f054"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "08588754-8d96-4239-ae02-853e7df4d6af",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(25)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(25)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(25)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(25)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(25)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(25)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(25)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(25)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(25)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(25)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(25)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(25)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(25)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(25)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(25)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(25)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 25,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br><br> Compreender o ambiente externo e interno no qual o Tribunal  administrativo vai operar nos pr\u00f3ximos cinco anos e a forma como esta  institui\u00e7\u00e3o se vai posicionar de modo a responder aos novos desafios foi  o objectivo que se procurou alcan\u00e7ar no semin\u00e1rio que decorrer de14 a  16 de Fevereiro do corrente na capital do Pa\u00eds.<br>Participaram neste evento cerca de 40 quadros da  institui\u00e7\u00e3o. Dentre os parceiros externos do Tribunal Administrativo h\u00e1 a  destacar a presen\u00e7a de representantes da AFROSAI-E (Organiza\u00e7\u00e3o  Africana das Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Controlo - de), sob a \u00e9gide da  qual decorreu o semin\u00e1rio, da ASDI, SNAO, Tribunal de Contas de Portugal  e do Tribunal de Contas de Pernambuco (Brasil)<br>A metodologia usada permitiu a interven\u00e7\u00e3o de todas as  \u00e1reas de apoio t\u00e9cnico e de apoio instrumental do Tribunal,  socorrendo-se dos meios audiovisuais.<br>Actualmente, o Tribunal Administrativo, o Sweedish  National Audit Office (Su\u00e9cia), o Tribunal de Contas de Portugal e ASDI  encontram-se na fase de conclus\u00e3o do Plano Estrat\u00e9gico de  Desenvolvimento da Terceira Sec\u00e7\u00e3o (\u00e1rea da fiscaliza\u00e7\u00e3o das despesas  p\u00fablicas), lan\u00e7ado em 2000.<br>A partir de 2007 ser\u00e1 a AFROSAI a assegurar o  desenvolvimento posterior do Tribunal Administrativo at\u00e9 2009. Isto  acontece ao abrigo do Memorando de Entendimento quadrilateral (TA, SNAO,  ADI, AFROSAI-E) celebrado em 19 de Agosto de 2005.<br>As partes comprometem-se, no referido  memorando, \u201ca  colaborar e harmonizar os seus esfor\u00e7os m\u00fatuos e comuns no \u00e2mbito de  tornar o TA numa Institui\u00e7\u00e3o Suprema de Controlo moderna, funcional,  respondendo \u00e0s normas internacionais mais elevadas poss\u00edveis da  profiss\u00e3o\u201d.     <br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 2,
        "Ano": "2006",
        "Created1": "2016-08-04T13:10:24Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2006-02-12T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 50,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=50",
        "Modified1": "2016-08-04T13:10:24Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "13 Fevereiro 2006 TA prepara Plano Estrat\u00e9gico",
        "ID": 25,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "e8c12b5d-ee11-48a8-be0f-1f7208f70be9"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "4e9adb09-93f1-4b6e-8280-f13045165ed8",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(26)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(26)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(26)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(26)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(26)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(26)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(26)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(26)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(26)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(26)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(26)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(26)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(26)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(26)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(26)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(26)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 26,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br><br> Dr Lu\u00eds Herculano \u00e9 o novo Secret\u00e1rio-Geral desta Institui\u00e7\u00e3o Suprema de  Controlo. Tomou posse em 19 de Janeiro do corrente, numa cerim\u00f3nia  concorrida por convidados oficias e por funcion\u00e1rios do Tribunal.  Destaque-se a presen\u00e7a de Ju\u00edzes-Conselheiros, secret\u00e1rios-gerais e  permanentes de diferentes institui\u00e7\u00f5es, directores nacionais. O acto foi  presidido pelo Presidente deste \u00f3rg\u00e3o, Dr. Lu\u00eds Pale.   O rec\u00e9m-nomeado exercera, anteriormente,  fun\u00e7\u00f5es de Assessor Jur\u00eddico  do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o do INSS, de Administrador do Banco  Mercantil e de Investimento (BMI), de Administrador da  Mo\u00e7ambique-Companhia de Seguros, SARL, de Director-Geral do Instituto  Nacional de Seguran\u00e7a Social, entre outras.<br>Para o Presidente do TA, as fun\u00e7\u00f5es assumidas pelo  empossado \u201cconstituem garantia segura das capacidades necess\u00e1rias para o  exerc\u00edcio correcto e empenhado do cargo de Secret\u00e1rio-Geral desta nossa  Institui\u00e7\u00e3o, sendo uma pedra basilar e uma acrescida mais-valia para um  melhor desempenho e dinamiza\u00e7\u00e3o das multifacetadas, ricas e nobres  atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias conferidas por lei ao Tribunal  Administrativo\u201d.<br>Ao novo Secret\u00e1rio Geral caber\u00e1, entre v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es  privativas, a realiza\u00e7\u00e3o dos trabalhos preparat\u00f3rios do Relat\u00f3rio sobre a  Conta Geral do Estado; a verifica\u00e7\u00e3o das contas de ger\u00eancias das  entidades sujeitas ao controlo do tribunal; o exame pr\u00e9vio dos actos a  submeter \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via; a realiza\u00e7\u00e3o de auditorias e outras  ac\u00e7\u00f5es de controlo; as fun\u00e7\u00f5es consultivas e de estudo e investiga\u00e7\u00e3o  t\u00e9cnico-cient\u00edficas para o apoio ao Tribunal, designadamente em mat\u00e9ria  jur\u00eddica, econ\u00f3mica, financeira, inform\u00e1tica e documental; a instru\u00e7\u00e3o  dos processos da compet\u00eancia do Tribunal; a coordena\u00e7\u00e3o das actividades  da prepara\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio, do Consultivo e do Cofre do Tribunal.     <br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 1,
        "Ano": "2006",
        "Created1": "2016-08-04T13:13:25Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2006-01-19T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 51,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=51",
        "Modified1": "2016-08-04T13:13:25Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "20 Janeiro 2006 Novo SG toma posse ",
        "ID": 26,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "665a8771-ddc4-470c-aa5d-3e78dc27de61"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "a83f5377-41a8-4768-a858-b47ea980a358",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(27)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(27)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(27)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(27)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(27)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(27)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(27)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(27)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(27)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(27)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(27)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(27)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(27)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(27)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(27)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(27)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 27,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br><br> Mais de 70 t\u00e9cnicos do Tribunal Administrativo encontram-se, de 20 de  Fevereiro a 3 de Mar\u00e7o do corrente, a participar numa ac\u00e7\u00e3o de  capacita\u00e7\u00e3o em mat\u00e9ria de auditoria financeira. Finda esta, outros 30  ser\u00e3o formados no mesmo \u00e2mbito de 6 a 17 de Mar\u00e7o.<br>Pretende-se que, no fim destas ac\u00e7\u00f5es, &quot;os auditores  sejam capazes de aplicar as normas de \u00e9tica e deontologia do auditor,  para al\u00e9m de melhor desenvolver as auditorias financeiras&quot;, declarou a  chefe do Departamento de Recursos Humanos do Tribunal Administrativo,  F\u00e1tima Macaba.<br>Os formandos (contadores verificadores superiores e  contadores verificadores t\u00e9cnicos em servi\u00e7o e rec\u00e9m-admitidos)  familiarizam-se com o quadro legal e mandato de auditoria, a  documenta\u00e7\u00e3o da auditoria, o processo de auditoria, a materialidade, a  revis\u00e3o anal\u00edtica, a avalia\u00e7\u00e3o do risco de auditoria, a elabora\u00e7\u00e3o do  plano de auditoria e do relat\u00f3rio de auditoria, entre outros conte\u00fados.     <br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 2,
        "Ano": "2006",
        "Created1": "2016-08-05T08:34:50Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2006-02-19T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 52,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=52",
        "Modified1": "2016-08-05T08:34:50Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "20 Fevereiro 2006 T\u00e9cnicos capacitam-se em auditoria",
        "ID": 27,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "13c6a607-fe91-4e7c-b565-0f0f72c8fcb9"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "8d46c17c-1d60-408d-9a9e-dbd0f9c89f1e",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(28)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(28)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(28)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(28)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(28)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(28)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(28)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(28)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(28)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(28)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(28)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(28)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(28)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(28)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(28)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(28)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 28,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bRealizou-se, em Arusha, Rep\u00fablica de Tanzania, de 6 a 10 de Mar\u00e7o de  2006, um encontro dos Auditores-Gerais das institui\u00e7\u00f5es-membros da  AFROSAI-E (Organiza\u00e7\u00e3o Africana das Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Controlo -  de l\u00edngua inglesa). O encontro destinava-se \u00e0 discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o de  directivas estrat\u00e9gicas de planifica\u00e7\u00e3o pertinentes no programa em curso  de capacita\u00e7\u00e3o da desta organiza\u00e7\u00e3o para o per\u00edodo de 2007-2009. O  Tribunal Administrativo fez-se representar por uma delega\u00e7\u00e3o chefiada  pelo presidente da institui\u00e7\u00e3o, Dr. Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale. \u00c9 de referir que o  Tribunal Administrativo actua como um verdadeiro tribunal de contas  atrav\u00e9s da sua Terceira Sec\u00e7\u00e3o (\u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o das despesas  p\u00fablicas.",
        "M_x00ea_s": 3,
        "Ano": "2006",
        "Created1": "2016-08-05T08:37:19Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2006-03-10T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 53,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=53",
        "Modified1": "2016-08-05T08:37:19Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "11 Mar\u00e7o 2006 Arusha acolhe auditores-gerais da AFROSAI-E",
        "ID": 28,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "f2a21488-6309-4917-ac85-6a0f6c79fcf2"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "4fa09d94-d01e-47fd-b150-920fa3ab1cfa",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(29)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(29)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(29)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(29)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(29)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(29)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(29)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(29)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(29)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(29)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(29)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(29)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(29)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(29)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(29)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(29)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 29,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br><br> O Presidente do Tribunal Administrativo, Dr. Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale vai  visitar, de 20 a 24 de Mar\u00e7o, o Tribunal de Contas do Estado de  Pernambuco (Brasil), fazendo-se acompanhar de gestores seniores e de  auditores afectos \u00e0 Contadoria de Contas e Auditoria Financeira.<br> Ainda no mesmo quadro de visita ao Brasil, o Presidente  do Tribunal Administrativo participar\u00e1, de seguida, de 28 a 29 do mesmo  m\u00eas, em Santa Catarina, no semin\u00e1rio internacional subordinado ao tema  \u201cCorrup\u00e7\u00e3o e Sociedade\u201d, um evento que conta com quatro pain\u00e9is&#58;  \u201cAspectos jur\u00eddicos e econ\u00f3micos da corrup\u00e7\u00e3o\u201d, \u201cControlo social&#58;  comunica\u00e7\u00e3o, imprensa e o cidad\u00e3o\u201d, \u201c\u00d3rg\u00e3os de controlo&#58; coopera\u00e7\u00e3o e  interac\u00e7\u00e3o\u201d e \u201cReforma pol\u00edtica&#58; preven\u00e7\u00e3o \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o\u201d.<br> \u00c9 de referir que, para este semin\u00e1rio, foram tamb\u00e9m  convidado, entre v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es, o Tribunal de Contas de Portugal,  parceiro do Tribunal Administrativo no projecto de implementa\u00e7\u00e3o do  Plano Estrat\u00e9gico de desenvolvimento da Terceira Sec\u00e7\u00e3o (\u00e1rea da  fiscaliza\u00e7\u00e3o das despesas p\u00fablicas).     <br><br>                 <br><br><br><br><br><br>                <br>                <br><br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 3,
        "Ano": "2006",
        "Created1": "2016-08-05T08:56:24Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2006-03-18T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 54,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=54",
        "Modified1": "2016-08-05T08:56:24Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "19 Mar\u00e7o 2006 Brasil - Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o na agenda do Presidente do Tribunal Administrativo",
        "ID": 29,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "d0616cbf-1ae8-4280-9b5b-0414013fb0bc"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "1ceaefd5-fb35-4cef-b201-5435445ef140",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(30)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(30)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(30)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(30)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(30)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(30)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(30)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(30)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(30)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(30)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(30)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(30)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(30)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(30)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(30)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(30)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 30,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br><br> Um acordo de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica foi alcan\u00e7ado recentemente entre o  Tribunal Administrativo e o Tribunal de Contas do Estado de Pernambuco. O  acordo (conv\u00e9nio), assinado em Recife, em 27 de Mar\u00e7o \u00faltimo, pelos  titulares das duas institui\u00e7\u00f5es de controlo externo, Dr. Ant\u00f3nio Lu\u00eds  Pale e Dr. Lu\u00eds Romeu Cavalcanti da Fonte, respectivamente, vigora at\u00e9  31 de Dezembro pr\u00f3ximo e \u00e9 pass\u00edvel de prorroga\u00e7\u00e3o.<br> Os signat\u00e1rios prev\u00eaem a ced\u00eancia do pessoal  especializado, o apoio a programas de moderniza\u00e7\u00e3o, a ced\u00eancia de  sistemas informatizados, a realiza\u00e7\u00e3o de actividades conjuntas de  forma\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios, o desenvolvimento de programa de troca de  experi\u00eancias e de informa\u00e7\u00f5es, visando ao aprimoramento do servi\u00e7o  p\u00fablico nos dois pa\u00edses.<br> Ainda, no \u00e2mbito do mesmo acordo, ser\u00e3o promovidos  estudos e an\u00e1lises para a cria\u00e7\u00e3o do Instituto de Forma\u00e7\u00e3o do Tribunal  Administrativo, com o apoio da Escola de Contas P\u00fablicas Professor  Barreto Guimar\u00e3es, do Tribunal de Contas do Estado de Pernambuco.     <br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 3,
        "Ano": "2006",
        "Created1": "2016-08-05T09:21:27Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2006-03-27T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 55,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=55",
        "Modified1": "2016-08-05T09:21:27Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "28 Mar\u00e7o 2006 TA e Tribunal de Contas do Estado de Pernambuco (Brasil) pela coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica",
        "ID": 30,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "3612b873-556d-4984-9198-ff59552b975b"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "206c5b86-2e04-458d-92de-e24c8d539acd",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(31)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(31)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(31)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(31)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(31)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(31)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(31)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(31)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(31)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(31)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(31)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(31)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(31)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(31)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(31)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(31)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 31,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br><br> Terminou, no Brasil, o \u201cSemin\u00e1rio Internacional&#58; Corrup\u00e7\u00e3o e Sociedade\u201d  que reuniu mais de 700 interessados e profissionais de \u00f3rg\u00e3os de  controlo externo de pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina, da Europa e da \u00c1frica,  entre os dias 27 e 29 de Mar\u00e7o, em Florian\u00f3polis. O Presidente do  Tribunal Administrativo, Dr. Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale, foi um dos destacados  convidados.<br>No \u00faltimo dia dos trabalhos, o semin\u00e1rio debru\u00e7ou-se  sobre o papel da imprensa no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, tendo-se defendido a  ampla disponibiliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas pelos \u00f3rg\u00e3os de imprensa  para a opera\u00e7\u00e3o do controle social das gest\u00f5es governamentais.<br>\u201cDefendemos um jornalismo cada vez mais vinculado aos  interesses objectivos do cidad\u00e3o\u201d, disse o representante da ANJ, no  painel \u201cControle Social&#58; Comunica\u00e7\u00e3o, Imprensa e o Cidad\u00e3o\u201d, assessor de  imprensa da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Jornais, Ricardo Pedreira, durante o  \u201cSemin\u00e1rio Internacional&#58; Corrup\u00e7\u00e3o e Sociedade\u201d.<br>Em sua exposi\u00e7\u00e3o, Pedreira salientou que a actua\u00e7\u00e3o da  imprensa n\u00e3o deve estar focada, apenas, na den\u00fancia de casos de  corrup\u00e7\u00e3o, mas no apontamento de solu\u00e7\u00f5es, na motiva\u00e7\u00e3o e na mobiliza\u00e7\u00e3o  da sociedade no combate \u00e0s irregularidades com dinheiro p\u00fablico. \u201cEsse  jornalismo deve informar os cidad\u00e3os dos seus direitos, mas, tamb\u00e9m, de  seus deveres\u201d, destacou, ressaltando que \u201co livre acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es \u00e9  o melhor rem\u00e9dio contra a corrup\u00e7\u00e3o\u201d.<br>Durante o Painel, o secret\u00e1rio-geral da Transpar\u00eancia  Brasil \u2014 organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental voltada \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao combate  da corrup\u00e7\u00e3o \u2014 Cl\u00e1udio Abramo, falou de duas iniciativas desenvolvidas  pela entidade, em parceria com o Tribunal de Contas de Santa Catarina,  para garantir maior transpar\u00eancia das licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas catarinenses.  Os dois sistemas foram colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, no site do  TCE, da Tbrasil e do Instituto Ruy Barbosa. Com os aplicativos  \u201cAssistente Interactivo de Licita\u00e7\u00f5es\u201d e \u201cDesempenho em Licita\u00e7\u00f5es nos  Munic\u00edpios\u201d, a ideia \u00e9 facilitar o acesso e a compreens\u00e3o sobre a gest\u00e3o  p\u00fablica pelo cidad\u00e3o comum, em especial, quanto aos gastos realizados  atrav\u00e9s de licita\u00e7\u00f5es.<br>\u201cCada vez mais, a sociedade exige dos entes p\u00fablicos que  cumpram com efici\u00eancia a sua fun\u00e7\u00e3o institucional e social\u201d, enfatizou  Abramo, em sua palestra. Para ele, quanto maior for a oferta de  informa\u00e7\u00e3o disponibilizada pelos entes p\u00fablicos \u00e0 sociedade maior ser\u00e1 a  sua capacidade de interferir na condu\u00e7\u00e3o do Estado. \u201cE isso depende de  vontade pol\u00edtica\u201d.<br>Ao responder ao questionamento feito por representante  da delega\u00e7\u00e3o de Mo\u00e7ambique \u2014 cerca de 30 pessoas do pa\u00eds africano  assistiu ao Painel atrav\u00e9s de videoconfer\u00eancia, em Bras\u00edlia \u2014 o  secret\u00e1rio-geral da ONG informou que o papel da entidade \u00e9 desenvolver  instrumentos que permitam o acompanhamento dos actos p\u00fablicos pela  popula\u00e7\u00e3o, pela imprensa, entre outros. \u201cA fun\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o  governamental \u00e9 propiciar meios para que outros interlocutores possam  exercer o controle\u201d.<br><em>Necessidade de mudan\u00e7a pol\u00edtica</em><br>No dia anterior, o senador da Rep\u00fablica, Jorge  Bornhausen, defendeu a mudan\u00e7a pol\u00edtico, eleitoral e constitucional para  &quot;frear a corrup\u00e7\u00e3o&quot;. &quot;\u00c9 preciso avaliar a pol\u00edtica como um instrumento  para diminuir a exist\u00eancia da corrup\u00e7\u00e3o e para penalizar os que n\u00e3o  vierem a respeitar a lei&quot;, disse.<br>Durante o painel &quot;Reforma Pol\u00edtica&#58; Preven\u00e7\u00e3o e  Corrup\u00e7\u00e3o&quot;, o senador destacou pontos de projecto de sua autoria, que  prop\u00f5e a redu\u00e7\u00e3o de gastos em campanha eleitoral e as possibilidades de  abuso de poder econ\u00f3mico. &quot;Vivemos num sistema pol\u00edtico-eleitoral que  n\u00e3o ajuda o sistema de governo. Se n\u00e3o houver redu\u00e7\u00e3o nos gastos, n\u00e3o  chegaremos \u00e0quilo que o cidad\u00e3o quer&#58; menos impostos e mais empregos&quot;.<br>Na continua\u00e7\u00e3o do painel &quot;Reforma Pol\u00edtica&#58; Preven\u00e7\u00e3o \u00e0  Corrup\u00e7\u00e3o&quot;, que contou com a participa\u00e7\u00e3o do presidente da Assembleia  Legislativa de Santa Catarina, J\u00falio Garcia, e do presidente da  Associa\u00e7\u00e3o dos Membros dos Tribunais de Contas do Brasil (Atricon),  Victor Faccioni, tamb\u00e9m foram palestrantes o ministro do Tribunal de  Contas da Uni\u00e3o, Ubiratan Aguiar, que abordou o Financiamento de  Campanhas Eleitorais, Controle e Presta\u00e7\u00e3o de Contas, e o presidente da  Ordem dos Advogados do Brasil, Roberto Busato, que falou sobre Grupos de  Press\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o de Lobbies.<br>A falta de mobiliza\u00e7\u00e3o da sociedade foi um dos enfoques  da palestra do ministro Ubiratan Aguiar. &quot;Temos que conscientizar o  cidad\u00e3o que \u00e9 importante acompanhar e fiscalizar as doa\u00e7\u00f5es e gastos  eleitorais&quot;, disse. Segundo ele, a participa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os \u00e9 essencial  para assegurar a correcta aplica\u00e7\u00e3o do dinheiro p\u00fablico, evitando,  assim, a sua utiliza\u00e7\u00e3o ilegal em campanhas, a compra de votos, por  exemplo. Na sua opini\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 que se falar de sigilo banc\u00e1rio para  partidos pol\u00edticos.&quot;Qualquer cidad\u00e3o tem o direito de saber quem est\u00e1  financiando quem, at\u00e9 para decidir em quem votar.&quot;<br>A exist\u00eancia de partidos fortes, onde a participa\u00e7\u00e3o  seja determinada no campo das ideias, e a possibilidade das direc\u00e7\u00f5es  partid\u00e1rias serem responsabilizadas solidariamente por eventuais desvios  de conduta cometidos por seus candidatos s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es consideradas  fundamentais para o avan\u00e7o das rela\u00e7\u00f5es no regime democr\u00e1tico, defende o  ministro do TCU.<br>Ao fazer uma an\u00e1lise do cen\u00e1rio pol\u00edtico actual, Busato  salientou a necessidade da regulamenta\u00e7\u00e3o do lobby, iniciativa que &quot;se  arrasta h\u00e1 23 anos no Congresso Nacional&quot;, apresentada pelo ent\u00e3o  senador Marco Maciel, para uma maior transpar\u00eancia da actividade, em  nome do interesse p\u00fablico. &quot;N\u00e3o mais \u00e9 poss\u00edvel adia-la, sob pena de  submetermos a na\u00e7\u00e3o a constrangimentos constantes e sucessivos&quot;,  enfatizou, ao se referir a epis\u00f3dios que envolveram os afastamentos do  ministro da Fazenda, Ant\u00f3nio Palocci e do presidente Fernando Collor de  Mello, a CPI dos An\u00f5es do Or\u00e7amento, entre outros.<br>O presidente da OAB defende a regula\u00e7\u00e3o para, tamb\u00e9m,  resguardar os profissionais s\u00e9rios e preservar os agentes p\u00fablicos e as  institui\u00e7\u00f5es. &quot;A regulamenta\u00e7\u00e3o do lobby \u00e9 parte indissoci\u00e1vel da  reforma pol\u00edtica&quot;, avaliou. &quot;Mais que uma reforma pol\u00edtica, precisamos  de uma reforma da pol\u00edtica&quot;, afirmou. Para ele, n\u00e3o basta rever regras,  &quot;\u00e9 necess\u00e1rio transformar os pr\u00f3prios agentes pol\u00edticos, numa reforma  efectivamente de mentalidades&quot;.<br>Aliado ao controle feito por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, Busato  destacou a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o da sociedade no combate a casos  de corrup\u00e7\u00e3o. &quot;Se h\u00e1 um corrupto dativo, h\u00e1 a parte passiva e n\u00f3s n\u00e3o  podemos alimentar esta institui\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o&quot;. Para despertar a  participa\u00e7\u00e3o altiva do cidad\u00e3o, o presidente da OAB informou que, na  pr\u00f3xima semana, a entidade ir\u00e1 lan\u00e7ar uma campanha em parceria com a  CNBB. &quot;A sociedade sendo omissa est\u00e1 sendo compart\u00edcipe de um quadro de  falta de consci\u00eancia c\u00edvica&quot;.<br>Outra iniciativa, neste sentido, foi anunciada, durante o  Semin\u00e1rio, pelo presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados do Brasil,  Rodrigo Colla\u00e7o. No dia 10 de Maio, ser\u00e1 lan\u00e7ada, em Bras\u00edlia, a  campanha Elei\u00e7\u00f5es Limpas. Atrav\u00e9s de cartilhas e de mensagens veiculadas  na televis\u00e3o, a medida tem como objectivo prestar esclarecimentos ao  eleitor sobre factores relacionados ao controle dos gastos eleitorais,  entre eles as possibilidades de doa\u00e7\u00e3o, como pode ser feito, o que \u00e9 uma  opera\u00e7\u00e3o ilegal e para quem deve ser feita poss\u00edvel den\u00fancia.     <br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 3,
        "Ano": "2006",
        "Created1": "2016-08-05T09:23:52Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2006-03-29T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 56,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=56",
        "Modified1": "2016-08-12T10:32:07Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "30 Mar\u00e7o 2006 \u201cSemin\u00e1rio Internacional: Corrup\u00e7\u00e3o e Sociedade\u201d destaca papel da imprensa",
        "ID": 31,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "9462580b-64c0-46c4-bf7a-6a6269658127"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "fb026a24-c722-44a2-95cd-7659444c45df",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(32)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(32)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(32)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(32)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(32)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(32)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(32)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(32)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(32)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(32)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(32)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(32)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(32)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(32)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(32)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(32)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 32,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br> O desenvolvimento das infra-estruturas, dos recursos humanos, a garantia  da independ\u00eancia econ\u00f3mica e financeira, o desenvolvimento de  metodologias e da estrutura organizacional (no quadro da expans\u00e3o  territorial do Tribunal para as prov\u00edncias ou regi\u00f5es do Pa\u00eds)  constituem os cinco imperativos estrat\u00e9gicos, para o per\u00edodo de 2007 a  2010, definidos pelos participantes do Segundo Semin\u00e1rio de Planifica\u00e7\u00e3o  Estrat\u00e9gica do Tribunal Administrativo, decorrido em Maputo de 24 a 26  de Mar\u00e7o.<br>S\u00e3o considerados como imperativos estrat\u00e9gicos, aspectos  fundamentais (esferas&#58; independ\u00eancia e quadro legal, organiza\u00e7\u00e3o e  gest\u00e3o, recursos humanos, supervis\u00e3o, desempenho, metodologias, padr\u00f5es,  etc.) que a organiza\u00e7\u00e3o define para o fortalecimento da sua posi\u00e7\u00e3o;  quest\u00f5es-chave s\u00e3o aqueles aspectos cruciais que, na perspectiva do  Tribunal Administrativo, conduzir\u00e3o \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o dos imperativos  estrat\u00e9gicos.<br>&#160;A prop\u00f3sito, dentre as quest\u00f5es-chave que se colocam para a prossecu\u00e7\u00e3o  daqueles imperativos, foi constatada a necessidade de concentra\u00e7\u00e3o de  todos os servi\u00e7os do TA num \u00fanico edif\u00edcio, da revis\u00e3o da pol\u00edtica  salarial, da aprova\u00e7\u00e3o, em tempo \u00fatil, de leis e regulamentos  necess\u00e1rios ao desenvolvimento da institui\u00e7\u00e3o e da elabora\u00e7\u00e3o de um  estudo sobre o desenvolvimento da estrutura organizacional e da expans\u00e3o  territorial do TA.<br>Uma equipa de planifica\u00e7\u00e3o do Tribunal Administrativo,  constitu\u00edda pelo Assessor do Presidente do Tribunal Administrativo,  Edmundo Manhi\u00e7a, pelo Chefe de Sec\u00e7\u00e3o Central, Cust\u00f3dio Fernando  Fernando, e por Jos\u00e9 Maduela, dever\u00e1 deslocar-se recentemente \u00e0 Pret\u00f3ria  (R.A.S.), para o tratamento t\u00e9cnico dos resultados destesemin\u00e1rio e  prepara\u00e7\u00e3o do pr\u00f3ximo e \u00faltimo, a ter lugar em Maio, juntamente com o  Secretariado da AFROSAI-E (Organiza\u00e7\u00e3o Africana das Institui\u00e7\u00f5es  Supremas de Controlo - usu\u00e1rios de l\u00edngua inglesa), organiza\u00e7\u00e3o regional  sob a \u00e9gide da qual se realiza a planifica\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica do Tribunal  Administrativo.  \u00c9 de referir que o primeiro dia dos trabalhos do  Segundo Semin\u00e1rio de Planifica\u00e7\u00e3o Estrat\u00e9gica esteve virado para os  parceiros nacionais e estrangeiros do Tribunal Administrativo. A  Primeira-Ministra, Lu\u00edsa Diogo, destacara, na sua interven\u00e7\u00e3o, a  necessidade de capacitar o Tribunal Administrativo para o exerc\u00edcio  cabal das suas compet\u00eancias; outros intervenientes, dentre os quais o  Ministro da Administra\u00e7\u00e3o Estatal, Lucas Chomera, e a presidente da  Comiss\u00e3o do Plano e Or\u00e7amento da Assembleia da Rep\u00fablica, Dr.\u00aa Virg\u00ednia  Videira, concentraram-se na necessidade de uma melhor colabora\u00e7\u00e3o  interinstitucional, entre o Executivo, o Legislativo e o Tribunal  Administrativo<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 5,
        "Ano": "2006",
        "Created1": "2016-08-05T09:31:52Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2006-04-30T21:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 59,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=59",
        "Modified1": "2016-08-05T12:15:19Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "1 Maio 2006 Semin\u00e1rio define imperativos estrat\u00e9gicos",
        "ID": 32,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "df872cfd-29eb-401a-8a0e-982c73ebec4b"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "8fcb7e4c-114d-4bf4-91ad-ba8feb4dfe47",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(33)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(33)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(33)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(33)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(33)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(33)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(33)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(33)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(33)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(33)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(33)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(33)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(33)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(33)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(33)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(33)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 33,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bPresidente do Tribunal Administrativo nas cerim\u00f3nias comemorativas<br>O Presidente do Tribunal Administrativo, Dr. Ant\u00f3nio  Lu\u00eds Pale vai participar, em Luanda, capital angolana, nas celebra\u00e7\u00f5es  alusivas ao quinto anivers\u00e1rio da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas de  Angola, a terem lugar de 10 a 12 de Abril do corrente, marcadas por  jornadas t\u00e9cnico-cient\u00edficas subordinadas \u00e0 tem\u00e1tica &quot;O Parecer \u00e0 Conta  Geral do Estado e elementos afins&quot;.<br>&quot;Convindo dar maior import\u00e2ncia \u00e0 efem\u00e9ride, seria de  todo conveniente que estas jornadas fossem honradas com a presen\u00e7a  queridsa e desejada de V.Exa. na sua qualidade de Presidente do Conselho  Directivo da Organiza\u00e7\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Controlo da CPLP  (OISC/CPLP)&quot;, destaca, no convite formulado ao seu hom\u00f3logo mo\u00e7ambicano,  o Juiz-Conselheiro Presidente do Tribunal de Contas de Angola, Dr.  Juli\u00e3o Ant\u00f3nio.<br>O Presidente do Tribunal Administrativo faz-se  acompanhar pela Juiza-Conselheira Filomena Chitsonzo, afecta \u00e0 Terceira  Sec\u00e7\u00e3o (\u00e1rea do contencioso de contas).<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 4,
        "Ano": "2006",
        "Created1": "2016-08-05T09:58:40Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2006-04-14T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 60,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=60",
        "Modified1": "2016-08-05T09:58:40Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "15 Abril 2006 Tribunal de Contas de Angola existe h\u00e1 cinco anos",
        "ID": 33,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "977f11f0-8187-4b19-a74d-6041a94d96e0"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "d369db70-b567-4918-853a-6686fc49be9c",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(34)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(34)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(34)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(34)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(34)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(34)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(34)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(34)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(34)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(34)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(34)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(34)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(34)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(34)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(34)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(34)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 34,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br><br> O Tribunal Administrativo (TA) realiza, de 24 a 26 do corrente, em  Maputo, um semin\u00e1rio de planifica\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica para o per\u00edodo de 2007 a  2010. O evento \u00e9 realizado sob a \u00e9gide da AFROSAI-E (Organiza\u00e7\u00e3o  Africana das Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Controlo) e tem, como objectivo,  informar-se sobre actividades correntes e futuras das institui\u00e7\u00f5es do  Estado, que poder\u00e3o influir sobre o funcionamento do TA nos pr\u00f3ximos  tempos, e identificar os imperativos estrat\u00e9gicos de desenvolvimento do  Tribunal Administrativo como Institui\u00e7\u00e3o Suprema de Controlo (auditoria  externa) de Mo\u00e7ambique.<br>Actualmente, o Tribunal Administrativo, o Sweedish  National Audit Office (SNAO), da Su\u00e9cia, o Tribunal de Contas de  Portugal e ASDI (Ag\u00eancia Sueca para o Desenvolvimento Internacional)  encontram-se na fase de conclus\u00e3o do Projecto de Auditoria, um projecto  de operacionaliza\u00e7\u00e3o do Plano Estrat\u00e9gico de Desenvolvimento da Terceira  Sec\u00e7\u00e3o, \u00e1rea da fiscaliza\u00e7\u00e3o das despesas p\u00fablicas, lan\u00e7ado em 2000.<br>A partir de 2007 ser\u00e1 a AFROSAI-E a assegurar o  desenvolvimento posterior do Tribunal Administrativo at\u00e9 2010. Isto  acontece ao abrigo do Memorando de Entendimento quadrilateral (TA, SNAO,  ASDI, AFROSAI-E) celebrado em 19 de Agosto de 2005.<br>Os parceiros internacionais do TA partilhar\u00e3o, com esta  institui\u00e7\u00e3o, as suas experi\u00eancias na mat\u00e9ria de planifica\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica  e auditoria externa.     <br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 4,
        "Ano": "2006",
        "Created1": "2016-08-05T10:02:01Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2006-04-21T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 61,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=61",
        "Modified1": "2016-08-05T10:02:01Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "22 Abril 2006 TA realiza segundo semin\u00e1rio de planifica\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica",
        "ID": 34,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "4c0014a4-47bd-4d80-80fd-020856e83b53"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "05350442-8650-4311-b330-72c32c2b635e",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(35)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(35)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(35)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(35)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(35)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(35)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(35)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(35)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(35)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(35)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(35)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(35)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(35)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(35)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(35)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(35)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 35,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bMo\u00e7ambique vai ser anfitri\u00e3o da IV Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das  Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Controlo da CPLP a se realizar na capital,  Maputo, de 19 a 21 de Julho do corrente. O Tribunal Administrativo, a  Institui\u00e7\u00e3o Suprema de Controlo do Pa\u00eds, encontra-se, agora, no auge das  prepara\u00e7\u00f5es daquele grande evento internacional. Estar\u00e3o presentes  representantes dos tribunais de contas de Angola, Brasil, Cabo Verde,  Guin\u00e9-Bissau, Macau, Mo\u00e7ambique, Portugal e S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe.",
        "M_x00ea_s": 6,
        "Ano": "2006",
        "Created1": "2016-08-05T10:04:47Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2006-06-21T21:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 62,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=62",
        "Modified1": "2016-08-05T10:04:47Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "20 Junho 2006 IV Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Controlo",
        "ID": 35,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "c32956fb-7071-4464-a1ba-60dd242289e4"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "1d10b545-0c28-499b-bee2-20b2e88034e3",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(36)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(36)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(36)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(36)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(36)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(36)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(36)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(36)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(36)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(36)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(36)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(36)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(36)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(36)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(36)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(36)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 36,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br> A IV Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es Supremas de  Controlo da CPLP, que decorreu em Maputo, de 19 a 21 de Julho de 2006,  recomendou que as ISC devem fazer o acompanhamento regular das suas  recomenda\u00e7\u00f5es com vista a certificar-se do seu acatamento pelas  entidades examinadas ou verificadas e que a realidade nova e complexa  das participa\u00e7\u00f5es p\u00fablico-privadas deve merecer uma aten\u00e7\u00e3o especial por  parte do legislador, consagrando-a em termos normativos, como factor de  garantia dos elevados interesses p\u00fablicos que lhes est\u00e3o subjacentes.<br>Participaram, naquele evento, titulares e representantes  dos tribunais de contas da Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa.  Foi de destacar a presen\u00e7a da Comiss\u00e1ria do Comissariado da Regi\u00e3o  Aut\u00f3noma de Macau, Dr.\u00aa F\u00e1tima Choi.<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 7,
        "Ano": "2006",
        "Created1": "2016-08-05T10:07:19Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2006-07-20T21:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 63,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=63",
        "Modified1": "2016-08-05T10:11:35Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "21 Julho 2006 Cumprimento das recomenda\u00e7\u00f5es dos tribunais de contas deve ser acompanhado (Declara\u00e7\u00e3o de Maputo)",
        "ID": 36,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "a0f9527d-9b54-410b-b055-73e20bd35b5c"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "661f38ab-0a48-4b7d-bab0-c559a0dd63ab",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(37)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(37)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(37)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(37)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(37)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(37)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(37)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(37)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(37)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(37)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(37)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(37)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(37)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(37)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(37)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(37)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 37,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br> Realizou-se, na capital mo\u00e7ambicana, Maputo, de 28 a 29 de Agosto, um  semin\u00e1rio dedicado ao desenho das linhas mestras de fortalecimento das  rela\u00e7\u00f5es de coopera\u00e7\u00e3o entre o Tribunal Administrativo e o Tribunal de  Contas de Pernambuco (Brasil).<br>O evento contou com a participa\u00e7\u00e3o do presidente do  Tribunal de Contas de Pernambuco, Romeu de Fonte, dos ministros  mo\u00e7ambicanos do Plano e Desenvolvimento, Ai\u00faba Cuereneia, e da Justi\u00e7a,  Esperan\u00e7a Machavele, do representante da Asdi, Antony Johnston, e de  outros parceiros nacionais e internacionais do Tribunal Administrativo,  para al\u00e9m dos magistrados e quadros s\u00e9niores desta institui\u00e7\u00e3o.<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 8,
        "Ano": "2006",
        "Created1": "2016-08-05T10:15:09Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2006-08-29T21:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 64,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=64",
        "Modified1": "2016-08-05T10:15:09Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "30 Agosto 2006 TA e Tribunal de Contas de Pernambuco refor\u00e7am coopera\u00e7\u00e3o",
        "ID": 37,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "b17f2350-cdd2-49a4-952a-14351ff0e562"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "dcc19807-68b9-4d2c-acdc-90fca96aac80",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(38)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(38)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(38)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(38)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(38)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(38)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(38)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(38)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(38)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(38)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(38)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(38)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(38)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(38)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(38)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(38)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 38,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br> O Tribunal Administrativo emitiu, em 30 de Novembro do corrente, o  Relat\u00f3rio e Parecer sobre a Conta Geral do Estado relativo ao ano de  2005. O documento foi logo entregue \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica, o  parlamento mo\u00e7ambicano, para a posterior aprecia\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.<br>Uma das constata\u00e7\u00f5es do Tribunal, no \u00e2mbito do processo  or\u00e7amental, refere que nem todos os fundos externos de financiamento aos  projectos de investimento est\u00e3o inscritos no OE e registados na Conta  Geral do Estado.<br>Quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento da Receita, a Institui\u00e7\u00e3o  Suprema de Controlo do Pa\u00eds constata o decr\u00e9scimo cont\u00ednuo das receitas  internas ao longo do tri\u00e9nio 2003-2005, devido, de entre outros  factores, \u00e0 fraca cobran\u00e7a e fiscaliza\u00e7\u00e3o. O TA recomenda, assim, que  sejam adoptadas medidas com vista \u00e0 melhoria da efici\u00eancia da  Administra\u00e7\u00e3o Fiscal, relativamente ao processo de arrecada\u00e7\u00e3o de  receitas e \u00e0 sua fiscaliza\u00e7\u00e3o.<br>\u00c9 de referir que o TA, em sede do Parecer, aprecia a  actividade financeira do Estado, no ano a que a Conta se reporta, nos  dom\u00ednios patrimonial e das receitas e despesas, o cumprimento da Lei do  Or\u00e7amento e legisla\u00e7\u00e3o complementar, o invent\u00e1rio do patrim\u00f3nio do  Estado, as subven\u00e7\u00f5es, subs\u00eddios, benef\u00edcios fiscais, cr\u00e9ditos e outras  formas de apoio concedidas, directa ou indirectamente.<br>Nos termos da al\u00ednea a) do n\u00famero 1 do artigo 10 do  Regimentoo relativo \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, funcionamento e processo da Terceira  Sec\u00e7\u00e3o do Tribunal Administrativo, aprovado pela Lei n.\u00ba 16/97, de 10 de  Julho, compete ao Tribunal Administrativo dar parecer sobre a Conta  Geral do Estado. Esta \u00e9 apresentada pelo Governo \u00e0 Assembleia da  Rep\u00fablica e ao Tribunal Administrativo, at\u00e9 31 de Maio do ano seguinte  \u00e0quele a que a mesma respeite.<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 12,
        "Ano": "2006",
        "Created1": "2016-08-05T10:19:36Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2006-12-19T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 65,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=65",
        "Modified1": "2016-08-05T10:19:36Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "20 Dezembro 2006 TA emite Relat\u00f3rio e Parecer sobre a C.G.E. de 2005",
        "ID": 38,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "77cec169-6c98-463c-8f52-c3a9b1450b86"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "68982e01-3c5c-4124-bd6e-7b3a9e6673f3",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(39)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(39)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(39)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(39)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(39)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(39)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(39)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(39)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(39)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(39)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(39)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(39)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(39)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(39)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(39)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(39)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 39,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br> <br><br>            <br> Um memorando entendimento entre o Tribunal Administrativo (TA), a  Ag\u00eancia Sueca de desenvolvimento Internacional (ASDI) e a Organiza\u00e7\u00e3o  Africana das Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Controlo falanntes da L\u00edngua  inglesa (AFROSAI-E), foi celebrado, em 1 de Dezembro, em Maputo, com  vista a assegurar a continua\u00e7\u00e3o do Projecto de Auditoria durante o  per\u00edodo anterior ao in\u00edcio formal da implementa\u00e7\u00e3o do Plano Corporativo  do Tribunal Administrativo (2007-2010).<br> <br>O Projecto de Auditoria, que, em princ\u00edpio, devia  terminar em Dezembro de 2006, constituiu o instrumento de implementa\u00e7\u00e3o  do Plano Estrat\u00e9gico de Desenvolvimento da Terceira Sec\u00e7\u00e3o do TA  (2000-2005).<br> <br>Segundo o Memorando de Entendimento, as partes acordaram na continua\u00e7\u00e3o do Projecto de Auditoria de Janeiro a Junho de 2007.<br>     <br> <br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 12,
        "Ano": "2006",
        "Created1": "2016-08-05T10:23:44Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2006-12-19T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 66,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=66",
        "Modified1": "2016-09-08T12:49:52Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "20 Dezembro 2006 Memorando de entendimento garante sustentabilidade da coopera\u00e7\u00e3o",
        "ID": 39,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "241bb3a6-f5cd-4f07-b944-a832e43bd6b3"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "137ac71b-de7b-4765-8f94-005e726eb0ad",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(40)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(40)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(40)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(40)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(40)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(40)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(40)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(40)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(40)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(40)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(40)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(40)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(40)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(40)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(40)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(40)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 40,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br> <br><br>            <br> O presidente do Tribunal Administrativo, Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale, participa,  de 5 a 9 de Mar\u00e7o do corrente, em Luanda, no Encontro Anual dos  Auditores-Gerais da AFROSAI-E (African Organisation of English-speaking  Supreme Audit Institutions/Organiza\u00e7\u00e3o Africana das Institui\u00e7\u00f5es  Supremas de Controlo de l\u00edngua inglesa)<br> <br>Ant\u00f3nio L\u00fais Pale faz-se acompanhar pelo  Juiz-Conselheiro Am\u00edlcar Mujovo Ubisse, da Terceira Sec\u00e7\u00e3o (\u00e1rea da  fiscaliza\u00e7\u00e3o das despesas P\u00fablicas e Visto), pelo Secret\u00e1rio-Geral da  institui\u00e7\u00e3o, Lu\u00eds Herculano e pelos assessores, Cust\u00f3dio Fernando e  Carlos Maur\u00edcio Figueiredo, sendo este \u00faltimo do Programa de  Planifica\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as Descentralizadas, desenvolvido sob a \u00e9gide do  Minist\u00e9rio de Planifica\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento.<br>     <br> <br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 3,
        "Ano": "2007",
        "Created1": "2016-08-05T11:59:54Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2007-03-04T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 67,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=67",
        "Modified1": "2016-09-08T12:50:32Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "5 Mar\u00e7o 2007 Presidente do TA em Luanda",
        "ID": 40,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "1b4e790b-b74a-426b-b847-8b6427126f66"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "0ffe3324-2ece-456b-ac76-a64d6773af7c",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(41)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(41)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(41)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(41)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(41)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(41)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(41)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(41)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(41)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(41)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(41)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(41)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(41)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(41)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(41)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(41)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 41,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br> <br><br>            <br> O Presidente da Rep\u00fablica, Armando Em\u00edlio Guebuza, criou, recentemente,  comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito que vai averiguar as causas das explos\u00f5es  registadas no paiol localizado no bairro de Malhazine, nos arredores da  capital do pa\u00eds, em 22 de Mar\u00e7o do ano em curso. O acidente provocara  600 v\u00edtimas, dentre as quais 101 mortos e aproximadamente 500 feridos,  graves e ligeiros, segundo reportam diferentes meios de comunica\u00e7\u00e3o  social.<br> <br>O Presidente do Tribunal Administrativo, Ant\u00f3nio Lu\u00eds  Pale, em conformidade com o Decreto Presidencial, dirige a referida  comiss\u00e3o, da qual fazem tamb\u00e9m parte dois ju\u00edzes de Direito,  nomeadamente, os magistrados judiciais Augusto Ra\u00fal Paulino e Maria  Benvinda Delfina Levy.<br> <br>\u00c9 de referir que a comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito ora criada ter\u00e1  de apresentar relat\u00f3rio preliminar e recomenda\u00e7\u00f5es num prazo m\u00e1ximo de  duas semanas.<br>     <br> <br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 3,
        "Ano": "2007",
        "Created1": "2016-08-05T12:02:11Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2007-03-06T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 68,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=68",
        "Modified1": "2016-09-08T12:51:34Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "27 Mar\u00e7o 2007 Presidente do TA chefia comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito",
        "ID": 41,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:54Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "cf8182d7-bba0-4671-819a-95b7ec861f30"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "c6ccbf7f-316d-437a-9df0-2c5d45b16305",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(42)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(42)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(42)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(42)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(42)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(42)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(42)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(42)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(42)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(42)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(42)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(42)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(42)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(42)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(42)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(42)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 42,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br><br> O Presidente do Tribunal Administrativo (TA), Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale,  regressou a Maputo, ap\u00f3s uma visita de trabalho ao Brasil realizado  entre os dias 21 e 31 de Maio do corrente. Dentre as diversas  institui\u00e7\u00f5es visitadas, h\u00e1 a destacar o Tribunal de Contas do Estado de  Pernambuco, o Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, o  Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU) e o Tribunal de Contas do Estado do  Rio Grande do Sul.<br>Nesta desloca\u00e7\u00e3o, o Presidente fez-se acompanhar de  magistrados da Terceira Sec\u00e7\u00e3o, nomeadamente Janu\u00e1rio Fernando Guibunda,  Jos\u00e9 Est\u00eav\u00e3o Muchine e Am\u00edlcar Mujovo Ubisse.<br>\u00c9 de salientar que fizeram tamb\u00e9m parte da comitiva  Wessel Pretorious, do Secretariado da AFROSAI-E, e Carlos Maur\u00edcio  Figueiredo, assessor do Programa de Planifica\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as  Descentralizadas, no Minist\u00e9rio de Planifica\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento.<br>A desloca\u00e7\u00e3o enquadra-se no \u00e2mbito da implementa\u00e7\u00e3o do  Plano Corporativo do TA (2007-2010) que prev\u00ea, entre v\u00e1rias ac\u00e7\u00f5es, a  cria\u00e7\u00e3o de unidades funcionais do Tribunal Administrativo nas prov\u00edncias  de Sofala e Nampula em 2008.     <br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 6,
        "Ano": "2007",
        "Created1": "2016-08-05T12:05:15Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2007-06-06T21:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 69,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=69",
        "Modified1": "2016-09-06T08:44:42Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "6 Junho 2007 Presidente do TA visita tribunais de contas do Brasil",
        "ID": 42,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "9071160d-dcb2-406a-8dca-27336d267690"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "3780caa0-d6a8-4924-9307-f3e5a22a0d21",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(43)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(43)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(43)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(43)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(43)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(43)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(43)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(43)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(43)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(43)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(43)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(43)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(43)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(43)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(43)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(43)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 43,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br><br>            <br> O est\u00e1gio efectuado entre os dias 12 e 20 de Maio do corrente ano no  Tribunal de Contas do Estado de Pernambuco (TCE-PE), em Recife, na  Rep\u00fablica Federativa do Brasil, terminou com sucesso, segundo  funcion\u00e1rios do Tribunal Administrativo(TA) que participaram naquela  ac\u00e7\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o.<br> <br>Foi objectivo central do est\u00e1gio a capacita\u00e7\u00e3o  institucional do TA nas suas diversas \u00e1reas, bem como a implementa\u00e7\u00e3o do  Projecto Executivo de Aperfei\u00e7oamento Institucional para a  Desconcentra\u00e7\u00e3o do TA.<br>     <br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 6,
        "Ano": "2007",
        "Created1": "2016-08-05T12:10:23Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2007-06-05T21:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 70,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=70",
        "Modified1": "2016-09-08T12:52:08Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "6 Junho 2007 Est\u00e1gio em Pernambuco bem sucedido",
        "ID": 43,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "411ccee3-69ef-434d-b39e-7b04ac9891c4"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "0d7f42eb-0b40-4dbc-b0ce-1b8a8a332bdb",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(44)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(44)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(44)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(44)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(44)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(44)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(44)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(44)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(44)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(44)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(44)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(44)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(44)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(44)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(44)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(44)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 44,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>Realiza-se nos dias 7 e 8&#160; de Junho do corrente, na cidade de Maputo, um  semin\u00e1rio dedicado ao encerramento da 1\u00aa e 2\u00aa fases do Projecto de  Auditoria (Pro-Audit). O Pro-Audit constituiu um instrumento de  implementa\u00e7\u00e3o do Plano Estrat\u00e9gico de Desenvolvimento da Terceira Sec\u00e7\u00e3o  do Tribunal Administrativo (\u00e1rea da Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Despesas P\u00fablicas e  do Visto), elaborado em 2000, que tinha, como objectivo principal, o  fortalecimento da capacidade institucional.     \u200b",
        "M_x00ea_s": 6,
        "Ano": "2007",
        "Created1": "2016-08-05T12:29:02Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2007-06-05T21:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 71,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=71",
        "Modified1": "2016-08-05T12:29:02Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "6 Junho 2007 1\u00aa e 2\u00aa fases do Pro-Audit no TA chegam \u00e0 final",
        "ID": 44,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "b865c34a-4831-4477-b247-0aec553f9b39"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "946ae9e7-e966-424b-b413-33350d36c5eb",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(45)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(45)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(45)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(45)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(45)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(45)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(45)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(45)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(45)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(45)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(45)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(45)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(45)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(45)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(45)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(45)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 45,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b O Tribunal Administrativo (TA) assinou, no passado dia 19   de Outubro, um Memorando de Entendimento (MdE) com quatro parceiros de  coopera\u00e7\u00e3o, nomeadamente Finl\u00e2ndia, Alemanha, Holanda e Su\u00e9cia, para  receber apoio financeiro para o desenvolvimento das suas actividades e  aumentar a cobertura do controlo dos fundos externos.<br>A assinatura do referido MdE teve lugar no edif\u00edcio do  Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros e Coopera\u00e7\u00e3o (MINEC), na presen\u00e7a  do Venerando Presidente do TA, Dr. Ant\u00f3nio Pale, Sua Excel\u00eancia o  vice-ministro do MINEC, Dr. Henrique Banze, e o embaixador da Finl\u00e2ndia,  Sr. Kari Alanko.<br> <br>\u00c9 de salientar que se trata de um fundo comum or\u00e7ado em  18 milh\u00f5es de d\u00f3lares disponibilizado pelos parceiros de coopera\u00e7\u00e3o  acima mencionados que visa levar a bom porto as metas de fortalecimento  institucional tra\u00e7adas pelo Plano Corporativo (PLACOR) elaborado pelo TA  para os anos 2007-2010.<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 11,
        "Ano": "2007",
        "Created1": "2016-08-05T12:48:53Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2007-11-12T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 73,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=73",
        "Modified1": "2016-08-05T12:48:53Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "13 Novembro 2007 TA assina MdE com parceiros de coopera\u00e7\u00e3o",
        "ID": 45,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "854dad89-9792-48e2-aa2f-e8d66029b48f"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "1627e30e-164b-40cc-8376-c345063aa3dc",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(46)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(46)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(46)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(46)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(46)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(46)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(46)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(46)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(46)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(46)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(46)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(46)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(46)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(46)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(46)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(46)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 46,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>Realiza-se nos dias 7 e 8&#160; de Junho do corrente, na cidade de Maputo, um  semin\u00e1rio dedicado ao encerramento da 1\u00aa e 2\u00aa fases do Projecto de  Auditoria (Pro-Audit). O Pro-Audit constituiu um instrumento de  implementa\u00e7\u00e3o do Plano Estrat\u00e9gico de Desenvolvimento da Terceira Sec\u00e7\u00e3o  do Tribunal Administrativo (\u00e1rea da Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Despesas P\u00fablicas e  do Visto), elaborado em 2000, que tinha, como objectivo principal, o  fortalecimento da capacidade institucional.",
        "M_x00ea_s": 6,
        "Ano": "2007",
        "Created1": "2016-08-08T07:12:10Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2007-06-05T21:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 75,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=75",
        "Modified1": "2016-08-08T07:12:10Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "6 Junho 2007 1\u00aa e 2\u00aa fases do Pro-Audit no TA chegam \u00e0 final",
        "ID": 46,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "c3f9a68a-0a02-4601-9e98-012d1522cd89"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "ad299687-eeff-4ebb-a68b-eeb1cf62f3e9",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(47)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(47)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(47)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(47)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(47)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(47)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(47)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(47)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(47)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(47)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(47)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(47)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(47)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(47)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(47)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(47)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 47,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br><br>            <br> No \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es existentes entre o Tribunal de Contas de Angola e  o Tribunal Administrativo de Mo\u00e7ambique (TA), o Presidente do TA, Dr.  Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale participou, de 9 a 12 de Abril do corrente ano, em  Luanda, capital angolana, nas comemora\u00e7\u00f5es do s\u00e9timo (7\u00ba) anivers\u00e1rio da  cria\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas de Angola (TCA), a convite do seu  hom\u00f3logo, Dr. Juli\u00e3o Ant\u00f3nio. Estas comemora\u00e7\u00f5es foram marcadas por  workshops de car\u00e1cter t\u00e9cnico-cient\u00edficos.<br> <br>No dia 10 de Abril o Presidente do Tribunal  Administrativo endere\u00e7ou uma mensagem de sauda\u00e7\u00e3o ao Tribunal de Contas  de Angola pela comemora\u00e7\u00e3o do 7\u00ba anivers\u00e1rio.<br> <br>No seu discurso, o Presidente do TA fez quest\u00e3o de  destacar a import\u00e2ncia do papel de um tribunal de contas no controlo da  execu\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas considerando-o um valioso contributo para a  boa governa\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de fundos p\u00fablicos. Para Pale, a compet\u00eancia  e entrega dos ju\u00edzes e dos auditores garante um bom desempenho dos  tribunais de contas no controlo e gest\u00e3o financeira e na defesa da coisa  p\u00fablica.<br> <br>O presidente do TA terminou o seu discurso enaltecendo a  import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o da confer\u00eancia, referindo que ela constitui  um momento \u00fanico para a troca de experi\u00eancias, devido, n\u00e3o s\u00f3 \u00e0  pertin\u00eancia e riqueza dos temas abordados, como tamb\u00e9m ao elevado n\u00edvel  de conhecimento dos oradores e participantes.<br> <br>O pen\u00faltimo dia das comemora\u00e7\u00f5es foi marcado pela  continua\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o das disserta\u00e7\u00f5es dos v\u00e1rios convidados,  seguida de encerramento do workshop. No dia 12, \u00faltimo dia das comemora\u00e7\u00f5es, o Presidente do TA participou  numa Missa de Ac\u00e7\u00e3o de Gra\u00e7as, na Igreja de Jesus, seguida de almo\u00e7o de  confraterniza\u00e7\u00e3o.<br> <br>Estiveram presentes nas comemora\u00e7\u00f5es, os Presidentes dos  tribunais de contas de Cabo Verde, S\u00e3o Tom\u00e9, Santa Catarina, Portugal,  os Representante do Tribunal de Contas de Portugal, Membros do Governo  Central, Governadores Provinciais, o baston\u00e1rio da Ordem dos Advogados  de Angola, representante do Banco Mundial, o Presidente do Instituto Rui  Barbosa (Brasil), juristas e consultores, dentre v\u00e1rios convidados.<br>     <br>\u200b",
        "M_x00ea_s": 4,
        "Ano": "2008",
        "Created1": "2016-08-08T07:58:07Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2008-04-23T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 77,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=77",
        "Modified1": "2016-08-08T07:58:07Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "24 Abril 2008 Presidente do TA nas cerim\u00f3nias comemorativas do VII anivers\u00e1rio do TCA",
        "ID": 47,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "9b6fa9ff-8808-45e4-9687-4a54c9e26535"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "5ebb7648-8fa4-4107-9aad-e6817dcb89c3",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(48)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(48)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(48)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(48)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(48)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(48)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(48)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(48)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(48)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(48)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(48)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(48)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(48)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(48)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(48)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(48)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 48,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br><br>            <br> O Tribunal Administrativo (TA) participar\u00e1, de 8 a 9 de Maio do  corrente, no Centro de Congressos da Alf\u00e2ndega, na cidade de Porto, em  Portugal, na V Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es Supremas  de Controlo da Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa (OISC/CPLP).<br> <br>Recorde-se que o TA organizou a sess\u00e3o anterior, de 18 a  21 de Julho de 2006, em Maputo, no Centro Internacional de Confer\u00eancias  Joaquim Chissano, ocasi\u00e3o em que uma das recomenda\u00e7\u00f5es \u00e0 volta do  controlo externo das Parcerias P\u00fablico-Privadas prendia-se com a  necessidade de estas merecerem uma aten\u00e7\u00e3o especial por parte do  legislador, consagrando-as em termos normativos, como factor de garantia  dos elevados interesses p\u00fablicos que lhes est\u00e3o subjacentes, dada a sua  realidade nova e complexa.<br> <br>Sabe-se, de antem\u00e3o, que o TA far-se-\u00e1 representar pelo  Venerando Presidente, pelos Ju\u00edzes-Conselheiros da Terceira Sec\u00e7\u00e3o,  nomeadamente o seu Titular, Dr. Janu\u00e1rio Guibunda, a 1.\u00aa Adjunta, Dr.\u00aa  Filomena Chitsonzo, e o 2.\u00ba Adjunto, Dr. Am\u00edlcar Ubisse e, finalmente, a  respons\u00e1vel do Departamento de Coopera\u00e7\u00e3o, Dr.\u00aa Alzira Paz. Integrar\u00e3o,  tamb\u00e9m, a delega\u00e7\u00e3o do TA o Procurador Geral Adjunto, Dr. Ta\u00edbo Caetano  Mucoborra e o Assessor da Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica Alem\u00e3 (GTZ), Dr. Carlos  Maur\u00edcio Figueiredo.<br> <br>Durante a sua estadia em terras lusas, a delega\u00e7\u00e3o do TA  ser\u00e1, \u00e0 semelhan\u00e7a de outras delega\u00e7\u00f5es participantes ao encontro,  hospedada no Hotel Le Meridien Park Atlantic Porto, na cidade do Porto.<br> <br>Segundo o programa preliminar do encontro, a sess\u00e3o de  trabalho ser\u00e1 dominada pela discuss\u00e3o dos temas seguintes, a saber a)  Como medir os impactos da actividade dos Tribunais de Contas?  b)Objectivos estrat\u00e9gicos da OISC/CPLP 2008-2010 e c) Aprova\u00e7\u00e3o das  conclus\u00f5es e dos objectivos estrat\u00e9gicos 2008-2010. Com efeito, o TA j\u00e1  enviou a sua interven\u00e7\u00e3o em torno de cada uma das mat\u00e9rias supracitadas.<br> <br>\u00c9 importante sublinhar que, al\u00e9m do TA, fazem parte da  OISC/CPLP o Tribunal de Contas de Angola, o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o  (Brasil), o Tribunal de Contas de Cabo Verde, o Tribunal de Contas da  Guin\u00e9-Bissau, o Tribunal de Contas de Portugal e o Supremo Tribunal de  Justi\u00e7a de S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe, institui\u00e7\u00f5es signat\u00e1rias do Memorando de  Entendimento entre os Tribunais de Contas dos Pa\u00edses de L\u00edngua  Portuguesa firmado em 29 de Junho de 1995, na cidade de Lisboa, em  Portugal.<br>     <br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 4,
        "Ano": "2008",
        "Created1": "2016-08-08T08:20:38Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2008-04-29T21:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 78,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=78",
        "Modified1": "2016-08-08T08:20:38Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "30 Abril 2008 TA participa na V Assembleia Geral da OISC da CPLP",
        "ID": 48,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "7a095dd6-9361-4219-bbd7-0968eef248df"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "099d14cf-2489-4e87-9449-3f7253a0bdb3",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(49)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(49)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(49)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(49)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(49)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(49)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(49)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(49)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(49)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(49)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(49)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(49)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(49)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(49)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(49)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(49)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 49,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br> <br> Decorreu de 2 a 6  de Junho de 2008, no Hotel Avenida, o Semin\u00e1rio de  Revis\u00e3o do Plano Corporativo do Tribunal Administrativo (PLACOR)  2007-2010. Tratou-se de um  evento que teve como objectivo proceder \u00e0  revis\u00e3o das op\u00e7\u00f5es e imperativos estrat\u00e9gicos do TA e do plano de  actividades.<br> <br>Este semin\u00e1rio confirmou a grande import\u00e2ncia que  norteia o PLACOR na medida em que, para al\u00e9m de ter avaliado o seu  contexto e as press\u00f5es que se colocam ao TA e clarificado as op\u00e7\u00f5es  poss\u00edveis para o crescimento e fortalecimento das suas fun\u00e7\u00f5es, tamb\u00e9m  identificou novos imperativos estrat\u00e9gicos decorrentes da actual  conjuntura de desenvolvimento do Pa\u00eds, avaliou o grau de alcance da  parte do plano j\u00e1 realizado, prop\u00f4s novas actividades e fortificou a  coes\u00e3o dos v\u00e1rios intervenientes na implementa\u00e7\u00e3o do PLACOR, criando,  assim, um pensamento estrat\u00e9gico comum sobre o futuro do TA.<br> <br>Um dos maiores resultados deste semin\u00e1rio foi ter-se  conseguido que todas as sec\u00e7\u00f5es do TA, nomeadamente, a Sec\u00e7\u00e3o do  Contencioso Administrativo, a Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Fiscal e Aduaneiro e  a Sec\u00e7\u00e3o da Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Despesas P\u00fablicas e do Visto, que  constituem a Primeira, Segunda e Terceira Sec\u00e7\u00f5es, respectivamente,  fizessem parte do mesmo PLACOR, pois, antes desta revis\u00e3o, o documento  abrangia apenas a Terceira Sec\u00e7\u00e3o.<br> <br>No primeiro dia dos trabalhos, durante a sua  apresenta\u00e7\u00e3o, subordinada ao tema \u201cVis\u00e3o do TA de Mo\u00e7ambique\u201d, o  Venerando Juiz Conselheiro Presidente do TA, Dr. Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale,  focou aspectos ligados ao desenvolvimento institucional e aos desafios  que se colocam ao TA. Quanto ao desenvolvimento institucional, Pale  salientou as v\u00e1rias realiza\u00e7\u00f5es do TA desde o ano de 1995 at\u00e9 ao  presente momento, como s\u00e3o os casos da implementa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios  projectos, tais como, a 1\u00aa e 2\u00aa fases do Projecto de Auditoria  (Pro-audit), os planos de ac\u00e7\u00e3o e de apoio institucional e t\u00e9cnico do  TA, a elabora\u00e7\u00e3o do PLACOR e a emiss\u00e3o dos Relat\u00f3rios e Pareceres sobre  as Contas Gerais do Estado. Um outro aspecto, n\u00e3o menos importante, que  constitui um grande marco durante estes anos, segundo o Presidente do  TA, foi a aprova\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de alguns instrumentos de trabalho,  nomeadamente, as Instru\u00e7\u00f5es de Execu\u00e7\u00e3o Obrigat\u00f3ria, que se destinam \u00e0s  entidades que, pela legisla\u00e7\u00e3o em vigor, tenham que prestar contas ao TA  e a aprova\u00e7\u00e3o do Decreto n.\u00ba 54/2005, de 13 de Dezembro, que   estabelece as Normas de Contrata\u00e7\u00e3o de Empreitadas de Obras P\u00fablicas,  Aquisi\u00e7\u00e3o de Bens e Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os.<br> <br>Segundo o Venerando Presidente do TA, durante esse  per\u00edodo houve um aumento de auditorias realizadas, de 7, em 2003, para  360, em 2007. Houve, tamb\u00e9m, um incremento das contas de ger\u00eancia  julgadas, de 4, em 2004 para 66, em 2007.<br> <br>No seu discurso inicial, o Presidente do TA fez saber  que constituem desafios do momento a desconcentra\u00e7\u00e3o/descentraliza\u00e7\u00e3o e o  aumento da capacidade interna do TA, o aumento da cobertura de  auditorias, a interac\u00e7\u00e3o com a sociedade, a consolida\u00e7\u00e3o da cultura da  presta\u00e7\u00e3o de contas, a difus\u00e3o das decis\u00f5es do TA, entre outros  aspectos.<br> <br>O Juiz-Conselheiro Titular da Primeira Sec\u00e7\u00e3o, a Sec\u00e7\u00e3o  do Contencioso Administrativo, Dr. Sinai Jossefa Nhatitima, disse que  esperava, com a inclus\u00e3o da sua sec\u00e7\u00e3o no PLACOR, n\u00e3o s\u00f3 trabalhar no  sentido de disseminar a import\u00e2ncia do Contencioso Administrativo na  constru\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de um Estado de Direito, como tamb\u00e9m,  elevar a qualidade da actividade jurisdicional, aumentar a celeridade  processual e acelerar a implementa\u00e7\u00e3o do processo de desconcentra\u00e7\u00e3o  atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o de tribunais de n\u00edvel provincial.<br> <br>Por sua vez, o Juiz-Conselheiro, Dr. Jos\u00e9 Est\u00eav\u00e3o  Muchine, Titular da Segunda Sec\u00e7\u00e3o, a Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Fiscal e  Aduaneiro, disse que esta revis\u00e3o do PLACOR ir\u00e1 tamb\u00e9m permitir um maior  desenvolvimento do Contencioso Fiscal e Aduaneiro na constru\u00e7\u00e3o de um  Estado de Direito e elevar a qualidade da actividade jurisdicional bem  como aumentar a celeridade processual.<br> <br>O Juiz-Conselheiro Titular da Terceira Sec\u00e7\u00e3o, a Sec\u00e7\u00e3o  da Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Despesas P\u00fablicas e do Visto, Dr. Janu\u00e1rio Guibunda,  disse, serem not\u00e1veis os ganhos obtidos pela sua sec\u00e7\u00e3o desde a  implenta\u00e7\u00e3o do PLACOR at\u00e9 agora. Como exemplo, referiu a elabora\u00e7\u00e3o de  uma an\u00e1lise institucional do TA com enfoque na Terceira Sec\u00e7\u00e3o, a  cria\u00e7\u00e3o de uma proposta de aperfei\u00e7oamento institucional para a  desconcentra\u00e7\u00e3o das actividades da Terceira Sec\u00e7\u00e3o, o aumento do n\u00famero  das auditorias nos distritos e prov\u00edncias e o incremento da interac\u00e7\u00e3o  designadamente com o Sistema de Administra\u00e7\u00e3o Financeira dos Estado  (SISTAFE) e a Inspec\u00e7\u00e3o Geral de Finan\u00e7as (IGF).<br> <br>Uma das personalidades, que teve o ensejo de intervir  durante os trabalhos, foi o Professor Jos\u00e9 \u00d3scar Monteiro na qualidade  de consultor, tendo feito uma abordagem sobre o papel do TA num contexto  de desconcentra\u00e7\u00e3o/descentraliza\u00e7\u00e3o, come\u00e7ando por salientar o  desconhecimento que reina no seio dos cidad\u00e3os sobre os principais  culpados pela demora na atribui\u00e7\u00e3o dos vistos do TA. Segundo Monteiro,  das pesquisas feitas, concluiu-se que, em m\u00e9dia, o processo leva 24,5  dias para ser visado, per\u00edodo este considerado aceit\u00e1vel, quando  comparado com os trinta dias estipulados na lei. Monteiro, com vista a  tornar  o processo dos vistos ainda mais c\u00e9lere, defendeu a cria\u00e7\u00e3o de  Mecanismos Provinciais de Certifica\u00e7\u00e3o de Qualidade que ir\u00e3o apoiar na  instru\u00e7\u00e3o dos processos a serem enviados ao TA para a concess\u00e3o do  Visto. Esta pre-revis\u00e3o evitaria casos de demora de concess\u00e3o do visto  devido \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o dos processos por deficiente instru\u00e7\u00e3o.<br> <br>A presente revis\u00e3o do PLACOR resultou, dentre v\u00e1rios aspectos, nas seguintes decis\u00f5es&#58;<br> <br>Quanto ao Desenvolvimento Estrat\u00e9gico<br> <br>\u2022 Aumento da cobertura do controlo dos fundos p\u00fablicos,  extendendo as auditorias a todos os n\u00edveis, tendo em aten\u00e7\u00e3o a  descentraliza\u00e7\u00e3o/desconcentra\u00e7\u00e3o das finan\u00e7as p\u00fablicas; \u2022 Dissemina\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia dos contenciosos Administrativo, Fiscal,  Aduaneiro e Finaceiro na constru\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de um Estado de  Direito; \u2022 Adequa\u00e7\u00e3o da estrutura organizacional e infra-estruturas considerando o  papel e as necessidades do TA; \u2022 Cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de fortalecimento da autonomia finaceira do TA; \u2022 Fortalecimento da independ\u00eancia dos Ju\u00edzes no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o  jurisdicional.<br> <br>Quanto ao Desenvolvimento Profissional<br> <br>\u2022 Desenvolvimento de compet\u00eancias dos recursos humanos para fazer face aos desafios actuais e do futuro do TA; \u2022 Desenvolvimento de uma interac\u00e7\u00e3o com outros poderes e \u00f3rg\u00e3os; \u2022 Desenvovimento de metodologias de acordo com as normas e padr\u00f5es profissionais internacionais; \u2022 Promo\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas; \u2022 Fortalecimento da governan\u00e7a, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do desempenho.<br> <br>Participaram neste semin\u00e1rio v\u00e1rias personalidades,  dentre elas, parceiros de coopera\u00e7\u00e3o internacional, nomeadamente, a  Finl\u00e2ndia, Alemanha, Holanda, Su\u00e9cia, Irlanda, Noruega, Su\u00ed\u00e7a, Uni\u00e3o  Europeia (UE) e o Banco Mundial; membros do Governo, representante da  AFROSAI-e - African Organization of engish-speaking Supreme Audit  Institutions/Organiza\u00e7\u00e3o Africana das Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Controlo  falantes da l\u00edngua inglesa e outros convidados.<br> <br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 10,
        "Ano": "2008",
        "Created1": "2016-08-08T08:23:00Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2008-10-26T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 79,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=79",
        "Modified1": "2016-09-08T12:53:36Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "27 Outubro 2008 TA rev\u00ea seu PLACOR 2007-2010",
        "ID": 49,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "5fdc812c-170c-4989-8df6-2e7e69fb8bf4"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "da31f944-b37d-481c-a923-9ebfb0a4365e",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(50)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(50)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(50)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(50)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(50)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(50)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(50)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(50)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(50)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(50)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(50)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(50)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(50)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(50)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(50)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(50)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 50,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br><br> O Presidente do Supremo Tribunal Administrativo de Portugal,  Juiz  Conselheiro Manuel Fernando dos Santos Serra, efectuar\u00e1, a convite do  Venerando Presidente Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale, uma visita de trabalho ao  Tribunal Administrativo de Mo\u00e7ambique, de 8 a 13 de Novembro de 2008.<br>Nesta visita, o ilustre convidado far-se-\u00e1 acompanhar do  Vice-Presidente do Supremo Tribunal Administrativo e Vogal do Conselho  Superior dos Tribunais Administrativos e Fiscais Portugueses, Juiz  Conselheiro L\u00facio Alberto de Assun\u00e7\u00e3o Barbosa.<br>A visita, que visa tamb\u00e9m dar seguimento \u00e0s actividades  iniciadas em Junho de 2007, com a desloca\u00e7\u00e3o ao Supremo Tribunal  Administrativo de Portugal, dos Ju\u00edzes Conselheiros do Tribunal  Administrativo, no \u00e2mbito da capacita\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas de Direito  Administrativo, Direito Fiscal e Direito Aduaneiro, culminar\u00e1 com a  celebra\u00e7\u00e3o de um Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o entre as duas institui\u00e7\u00f5es  cong\u00eaneres.     <br><br>                 <br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 11,
        "Ano": "2008",
        "Created1": "2016-08-08T08:44:21Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2008-11-04T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 80,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=80",
        "Modified1": "2016-08-08T08:44:21Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "5 Novembro 2008 Presidente do Supremo Tribunal Administrativo de Portugal visita Tribunal Administrativo de Mo\u00e7ambique",
        "ID": 50,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "88f96c18-eb92-4de7-ae0c-c19352be2b0f"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "fe2005ef-86ad-4878-a757-329a72b24aaa",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(51)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(51)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(51)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(51)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(51)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(51)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(51)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(51)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(51)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(51)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(51)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(51)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(51)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(51)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(51)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(51)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 51,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br><br>\u200bChegou na manh\u00e3 de hoje, 8 de Novembro de 2008, o Presidente do Supremo Tribunal Administrativo de Portugal, Juiz Conselheiro Manuel Fernando dos Santos Serra, para uma visita ao Tribunal Administrativo, a convite do seu hom\u00f3logo mo\u00e7ambicano, Juiz Conselheiro Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale.<br>Acompanha o Presidente do Supremo Tribunal Administrativo de Portugal, nesta desloca\u00e7\u00e3o a Mo\u00e7ambique, o Vice-Presidente do Supremo Tribunal Administrativo, Juiz Conselheiro L\u00facio Alberto de Assun\u00e7\u00e3o Barbosa.<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 11,
        "Ano": "2008",
        "Created1": "2016-08-08T10:07:33Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2008-11-07T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 81,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=81",
        "Modified1": "2016-08-08T10:07:33Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "8 Novembro 2008 Presidente do Supremo Tribunal Administrativo de Portugal em Maputo",
        "ID": 51,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "a20d5fe9-6490-415d-ac93-9dab02a8cf2a"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "a550b8a6-db39-43de-8770-9e20928a0523",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(52)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(52)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(52)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(52)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(52)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(52)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(52)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(52)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(52)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(52)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(52)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(52)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(52)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(52)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(52)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(52)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 52,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br><br>\u200bO Venerando Juiz Conselheiro Presidente do Supremo Tribunal Administrativo de Portugal (STAP), Manuel Fernando dos Santos Serra, mostrou-se muito bem impressionado com o funcionamento e organiza\u00e7\u00e3o do Tribunal Administrativo (TA). Santos Serra fez esta avalia\u00e7\u00e3o aquando da sua estadia em Maputo, de 8 a 13 de Novembro do corrente, a convite do Venerando Presidente do TA, Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale.<br> <br>O Magistrado portugu\u00eas, que se fazia acompanhar do Vice-Presidente do STAP, L\u00facio Alberto de Assun\u00e7\u00e3o Barbosa, afian\u00e7ou, ainda, que o TA encontra-se, de facto, em condi\u00e7\u00f5es de interagir de forma igual com todos os tribunais administrativos e fiscais europeus, embora reconhe\u00e7a que haja muito por fazer, no \u00e2mbito do fortalecimento institucional, de modo que o TA n\u00e3o cometa os mesmos erros praticados pelo STAP no passado.<br> <br>Durante a estadia em Maputo, a comitiva portuguesa efectuou, por um lado, visitas de cortesia \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, \u00e0s institui\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a e \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica e, por outro, realizou trabalhos t\u00e9cnicos com os Venerandos Ju\u00edzes Conselheiros da Primeira e Segunda Sec\u00e7\u00f5es do TA, as \u00e1reas do Contencioso Administrativo e Contencioso Fiscal e Aduaneiro, respectivamente.<br> <br>Outrossim, Santos Serra proferiu, na Faculdade de Medicina da Universidade Eduardo Mondlane, uma palestra subordinada ao tema \u201cLinhas Gerais da Recente Reforma do Contencioso Administrativo e Tribut\u00e1rio Portugu\u00eas\u201d, tendo, por sua vez, revelado a experi\u00eancia portuguesa quanto ao exerc\u00edcio das compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es do STAP, e os desafios que, doravante, se lhe imp\u00f5em. Todavia, o momento mais marcante da visita foi a assinatura do Protocolo de Coopera\u00e7\u00e3o entre as duas institui\u00e7\u00f5es.<br> <br>Na audi\u00eancia com Sua Excel\u00eancia o Presidente da Rep\u00fablica, Armando Em\u00edlio Guebuza, Santos Serra reconheceu a sensibilidade do mais alto Magistrado mo\u00e7ambicano relativamente aos problemas enfrentados pelos tribunais.<br> <br>Nas visitas efectuadas ao Tribunal Supremo, Conselho Constitucional e Procuradoria Geral da Rep\u00fablica, os titulares destas institui\u00e7\u00f5es apresentaram as respectivas estruturas, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento. Santos Serra fez quest\u00e3o de descrever a experi\u00eancia lusa relativamente \u00e0 interac\u00e7\u00e3o entre a institui\u00e7\u00e3o que dirige e as demais institui\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a portuguesa, sem deixar de enaltecer o importante papel a ser desempenhado pelo cidad\u00e3o no processo.<br> <br>Constitui ponto relevante a interven\u00e7\u00e3o da Vice-Presidente e membro da Comiss\u00e3o Permanente da Assembleia da Rep\u00fablica (AR), Ver\u00f3nica Macamo, durante a visita da comitiva portuguesa a esta institui\u00e7\u00e3o. Macamo, ao mesmo tempo que procedia \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da AR, referiu que os tribunais, em particular, e todas as institui\u00e7\u00f5es do Estado democr\u00e1tico e de Direito mo\u00e7ambicano, em geral, t\u00eam contribu\u00eddo, de forma substancial, na consolida\u00e7\u00e3o da jovem democracia mo\u00e7ambicana, nas respectivas vertentes.<br> <br>A assinatura do Protocolo de Coopera\u00e7\u00e3o ocorreu no derradeiro dia da visita. Altos representantes de alguns \u00f3rg\u00e3os de soberania e membros da Direc\u00e7\u00e3o do TA testemunharam aquilo que Santos Serra considerou como sendo \u201ca formaliza\u00e7\u00e3o do estreitamento do relacionamento, da troca de ideias e experi\u00eancias, do interc\u00e2mbio do saber e partilha das dificuldades\u201d entre as duas institui\u00e7\u00f5es\u201d.<br> <br>O Protocolo assinado entre as duas institui\u00e7\u00f5es cobre as \u00e1reas de assist\u00eancia t\u00e9cnica, cient\u00edfica e cultural, com incid\u00eancia nas \u00e1reas de jurisprud\u00eancia administrativa e tribut\u00e1ria e nas de forma\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o jur\u00eddico-administrativa e jur\u00eddico-tribut\u00e1ria.<br> <br>&#160;<br> <br>&#160;<br>",
        "M_x00ea_s": 11,
        "Ano": "2008",
        "Created1": "2016-08-08T10:12:27Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2008-11-17T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 82,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=82",
        "Modified1": "2016-09-08T12:54:54Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "18 Novembro 2008 Santos Serra d\u00e1 nota positiva ao TA",
        "ID": 52,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "25c8e5e1-3918-4612-a627-a50270eb4179"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "79fef641-aaab-44fb-b783-f68264dbb91d",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(53)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(53)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(53)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(53)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(53)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(53)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(53)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(53)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(53)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(53)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(53)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(53)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(53)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(53)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(53)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(53)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 53,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br><br>\u200bO Tribunal Administrativo (TA) encontra-se, desde hoje, reunido, em sess\u00e3o plen\u00e1ria, para analisar e, em \u00faltima an\u00e1lise, aprovar o Relat\u00f3rio e Parecer sobre a Conta Geral do Estado (RPCGE) relativo ao exerc\u00edcio econ\u00f3mico de 2007. A sess\u00e3o, que iniciou hoje, ter\u00e1 o seu t\u00e9rmino no dia 28 do corrente m\u00eas, a culminar com a aprova\u00e7\u00e3o, a sess\u00e3o de assinaturas e o envio do documento em apre\u00e7o \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica (AR).<br> <br>Participam nesta sess\u00e3o o Venerando Presidente e todos os Venerandos Ju\u00edzes Conselheiros do TA, o Dign\u00edssimo Vice Procurador-Geral da Rep\u00fablica em representa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o Secret\u00e1rio-Geral do TA, os Contadores Gerais das Contadorias da Conta Geral do Estado (CCGE) e Contas e Auditoria Financeira (CCAF), o Contador Geral Adjunto da CCGE, os Assessores da Terceira Sec\u00e7\u00e3o, a Assessora de Longa Dura\u00e7\u00e3o da CCGE e os Contadores-Verificadores Chefe da CCGE.<br> <br>No entanto, no fim de cada sess\u00e3o di\u00e1ria, o grupo de redac\u00e7\u00e3o, que \u00e9 constitu\u00eddo pelo Juiz Relator, o Assessor do Presidente designado para o efeito e os t\u00e9cnicos da CCGE, dever\u00e1 proceder \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o, nos respectivos cap\u00edtulos do RPCGE, das modifica\u00e7\u00f5es sa\u00eddas do Plen\u00e1rio.<br> <br>Findo este processo, proceder-se-\u00e1 a aprova\u00e7\u00e3o, pelo Plen\u00e1rio, do RPCGE de 2007, que se traduzir\u00e1 na assinatura de todas as folhas do documento pelo Venerando Presidente do TA, Venerandos Ju\u00edzes Conselheiros do TA e o Dign\u00edssimo Vice Procurador-Geral da Rep\u00fablica.<br> <br>&#160;<br> <br>&#160;<br> <br>&#160;<br> <br>&#160;<br> <br>&#160;<br>",
        "M_x00ea_s": 11,
        "Ano": "2008",
        "Created1": "2016-08-08T10:16:40Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2008-11-23T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 83,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=83",
        "Modified1": "2016-09-08T12:55:56Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "24 Novembro 2008 Plen\u00e1rio do TA re\u00fane-se para analisar e aprovar RPCGE de 2007",
        "ID": 53,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "46eeec48-8105-407c-8294-6cc7716a3aa4"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "67dc4ab1-9e83-4aa8-9321-e006c0572a09",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(54)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(54)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(54)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(54)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(54)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(54)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(54)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(54)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(54)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(54)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(54)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(54)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(54)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(54)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(54)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(54)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 54,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br><br>As Instru\u00e7\u00f5es Gerais de Execu\u00e7\u00e3o Obrigat\u00f3ria do Tribunal Administrativo j\u00e1 foram publicadas no Boletim da Rep\u00fablica (BR), pela Imprensa Nacional de Mo\u00e7ambique (INM), atrav\u00e9s da nota BR n.\u00ba 39, de 29 de Setembro de 2008, 3.\u00ba Suplemento.<br> <br>As Instru\u00e7\u00f5es Gerais de Execu\u00e7\u00e3o Obrigat\u00f3ria consistem num documento que comporta modelos e mapas obrigat\u00f3rios a serem preenchidos pelas entidades que prestam contas de ger\u00eancia dos fundos p\u00fablicos ao Tribunal Administrativo.<br> <br>Recorde-se que a primeira publica\u00e7\u00e3o deste documento no BR verificou-se em 1999. Todavia, a Lei n.\u00ba 9/2002, de 12 de Fevereiro, em conjuga\u00e7\u00e3o com o Decreto n.\u00ba 23/2004, de 20 de Agosto, introduziu, por um lado, algumas altera\u00e7\u00f5es no modo de funcionamento da Contabilidade P\u00fablica, e, por outro lado, o novo sistema financeiro p\u00fablico faz refer\u00eancia a novos modelos de presta\u00e7\u00e3o de contas, na sequ\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o do Plano B\u00e1sico da Contabilidade P\u00fablica (PBCP).<br> <br>\u00c9 de referir que as presentes Instru\u00e7\u00f5es Gerais de Execu\u00e7\u00e3o Obrigat\u00f3ria do Tribunal Administrativo entram em vigor a partir de 1 de Janeiro de 2009, proporcionando, deste modo, um per\u00edodo para estudo e reflex\u00e3o.<br> <br>\u200b<br>",
        "M_x00ea_s": 11,
        "Ano": "2008",
        "Created1": "2016-08-08T10:20:05Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2008-11-25T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 84,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=84",
        "Modified1": "2016-09-08T12:57:16Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": " 26 Novembro 2008 Publicadas no BR Instru\u00e7\u00f5es Gerais de Execu\u00e7\u00e3o Obrigat\u00f3ria do Tribunal Administrativo",
        "ID": 54,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "33951fd1-d0f5-4d16-84e3-72fe3fb5ad6f"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "a7497071-ab1f-460f-ac9a-52bd3eb9a5bc",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(55)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(55)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(55)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(55)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(55)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(55)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(55)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(55)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(55)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(55)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(55)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(55)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(55)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(55)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(55)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(55)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 55,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br><br>\u200bVolvidos quatro dias consecutivos de an\u00e1lise e aprecia\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio e Parecer sobre a Conta Geral do Estado (RPCGE) relativo \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7amental do ano de 2007, o Tribunal Administrativo (TA) procedeu, hoje, em sess\u00e3o plen\u00e1ria, \u00e0 sua aprova\u00e7\u00e3o formal. Este acto traduziu-se na assinatura de todas as folhas do documento pelo Venerando Presidente e Venerandos Ju\u00edzes Conselheiros do TA, bem assim pelo Vice Procurador-Geral da Rep\u00fablica, em representa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<br>Importa referir que a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica estabelece, na al\u00ednea a) do n\u00famero 2 do artigo 230, que compete ao TA \u201cemitir o relat\u00f3rio e parecer sobre a Conta Geral do Estado\u201d.<br>As sess\u00f5es, que iniciaram no dia 24 de Novembro do corrente, consistiram, como j\u00e1 foi aludido, na an\u00e1lise e aprecia\u00e7\u00e3o do RPCGE de 2007, sendo que, no final de cada sess\u00e3o di\u00e1ria, o grupo de redac\u00e7\u00e3o procedia \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es, emendas e correc\u00e7\u00f5es, no documento.<br>Depois deste acto solene, o TA procedeu ao envio do RPCGE de 2007 \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica (AR), pois, segundo o estabelecido no n\u00famero 2 do artigo 50 da Lei n.\u00ba 9/2002, de 12 de Fevereiro, que cria o Sistema de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do Estado (SISTAFE), o Relat\u00f3rio e Parecer do TA sobre a Conta Geral do Estado deve ser enviado \u00e0 AR at\u00e9 ao dia 30 de Novembro do ano seguinte \u00e0quele a que a Conta Geral do Estado respeite",
        "M_x00ea_s": 11,
        "Ano": "2008",
        "Created1": "2016-08-08T10:28:50Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2008-11-27T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 86,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=86",
        "Modified1": "2016-09-08T12:59:43Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": " 28 Novembro 2008 TA aprova RPCGE de 2007",
        "ID": 55,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "ed2bf6aa-a788-48a2-bf74-46c7bd923051"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "a151e9bd-c8b3-44b9-bc61-f777524a6b1b",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(56)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(56)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(56)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(56)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(56)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(56)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(56)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(56)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(56)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(56)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(56)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(56)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(56)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(56)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(56)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(56)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 56,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br><br>\u200bO Venerando Presidente do Tribunal Administrativo (TA), Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale, deslocou-se de 13 a 17 de Dezembro do corrente ano, \u00e0 capital da Rep\u00fablica Portuguesa, Lisboa, para participar no encontro anual da Organiza\u00e7\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es Superiores de Controlo da Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa (OISC/CPLP). Tratou-se de um encontro que tinha como agenda principal a aprova\u00e7\u00e3o do plano de operacionaliza\u00e7\u00e3o do Plano Estrat\u00e9gico 2008-2010 da OISC/CPLP. O evento foi organizado pelo Tribunal de Contas de Portugal.<br>Importa referir que, aquando da V Assembleia Geral da OISC/CPLP, realizada nos dias 8 e 9 de Maio do corrente, na cidade de Porto, constituiu-se um Grupo de Trabalho para a concretiza\u00e7\u00e3o do Plano Operacional da OISC/CPLP em conformidade com o Plano Estrat\u00e9gico 2008-2010. O Grupo \u00e9 constitu\u00eddo por representantes das Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Controlo (ISC\u2019s) de Brasil, Cabo Verde, Mo\u00e7ambique e Portugal e \u00e9 coordenado pela Secretaria-Geral da Organiza\u00e7\u00e3o.<br>Assim, o Grupo de Trabalho reuniu-se, em Setembro \u00faltimo, na cidade da Praia, em Cabo Verde, e preparou o Anteprojecto Operacional do Plano Estrat\u00e9gico da OISC/CPLP, tendo, seguidamente, remetido o mesmo \u00e0s respectivas ISC\u2019s. Nesse sentido, o encontro de Lisboa serviu para debate e aprova\u00e7\u00e3o do referido documento, a ser, oportunamente, submetido \u00e0 VI Assembleia Geral.<br>A OISC/CPLP foi criada em 29 de Junho de 1998 com a miss\u00e3o de \u201cfomentar o desenvolvimento e o aperfei\u00e7oamento das suas Institui\u00e7\u00f5es Membros, mediante a promo\u00e7\u00e3o de ac\u00e7\u00f5es de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, cient\u00edfica e cultural no campo do controlo e da fiscaliza\u00e7\u00e3o do uso dos recursos p\u00fablicos\u201d. Fazem parte da Organiza\u00e7\u00e3o as ISC\u2019s do Brasil, Cabo Verde, Mo\u00e7ambique e Portugal.<br>&#160;<br>&#160;<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 12,
        "Ano": "2008",
        "Created1": "2016-08-08T10:34:08Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2008-12-17T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 87,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=87",
        "Modified1": "2016-08-08T10:34:08Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "18 Dezembro 2008 Presidente do TA no encontro anual do Comit\u00e9 Directivo da OISC/CPLP",
        "ID": 56,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "d1511550-278d-44c1-9817-a48aad0f2e92"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "86c9dc90-190c-4b5a-9f75-3bf45e3e5a7c",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(57)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(57)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(57)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(57)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(57)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(57)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(57)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(57)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(57)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(57)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(57)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(57)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(57)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(57)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(57)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(57)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 57,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bO Secret\u00e1rio Geral (SG) do Tribunal Administrativo (TA), Dr. Lu\u00eds Herculano, desloca-se, hoje, 18 de Dezembro, \u00e0 cidade de Nampula, prov\u00edncia do mesmo nome, a fim de receber do Governo Provincial de Nampula as instala\u00e7\u00f5es onde funcionar\u00e1 a Unidade Funcional do TA naquela prov\u00edncia. Importa referir que estas actividades enquadram-se no \u00e2mbito da implementa\u00e7\u00e3o do Plano Corporativo do TA (2007-2010) que prev\u00ea, entre v\u00e1rias ac\u00e7\u00f5es, a cria\u00e7\u00e3o de unidades funcionais do TA nas prov\u00edncias de Sofala e Nampula.<br><br>",
        "M_x00ea_s": 12,
        "Ano": "2008",
        "Created1": "2016-08-08T10:36:06Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2008-12-17T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 88,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=88",
        "Modified1": "2016-08-08T10:36:06Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": " 18 Dezembro 2008 SG recebe instala\u00e7\u00f5es da futura Unidade Funcional do TA em Nampula",
        "ID": 57,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "c0231699-b296-4dbf-9d86-c8e1c6bde4c7"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "37f312db-43a1-4c70-aa72-55d9f16712a5",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(58)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(58)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(58)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(58)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(58)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(58)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(58)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(58)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(58)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(58)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(58)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(58)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(58)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(58)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(58)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(58)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 58,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bAs empresas que se encontram a concorrer para a elabora\u00e7\u00e3o do projecto de reabilita\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es onde funcionar\u00e1 a Unidade Funcional do Tribunal Administrativo (TA) na cidade da Beira, prov\u00edncia de Sofala, deslocar-se-\u00e3o, no corrente m\u00eas, \u00e0quela cidade, com o objectivo de estudar os dados constantes dos Termos de Refer\u00eancia (ToR) em face da realidade existente no terreno.<br>Trata-se de tr\u00eas empresas, nomeadamente, a Consulmar - Projectistas e Consultores Lda, a Projecta Arquitectura, Urbanismo, Engenharia Lda e a Arcus Consultores Lda.<br>Segundo a Dra. Felicidade Chaquisse, Chefe da Unidade Gestora e Executora das Aquisi\u00e7\u00f5es (UGEA), \u00e1rea respons\u00e1vel pela contrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica, uma vez feita a confronta\u00e7\u00e3o dos dados, as empresas em causa ir\u00e3o apresentar as suas propostas financeiras e t\u00e9cnicas at\u00e9 o dia 9 de Janeiro de 2009. A empresa vecendora ir\u00e1, de seguida, elaborar o projecto executivo. Importa referir que estas actividades enquadram-se no \u00e2mbito da implementa\u00e7\u00e3o do Plano Corporativo do TA (2007-2010) que prev\u00ea, entre v\u00e1rias ac\u00e7\u00f5es, a cria\u00e7\u00e3o de unidades funcionais do TA nas prov\u00edncias de Sofala e Nampula<br>",
        "M_x00ea_s": 12,
        "Ano": "2008",
        "Created1": "2016-08-08T10:39:40Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2008-12-17T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 89,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=89",
        "Modified1": "2016-08-08T10:39:40Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "18 Dezembro 2008 No \u00e2mbito da cria\u00e7\u00e3o das Unidades Funcionais do TA, empresas concorrentes deslocam-se \u00e0 cidade da Beira",
        "ID": 58,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "5eeb7fe9-8e84-481a-af33-e58ff99ba661"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "d027318a-3ede-4584-a92c-6661c32bce68",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(59)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(59)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(59)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(59)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(59)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(59)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(59)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(59)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(59)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(59)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(59)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(59)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(59)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(59)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(59)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(59)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 59,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br><br>\u200bTomaram posse, no dia 29 de Dezembro do ano corrente, pelas 14 horas, na Sala de Sess\u00f5es do Tribunal Administrativo (TA), dois Ju\u00edzes Conselheiros, nomeadamente David Zefanias Sibambo e Aboobacar Zainadine Dauto Changa. A cerim\u00f3nia realizou-se perante o Venerando Presidente do TA, Ant\u00f3nio Pale.<br>Importa referir que os novos Ju\u00edzes Conselheiros foram nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, Armando Em\u00edlio Guebuza, em 12 de Dezembro do corrente, sendo que Changa passar\u00e1 a exercer interinamente o cargo.<br>Em conformidade com o n\u00famero 3 do Artigo 229 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, os Ju\u00edzes Conselheiros s\u00e3o nomeados, de entre licenciados em Direito ou altos funcion\u00e1rios da administra\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, sob proposta do \u00f3rg\u00e3o de gest\u00e3o e disciplina da Magistratura Jurisdicional Administrativa.<br>Na cerim\u00f3nia, estiveram presentes, al\u00e9m dos Venerandos Ju\u00edzes Conselheiros e dos gestores operacionais das \u00e1reas de funcionamento do TA, distintos convidados, a saber o Venerando Presidente do Tribunal Supremo, M\u00e1rio Mangaze, o Dign\u00edssimo Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Paulino, Sua Excel\u00eancia o Ministro das Finan\u00e7as, Manuel Chang, e Sua Excel\u00eancia a Ministra da Justi\u00e7a, Benvinda Levy.<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 12,
        "Ano": "2008",
        "Created1": "2016-08-08T10:53:07Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2008-12-30T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 90,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=90",
        "Modified1": "2016-08-08T10:53:07Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "31 Dezembro 2008 Novos Ju\u00edzes Conselheiros do TA tomam posse",
        "ID": 59,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "04b00eeb-7d40-46d1-a026-541151dceb30"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "79420536-c7b8-40cf-8157-0a041ae1120f",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(60)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(60)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(60)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(60)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(60)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(60)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(60)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(60)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(60)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(60)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(60)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(60)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(60)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(60)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(60)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(60)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 60,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bO Tribunal Administrativo (TA), far-se-\u00e1 presente no workshop sobre o Plano Operacional da AFROSAI - African Organization of Supreme Audit Institutions (Organiza\u00e7\u00e3o Africana das Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Auditoria), a ter lugar na cidade sul-africana de Pret\u00f3ria, de 23 a 27 de Fevereiro do ano corrente. O TA ser\u00e1 representado, no Workshop, pelo Senhor Secret\u00e1rio Geral, Dr. Lu\u00eds Herculano e pelo Dr. Cust\u00f3dio Fernando, Assessor do Presidente do TA.<br><br>Este workshop realiza-se na sequ\u00eancia da aprova\u00e7\u00e3o do Plano Estrat\u00e9gico desta organiza\u00e7\u00e3o no decurso da 11\u00aa Assembleia Geral (em Outubro de 2008). Este workshop ser\u00e1 seguido de uma reuni\u00e3o especial do corpo directivo da AFROSAI que ir\u00e1 aprovar os resultados alcan\u00e7ados no workshop.<br><br>Importa referir que o presente workshop coincide com o primeiro encontro dos Comit\u00e9s T\u00e9cnico e de Capacita\u00e7\u00e3o Institucional da AFROSAI.<br><br>",
        "M_x00ea_s": 2,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-08T11:43:43Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-02-15T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 91,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=91",
        "Modified1": "2016-08-08T11:43:43Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "16 Fevereiro 2009 TA no workshop sobre o Plano Operacional da AFROSAI",
        "ID": 60,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "4140506b-786b-42e4-8d4a-b0add8b507cd"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "08238953-64d7-4058-9ca4-28989e189766",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(61)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(61)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(61)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(61)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(61)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(61)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(61)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(61)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(61)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(61)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(61)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(61)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(61)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(61)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(61)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(61)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 61,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br><br>\u200bO ministro da Justi\u00e7a de Portugal, Alberto Costa, realiza uma visita de trabalho a Mo\u00e7ambique, durante a qual ser\u00e3o avaliadas e delineadas ac\u00e7\u00f5es com vista a impulsionar a coopera\u00e7\u00e3o entre os dois pa\u00edses no dom\u00ednio da Justi\u00e7a.<br>&#160;<br>No quadro desta visita, a 24 de Fevereiro, o Venerando Juiz Conselheiro, Dr. Jos\u00e9 Est\u00eav\u00e3o Muchine, em substitui\u00e7\u00e3o do Venerando Juiz Conselheiro Presidente, que se encontra a participar num evento preparado pela Organiza\u00e7\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Controlo da CPLP, conceder\u00e1 ao ministro Alberto Costa uma audi\u00eancia de cortesia.<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 2,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-08T11:48:47Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-02-24T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 92,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=92",
        "Modified1": "2016-08-08T11:48:47Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "  25 Fevereiro 2009 De visita a Mo\u00e7ambique: Ministro portugu\u00eas da Justi\u00e7a \u00e9 concedido audi\u00eancia pelo TA",
        "ID": 61,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "27f63222-7d57-436e-86c3-bee4043a13ba"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "3b477c9f-5989-47c7-b7be-a7df901649f1",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(62)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(62)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(62)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(62)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(62)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(62)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(62)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(62)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(62)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(62)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(62)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(62)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(62)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(62)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(62)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(62)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 62,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br><br>\u200bRealiza-se, em Macau, de 26 a 27 de Fevereiro do corrente, o Semin\u00e1rio da Organiza\u00e7\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Controlo da Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa, no qual ser\u00e3o tratados os seguintes temas&#58; Controlo Interno nas Entidades P\u00fablicas e das ISC e Desenvolvimento da auditoria de Resultados.<br>&#160;<br>Este semin\u00e1rio enquadra-se nas delibera\u00e7\u00f5es sa\u00eddas da V Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das ISC da CPLP, que teve lugar no Porto, no m\u00eas de Maio de 2008. Para este evento, o Tribunal Administrativo faz-se representar pelo Venerando Presidente, Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale e pelos Venerandos Ju\u00edzes Conselheiros, Janu\u00e1rio Guibunda,Filomena Chitsonzo e Am\u00edlcar Ubisse.<br>&#160;<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 3,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-08T11:53:46Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-03-02T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 93,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=93",
        "Modified1": "2016-08-08T11:53:46Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "3 Mar\u00e7o 2009 Presidente do TA no Semin\u00e1rio das ISC da CPLP",
        "ID": 62,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "26f4bd1d-2b24-4084-8d2e-72511ec4eb39"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "d0895dee-5a25-4264-977e-0355c80de932",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(63)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(63)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(63)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(63)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(63)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(63)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(63)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(63)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(63)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(63)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(63)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(63)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(63)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(63)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(63)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(63)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 63,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br><br>\u200b <br>Teve lugar, ontem, no Centro de Confer\u00eancias Joaquim Chissano, a abertura do ano judicial sob o lema \u201cPor uma Justi\u00e7a de Qualidade\u201d. Participaram, nesta cerim\u00f3nia, sua Excel\u00eancia o Presidente da Rep\u00fablica, Armando Em\u00edlio Guebuza, o Presidente do Tribunal Supremo, M\u00e1rio Bartolomeu Mangaze, o Presidente do Tribunal Administrativo, Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale, o Presidente do Conselho Constitucional, Rui Baltazar dos Santos Alves, o Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Paulino, a Ministra da Justi\u00e7a, Benvinda Levi, o Baston\u00e1rio da Ordem dos Advogados, Gilberto Correia, entre outras personalidades.<br>&#160;<br>O Presidente da Rep\u00fablica, durante a sua interven\u00e7\u00e3o manifestou estar convicto de que a educa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica dos cidad\u00e3os assume-se como um instrumento valioso de combate a pr\u00e1ticas como a de fazer justi\u00e7a pelas pr\u00f3prias m\u00e3os, classificada como uma afronta \u00e0 dignidade humana e elemento que corr\u00f3i o edif\u00edcio do Estado de Direito em constru\u00e7\u00e3o no pa\u00eds. Disse, igualmente, que a pr\u00e1tica da justi\u00e7a pelas pr\u00f3prias m\u00e3os \u00e9 um mal que deve ser estancado no pa\u00eds, tendo, para isso, convidado todos intervenientes do sistema de Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a a agir com celeridade e determina\u00e7\u00e3o sobre o fen\u00f3meno, identificando, julgando e publicitando o desfecho de cada caso, por forma a cristalizar a ideia de que aquela pr\u00e1tica n\u00e3o faz parte da pol\u00edtica do Estado. Concluiu que \u201cN\u00e3o podemos pactuar com estas pr\u00e1ticas\u201d. No Estado de Direito democr\u00e1tico que estamos a construir n\u00e3o deve haver espa\u00e7o para elas. Se tivermos em linha de conta o envolvimento de crian\u00e7as e jovens como participantes ou testemunhas oculares, telespectadores, r\u00e1dio-ouvintes ou leitores de relatos sobre estes abomin\u00e1veis e repugnantes actos podemos antever o tipo de personalidade que poder\u00e1 emergir destes nossos compatriotas, futuros actores de desenvolvimento e l\u00edderes dos destinos no pa\u00eds\u201d. O Procurador-Geral da Rep\u00fablica disse, por sua vez, que o seu \u201ccavalo de batalha\u201d, para o presente ano, \u00e9 a luta contra pr\u00e1ticas tais como o enriquecimento il\u00edcito atrav\u00e9s do tr\u00e1fico de drogas, desvio de recursos p\u00fablicos e branqueamento de capitais. Esclareceu, adiante, que a deten\u00e7\u00e3o de um indiv\u00edduo em pris\u00e3o preventiva n\u00e3o deve ser vista como sinal de sua responsabiliza\u00e7\u00e3o definitiva, mas como uma fase de investiga\u00e7\u00e3o. Intervindo na sess\u00e3o, o Baston\u00e1rio da Ordem dos Advogados, Gilberto Correia, disse haver desequil\u00edbrios de natureza material entre a acusa\u00e7\u00e3o e a defesa, situa\u00e7\u00e3o que, na sua \u00f3ptica reduz a tend\u00eancia do equil\u00edbrio da balan\u00e7a da justi\u00e7a, com preju\u00edzos para o cidad\u00e3o. Para Correia, \u00e9 importante que se prossiga a reforma legal, numa vis\u00e3o hol\u00edstica, que se capacite a Pol\u00edcia de Investiga\u00e7\u00e3o Criminal, que se inscreva a Ordem dos Advogados como uma unidade or\u00e7amental, que se reduza as custas judiciais e se ratifique o Estatuto de Roma, aprovado h\u00e1 mais de 9 anos. M\u00e1rio Mangaze, Presidente do Tribunal Supremo, apontou, em sede da sua interven\u00e7\u00e3o, as melhorias alcan\u00e7adas no \u00e2mbito do movimento processual e da forma\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o profissional. Referiu-se, tamb\u00e9m, a alguns constrangimentos assinalados durante o pret\u00e9rito ano de 2008, nomeadamente a fraca cobertura judici\u00e1ria, etc. Disse, a concluir, que se imp\u00f5e, como desafio, para o presente ano, o aprofundamento das formas como os \u00f3rg\u00e3os de administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a se apresentam \u00e0 sociedade, que se deve situar na crescente busca de credibilidade e prest\u00edgio social.<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 3,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-08T11:56:43Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-03-02T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 94,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=94",
        "Modified1": "2016-08-08T11:56:43Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "3 Mar\u00e7o 2009 Sob o lema \u201cPor uma Justi\u00e7a de Qualidade\u201d, inaugura-se mais um ano Judicial - Presidente do TA presente no Acto",
        "ID": 63,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "03ee67bd-965a-4213-873e-69284eb0fcfb"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "de163370-4ad4-4c1a-bd4c-4c8eb1b82e03",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(64)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(64)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(64)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(64)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(64)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(64)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(64)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(64)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(64)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(64)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(64)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(64)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(64)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(64)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(64)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(64)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 64,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br><br>\u200bArrancou, a 4 de Mar\u00e7o corrente, no Centro de Forma\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica e Judici\u00e1ria (CMJJ), o ano lectivo de 2009 e o d\u00e9cimo curso de forma\u00e7\u00e3o de magistrados judiciais e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, numa sess\u00e3o em que estiveram presentes o Venerando Presidente do Tribunal Administrativo, Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale, a Ministra da Justi\u00e7a, Benvida Levi, Venerandos Ju\u00edzes Conselheiros do Tribunal Supremo, Jo\u00e3o Trindade e do Conselho Constitucional, L\u00facia Maximiano, Pocurador-geral Adjunto da Rep\u00fablica, \u00c2ngelo Matusse, o Director do CMJJ, Achirafo Abubacar Abdula, formadores e formandos do CMJJ.<br>&#160;<br>Com um efectivo de dezoito formandos, nove do sexo masculino e nove do feminino, provenientes da Universidade Eduardo Mondlane, Universidade Cat\u00f3lica de Mo\u00e7ambique, Universidade Polit\u00e9cnica de Mo\u00e7ambique e Universidade Lus\u00edada de Portugal, o d\u00e9cimo curso de forma\u00e7\u00e3o de magistrados judiciais e do Minist\u00e9rio P\u00fablico conta com um corpo docente que vai ministrar aulas sobre diversas tem\u00e1ticas tais como direito penal, sociologia jur\u00eddica, direito de trabalho, recursos naturais, etc.<br>&#160;<br>Intervindo na sess\u00e3o, a Ministra da Justi\u00e7a referiu que o Governo tem estado a desenvolver ac\u00e7\u00f5es com vista a aproximar a justi\u00e7a ao cidad\u00e3o e de torn\u00e1-la mais actuante, sendo o factor humano decisivo neste processo, pelo que, a forma\u00e7\u00e3o dos magistrados judiciais e do Minist\u00e9rio P\u00fablico constitui um desafio voltado ao alcance destes objectivos. Preveniu, a seguir, aos formandos que, conclu\u00edda a forma\u00e7\u00e3o, alguns poder\u00e3o trabalhar em locais in\u00f3spitos.<br>&#160;<br>O Juiz Conselheiro Jo\u00e3o Trindade, em representa\u00e7\u00e3o do Venerando Presidente do Tribunal Supremo, disse depositar muita esperan\u00e7a nos formandos e formadores quanto ao cumprimento dos seus deveres e obriga\u00e7\u00f5es. \u201cDesafio-os, portanto, a manter e a preservar o requisito qualidade que tem sido caracter\u00edstica dos magistrados formados pelo Centro\u201d - disse Trindade.<br>&#160;<br>O Procurador-Geral Adjunto da Rep\u00fablica, \u00c2ngelo Matusse, representante do Procurador-Geral da Rep\u00fablica, disse, por sua vez, que no quadro do cumprimento da expans\u00e3o dos servi\u00e7os do Minist\u00e9rio P\u00fablico, 93 dos 128 distritos existentes em Mo\u00e7ambique possuem representantes deste Minist\u00e9rio. Acrescentou que \u201cn\u00e3o basta formar como, tamb\u00e9m, \u00e9 necess\u00e1rio garantir a qualidade\u201d.<br>&#160;<br>O Director do CMJJ, Achirafo Abubacar Abdula, referiu que a miss\u00e3o do Centro de Forma\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica e Judici\u00e1ria (CMJJ) \u00e9 colocar ao servi\u00e7o dos cidad\u00e3os magistrados capazes. Sublinhou, no entanto, estarem j\u00e1 criadas todas as condi\u00e7\u00f5es para que a forma\u00e7\u00e3o decorra sem sobressaltos.<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 3,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-08T12:03:46Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-03-04T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 95,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=95",
        "Modified1": "2016-08-08T12:03:46Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "  5 Mar\u00e7o 2009 Presidente do TA na abertura do ano lectivo de 2009 e do d\u00e9cimo curso de forma\u00e7\u00e3o de magistrados judiciais e do Minist\u00e9rio P\u00fablico",
        "ID": 64,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "dd2021b7-1d81-4d68-b7c5-ce92d961e8b4"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "c6ade080-b54a-4b78-8b93-d4c38b5dadd8",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(65)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(65)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(65)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(65)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(65)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(65)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(65)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(65)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(65)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(65)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(65)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(65)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(65)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(65)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(65)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(65)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 65,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br><br>Teve lugar, em Macau, de 26 a 27 de Fevereiro do corrente, o Semin\u00e1rio Organiza\u00e7\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es Supremas (ISC) de Controlo da Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa (CPLP), subordinado aos temas Controlo Interno nas Entidades P\u00fablicas e das ISC e Desenvolvimento da auditoria de Resultados.<br>&#160;<br>O Tribunal Administrativo (TA) fez-se representar pelo Venerando Presidente, Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale e pelos Venerandos Ju\u00edzes Conselheiros, Janu\u00e1rio Guibunda, Filomena Chitsonzo e Am\u00edlcar Ubisse.<br>&#160;<br>O semin\u00e1rio recomendou, entre outros aspectos, no que tange ao tema Controlo Interno nas Entidades P\u00fablicas e das ISC, que a auditoria interna avalie a gest\u00e3o p\u00fablica em mat\u00e9rias de conformidade e operacionalidade, mediante a confronta\u00e7\u00e3o entre uma situa\u00e7\u00e3o encontrada com um determinado crit\u00e9rio t\u00e9cnico, operacional ou legal; que o auditor interno conhe\u00e7a as pol\u00edticas, os regulamentos, normativos e procedimentos institu\u00eddos na entidade e saiba identificar os controlos-chave das diversas actividades e os sistemas de informa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gicos para a consecu\u00e7\u00e3o das diversas opera\u00e7\u00f5es; que se promova a articula\u00e7\u00e3o entre os sistemas de controlo interno dos poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, favorecendo a troca de experi\u00eancias entre os v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os;<br>&#160;<br>No que se refere ao segundo tema, Desenvolvimento da Auditoria de Resultados, o semin\u00e1rio recomendou que deve ser garantida a independ\u00eancia das ISC, as quais devem dispor de compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es legais e de meios financeiros que assegurem o exerc\u00edcio eficaz de auditorias de resultados; que as ISC devem investir na forma\u00e7\u00e3o de pessoal no dom\u00ednio das auditorias de resultados, bem como desenvolver metodologias, t\u00e9cnicas e procedimentos, que assegurem a credibiliza\u00e7\u00e3o e a fiabilidade dos resultados das auditorias; que deve ser promovida a converg\u00eancia de princ\u00edpios, regras, refer\u00eancias e crit\u00e9rios de boa gest\u00e3o; que devem ser implementadas auditorias de resultados pelas ISC da CPLP; que as auditorias de resultados constituam um dos objectivos estrat\u00e9gicos das ISC da CPLP.<br>&#160;<br>De lembrar que este semin\u00e1rio realizou-se na esteira das delibera\u00e7\u00f5es sa\u00eddas da V Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das ISC da CPLP, que teve lugar no Porto, em Maio de<br>\u200b",
        "M_x00ea_s": 3,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-08T12:09:20Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-03-04T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 96,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=96",
        "Modified1": "2016-08-08T12:09:20Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "5 Mar\u00e7o 2009 \u201cDeve ser garantida a independ\u00eancia das ISC\u201d",
        "ID": 65,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "bbfe8ecb-d9e5-437e-9306-4b175d510f2a"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "7ff67a5f-e5e7-45dd-825d-89ca8224f2a8",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(66)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(66)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(66)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(66)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(66)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(66)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(66)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(66)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(66)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(66)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(66)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(66)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(66)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(66)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(66)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(66)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 66,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br><br>\u200bTeve lugar, hoje, 6 de Mar\u00e7o do corrente, na Academia de Ci\u00eancias Policiais (ACIPOL), a 4.\u00aa Cerim\u00f3nia de Gradua\u00e7\u00e3o de subinspectores da Pol\u00edcia de Mo\u00e7ambique, que contou com a presen\u00e7a, dentre outros, de Sua Excel\u00eancia Presidente da Rep\u00fablica, Armando Em\u00edlio Guebuza, do Venerando Presidente do Tribunal Supremo, M\u00e1rio Bartolomeu Mangaze, do Venerando Presidente do Tribunal Administrativo, Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale, do Dign\u00edssimo Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Paulino, do Excelent\u00edssimo Ministro do Interior, Jos\u00e9 Pacheco, dentre os demais membros do Governo, dos Reitores das Universidades, de Representantes das Miss\u00f5es Diplom\u00e1ticas e de Oficiais Superiores da Pol\u00edcia.<br>&#160;<br>Intervindo na sess\u00e3o, o Presidente da Rep\u00fablica, disse que os graduados refor\u00e7am a for\u00e7a cuja miss\u00e3o \u00e9 combater o crime. Sublinhou, ainda, que \u00e9 aposta do Governo formar o homem, uma vez que acredita que este \u00e9 a for\u00e7a catalisadora na garantia da tranquilidade e ordem p\u00fablicas. Parafraseando o primeiro Presidente da Frente de Liberta\u00e7\u00e3o de Mo\u00e7ambique, Eduardo Chivambo Mondlane, referiu que \u201ca nossa escolha n\u00e3o \u00e9 viver ou morrer, mas viver livres\u201d, tendo, por conseguinte, desafiado aos graduados para que sejam ousados, persistentes, seguidores da disciplina da lei e ordem, do civismo, da deontologia profissional no cumprimento das suas tarefas.<br>&#160;<br>O Ministro do Interior, Jos\u00e9 Pacheco, disse, por seu turno, que a forma\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia s\u00e3o partes integrantes do programa de desenvolvimento institucional do Minist\u00e9rio do Interior, o qual visa a melhoria do desempenho dos quadros em mat\u00e9ria de combate ao crime.<br>&#160;<br>O Reitor da ACIPOL, Machatine Munguambe, apontou que os graduados est\u00e3o aptos para cumprir a nobre miss\u00e3o de garantir a tranquilidade e ordem p\u00fablicas. Fora isso, reconheceu que os mesmos, socorrendo-se das palavras do fil\u00f3sofo grego S\u00f3crates, \u201cs\u00f3 sabem que nada sabem\u201d.<br>&#160;<br>A cerim\u00f3nia foi, tamb\u00e9m, marcada por outros momentos&#58; juramento da bandeira, patenteamento dos graduados, leitura do compromisso de honra, entrega dos diplomas, premia\u00e7\u00e3o dos tr\u00eas melhores estudantes e desfile da parada das for\u00e7as de seguran\u00e7a e tranquilidade p\u00fablicas.<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 3,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-08T12:14:07Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-03-05T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 97,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=97",
        "Modified1": "2016-08-08T12:14:07Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "6 Mar\u00e7o 2009 Presidente do Tribunal Administrativo presente na 4.\u00aa Cerim\u00f3nia de Gradua\u00e7\u00e3o de subinspectores da Pol\u00edcia de Mo\u00e7ambique",
        "ID": 66,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "c89d6b1d-fcfc-4fdf-9711-69e61e2a09cb"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "5f60dd8c-f800-4c0d-b24c-e48fdf1ecf81",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(67)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(67)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(67)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(67)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(67)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(67)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(67)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(67)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(67)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(67)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(67)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(67)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(67)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(67)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(67)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(67)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 67,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br><br>\u200bO Venerando Presidente do Tribunal Administrativo (TA), DR. Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale recebeu hoje, em audi\u00eancia, no seu Gabinete, o Professor Doutor Harald Fuhr, docente de Pol\u00edtica Internacional na Faculdade de Economia e Ci\u00eancias Sociais da Universidade alem\u00e3 de Potsdam.<br>&#160;<br>O visitante, que se encontra em Mo\u00e7ambique a convite da Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica Alem\u00e3 - GTZ, pretendia colher, junto do TA, a sensibilidade do Venerando Presidente quanto ao processo da descentraliza\u00e7\u00e3o das finan\u00e7as p\u00fablicas em Mo\u00e7ambique.<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 3,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-08T12:35:25Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-03-08T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 98,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=98",
        "Modified1": "2016-08-08T12:35:25Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "9 Mar\u00e7o 2009 Presidente do TA concede audi\u00eancia ao Professor Doutor Harald Fuhr",
        "ID": 67,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "66d1ad63-f7af-4be5-ac36-935e14ab33ff"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "63c87080-39bf-4125-bfc6-f98c9adcb249",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(68)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(68)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(68)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(68)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(68)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(68)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(68)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(68)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(68)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(68)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(68)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(68)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(68)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(68)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(68)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(68)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 68,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br><br>\u200bNo exerc\u00edcio da sua compet\u00eancia de \u00f3rg\u00e3o de controlo externo, prevista no n.\u00ba 1 do artigo 1 da Lei n.\u00ba 5/92, de 6 de Maio - Lei Org\u00e2nica do Tribunal Administrativo (TA) - e no artigo 1 da Lei n.\u00ba 14/97, de 10 de Julho, que define o regime jur\u00eddico da fiscaliza\u00e7\u00e3o sucessiva das despesas p\u00fablicas, o TA encontra-se a efectuar, desde o passado dia 02 de Mar\u00e7o, auditorias \u00e0s direc\u00e7\u00f5es provinciais da \u00c1rea Fiscal, da Agricultura, de Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o, do Plano e Finan\u00e7as, da Educa\u00e7\u00e3o e Cultura e de Sa\u00fade de Manica.<br>&#160;<br>Estas auditorias ter\u00e3o a dura\u00e7\u00e3o de 3 semanas e visam certificar os dados da Conta Geral do Estado de 2008, atrav\u00e9s da an\u00e1lise da execu\u00e7\u00e3o da receita e da despesa, da verifica\u00e7\u00e3o dos contratos de empreitadas de obras p\u00fablicas, entre outros aspectos que implicam a utiliza\u00e7\u00e3o dos fundos p\u00fablicos, sejam eles do Or\u00e7amento do Estado ou provenientes dos parceiros de coopera\u00e7\u00e3o internacional.<br>&#160;<br>As auditorias \u00e0quela prov\u00edncia est\u00e3o sendo realizadas por um efectivo de 30 contadores verificadores da Contadoria da Conta Geral do Estado (CCGE), coordenados pelo Contador-Geral desta \u00e1rea, o Dr. Mois\u00e9s Amaral.<br>&#160;<br>Importa referir que a realiza\u00e7\u00e3o destas auditorias est\u00e1 plasmada no Plano de Actividades e Or\u00e7amento de 2009, observando-se as Normas de auditoria da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional das Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Auditoria (INTOSAI).<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 3,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-08T12:40:56Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-03-08T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 99,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=99",
        "Modified1": "2016-08-08T12:40:56Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": " 9 Mar\u00e7o 2009 TA audita a prov\u00edncia de Manica",
        "ID": 68,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "aed88e9e-79ab-45ac-8151-f73298ab6ab6"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "b983c74e-f5b7-4eae-abfe-3c372aa5b19d",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(69)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(69)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(69)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(69)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(69)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(69)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(69)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(69)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(69)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(69)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(69)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(69)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(69)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(69)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(69)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(69)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 69,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br><br>\u200bO Tribunal Administrativo (TA) encontra-se a efectuar, desde o passado dia 09 de Mar\u00e7o, auditorias na cidade e distritos da prov\u00edncia de Nampula.<br>&#160;<br>Estas auditorias ter\u00e3o a dura\u00e7\u00e3o de 4 semanas e visam proceder \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o sucessiva dos fundos p\u00fablicos, atrav\u00e9s da an\u00e1lise da execu\u00e7\u00e3o da receita e da despesa, da verifica\u00e7\u00e3o dos contratos de empreitadas de obras p\u00fablicas, entre outros aspectos que implicam a utiliza\u00e7\u00e3o dos fundos p\u00fablicos.<br>&#160;<br>As auditorias \u00e0quela prov\u00edncia est\u00e3o sendo realizadas por um efectivo de 101 contadores verificadores da Contadoria de Contas e Auditoria Financeira (CCAF), coordenados pela Contadora-Geral desta \u00e1rea, Dra. Bolina Raul.<br>&#160;<br>Importa referir que a realiza\u00e7\u00e3o destas auditorias est\u00e1 plasmada no Plano de Actividades e Or\u00e7amento de 2009, observando-se as Normas de auditoria da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional das Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Auditoria (INTOSAI).<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 3,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-09T07:41:59Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-03-11T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 100,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=100",
        "Modified1": "2016-08-09T07:41:59Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "12 Mar\u00e7o 2009 TA audita Nampula",
        "ID": 69,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "46d939b0-94a3-4a71-b79c-488217593696"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "09cfe669-d715-4bc9-b11b-a69f8edb7708",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(70)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(70)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(70)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(70)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(70)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(70)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(70)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(70)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(70)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(70)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(70)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(70)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(70)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(70)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(70)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(70)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 70,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br><br>\u200bO Presidente do Tribunal Administrativo, Dr. Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale, tomou parte, hoje, 11 de Mar\u00e7o de 2009, no acto de abertura da D\u00e9cima Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Assembleia da Rep\u00fablica (AR), a \u00faltima da presente legislatura.<br>&#160;<br>Constam da agenda, da presente sess\u00e3o, 23 pontos, a serem analisados, dentre os quais as informa\u00e7\u00f5es do Governo, as perguntas ao Executivo, o informe do Procurador-Geral da Rep\u00fablica, sobre o estado da garantia da legalidade no exerc\u00edcio dos direitos e deveres dos cidad\u00e3os e dos actos p\u00fablicos, o Relat\u00f3rio e Parecer sobre a Conta Geral do Estado e outros assuntos ligados ao desempenho da AR.<br>&#160;<br>Intervindo na sess\u00e3o, o chefe da bancada parlamentar da Frente de Liberta\u00e7\u00e3o de Mo\u00e7ambique (FRELIMO), Manuel Tom\u00e9, enalteceu os ganhos alcan\u00e7ados, pelo Governo de Mo\u00e7ambique, nos v\u00e1rios dom\u00ednios, nos \u00faltimos quatro anos. Apontou, a t\u00edtulo de exemplo, a constru\u00e7\u00e3o de infra-estruturas econ\u00f3micas e sociais, as quais t\u00eam produzido um impacto significativo na melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida dos mo\u00e7ambicanos. Ainda, a prop\u00f3sito da edifica\u00e7\u00e3o de infra-estruturas, agradeceu o Governo, citando o malogrado poeta Jos\u00e9 Craveirinha nos seguintes termos&#58; \u201cSiya vuma! E construiremos, escolas, hospitais (...), siya vuma.\u201d. Saudou, posteriormente, Sua Excel\u00eancia o Presidente da Rep\u00fablica, Armando Em\u00edlio Guebuza, pela s\u00e1bia maneira como t\u00eam dirigido os destinos da na\u00e7\u00e3o mo\u00e7ambicana e pelo seu discurso pedag\u00f3gico, o qual refor\u00e7a o sentido de auto-estima. Recordou as qualidades de Eduardo Mondlane, primeiro Presidente da FRELIMO, na vertente de educa\u00e7\u00e3o, de Samora Machel e demais her\u00f3is mo\u00e7ambicanos.<br>&#160;<br>Desafiou, a concluir, a todos os mo\u00e7ambicanos a valorizar a Hist\u00f3ria de Mo\u00e7ambique, para n\u00e3o se cair na figura do \u201cpr\u00edncipe\u201d visto na perspectiva de Maquiavel, segundo a qual \u201cquando o pr\u00edncipe n\u00e3o \u00e9 s\u00e1bio, \u00e9 dif\u00edcil aconselh\u00e1-lo sabiamente\u201d.<br>&#160;<br>O chefe da bancada da Resist\u00eancia Nacional de Mo\u00e7ambique e Uni\u00e3o Eleitoral (RENAMO-UE), Viana Magalh\u00e3es, intervindo na sess\u00e3o, come\u00e7ou por agradecer a Comunidade Internacional pelo apoio que esta tem prestado ao Or\u00e7amento do Estado. Igualmente, apontou aquilo a que considerou males que enfermam o Estado mo\u00e7ambicano, nomeadamente a \u201cgangsteriza\u00e7\u00e3o\u201d do Estado, a falta de seguran\u00e7a p\u00fablica, a falta de credibilidade dos processos eleitorais no pa\u00eds e a excessiva burocratiza\u00e7\u00e3o do Estado.<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 3,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-09T07:54:26Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-03-11T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 101,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=101",
        "Modified1": "2016-08-09T07:54:26Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "12 Mar\u00e7o 2009 Arranca a X Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Assembleia da Rep\u00fablica - Venerando Presidente do TA presente na cerim\u00f3nia",
        "ID": 70,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "ea4e6737-6ae8-4bf2-a12b-6f1bbe9c3812"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "4503a44b-7f7d-4a19-bab3-83841fd2924a",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(71)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(71)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(71)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(71)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(71)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(71)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(71)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(71)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(71)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(71)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(71)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(71)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(71)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(71)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(71)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(71)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 71,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bA 23 de Mar\u00e7o do corrente, ter\u00e1 lugar no Tribunal Administrativo (TA) um encontro de trabalho que reunir\u00e1 a direc\u00e7\u00e3o do TA e a Miss\u00e3o do Fundo Monet\u00e1rio Internacional. Constituem objectivos da Miss\u00e3o&#58; avaliar a implementa\u00e7\u00e3o do Plano de Ac\u00e7\u00e3o de Reforma da Gest\u00e3o das Finan\u00e7as P\u00fablicas e Or\u00e7amento, no per\u00edodo de 2006-2009 e li\u00e7\u00f5es para o futuro; descrever os pontos fortes e pontos fracos do sistema actual de gest\u00e3o das finan\u00e7as p\u00fablicas em Mo\u00e7ambique; identificar os desafios e definir as linhas estrat\u00e9gicas das reformas da gest\u00e3o das finan\u00e7as p\u00fablicas e do projecto SISTAFE para o per\u00edodo 2009-2012. \u00c9, tamb\u00e9m, prop\u00f3sito apoiar o Grupo de Trabalho inter-institucional na prepara\u00e7\u00e3o da Vis\u00e3o sobre Finan\u00e7as P\u00fablicas e na elabora\u00e7\u00e3o de um novo Plano de Ac\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento. No que concerne ao TA \u00e9 objectivo da Miss\u00e3o avaliar o ponto de situa\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o entre o TA e o e-SISTAFE. Esta Miss\u00e3o iniciar\u00e1 os seus trabalhos, em Mo\u00e7ambique, a 16 de Mar\u00e7o corrente, prevendo-se que termine a 30 do mesmo m\u00eas. A Miss\u00e3o basear\u00e1 os seus trabalhos nos relat\u00f3rios sobre a Observ\u00e2ncia dos Padr\u00f5es, C\u00f3digos de Transpar\u00eancia Fiscal (ROSC) e Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o das Finan\u00e7as P\u00fablicas, de acordo com a metodologia PEFA, elaborados em Mo\u00e7ambique, no ano de 2007.<br>",
        "M_x00ea_s": 3,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-09T08:26:31Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-03-11T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 102,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=102",
        "Modified1": "2016-08-09T08:26:31Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "12 Mar\u00e7o 2009 Miss\u00e3o do Fundo Monet\u00e1rio Internacional Escala o Tribunal Administrativo",
        "ID": 71,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:55Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "3f2a769c-0d30-4a2a-9e9e-02897f2bbe16"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "d7541b23-5068-40f9-8e7f-e6e2f6aae2a1",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(72)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(72)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(72)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(72)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(72)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(72)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(72)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(72)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(72)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(72)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(72)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(72)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(72)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(72)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(72)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(72)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 72,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bTer\u00e1 lugar, no Tribunal Administrativo (TA), a 17 de Mar\u00e7o do corrente, uma audi\u00e7\u00e3o parlamentar subordinada a recolha de informa\u00e7\u00e3o adicional e esclarecimentos de algumas d\u00favidas em torno do Relat\u00f3rio e Parecer Sobre a Conta Geral do Estado de 2007. \u00c9, tamb\u00e9m, objectivo da audi\u00e7\u00e3o colher a opini\u00e3o do TA sobre a revis\u00e3o das Leis n\u00fameros 13/97, 14/97 e 16/97.<br><br>Participar\u00e3o, na audi\u00e7\u00e3o, a direc\u00e7\u00e3o do Tribunal Administrativo e a Comiss\u00e3o do Plano e Or\u00e7amento da Assembleia da Rep\u00fablica.<br><br>",
        "M_x00ea_s": 3,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-09T08:38:45Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-03-11T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 103,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=103",
        "Modified1": "2016-08-09T08:38:45Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": " 12 Mar\u00e7o 2009 Relat\u00f3rio e Parecer Sobre a Conta Geral do Estado de 2007 re\u00fane TA e Comiss\u00e3o do Plano e Or\u00e7amento da Assembleia da Rep\u00fablica",
        "ID": 72,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "e480fdc8-08ba-478a-bb1d-bd4fb420b2ff"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "79fc9758-3d38-4672-8a48-d0abf13c7c2e",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(73)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(73)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(73)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(73)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(73)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(73)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(73)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(73)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(73)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(73)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(73)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(73)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(73)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(73)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(73)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(73)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 73,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b\u00c0 margem do Semin\u00e1rio da Organiza\u00e7\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es Supremas (ISC) de Controlo da Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa (CPLP), subordinado aos temas Controlo Interno nas Entidades P\u00fablicas e das ISC e Desenvolvimento da auditoria de Resultados, realizado em Macau, de 26 a 27 de Fevereiro do corrente, o Venerando Presidente do Tribunal Administrativo (TA), Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale, teve um encontro com o Auditor Geral da China, Liu Jiayi, em que foram demarcados passos para o estreitamento das rela\u00e7\u00f5es de coopera\u00e7\u00e3o, na vertente de controlo externo. Tamb\u00e9m, neste encontro houve, ainda, a sess\u00e3o de troca de prendas entre o Venerando Presidente do TA e o Auditor Geral da China.<br>",
        "M_x00ea_s": 3,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-09T08:56:23Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-03-12T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 104,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=104",
        "Modified1": "2016-08-09T08:56:23Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "13 Mar\u00e7o 2009 Estreita-se coopera\u00e7\u00e3o entre o TA e o Gabinete do Auditor Geral da China - \u00c0 margem do Semin\u00e1rio da Organiza\u00e7\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Controlo da Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa",
        "ID": 73,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "7f2dcabe-d305-4e29-b473-80a2e3846046"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "4d9f8641-efa7-4ab4-a923-ce50cbebb5f1",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(74)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(74)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(74)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(74)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(74)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(74)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(74)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(74)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(74)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(74)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(74)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(74)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(74)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(74)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(74)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(74)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 74,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>Decorreu, de 18 a 19 de Mar\u00e7o do corrente, no Hotel Avenida, em Maputo, um semin\u00e1rio destinado a tra\u00e7ar o plano de ac\u00e7\u00e3o para o fortalecimento do processo de auditoria, organizado pelo Tribunal Administrativo.<br><br>O desenho do \u201cplano de ac\u00e7\u00e3o para o fortalecimento do processo de auditoria\u201d \u00e9 o culminar de um conjunto de actividades, iniciadas no ano de 2007, as quais visam garantir maior efici\u00eancia na realiza\u00e7\u00e3o da auditoria e seu julgamento, atrav\u00e9s da optimiza\u00e7\u00e3o das rotinas de trabalho.<br><br>Os consultores que encabe\u00e7aram o desenho do \u201cPlano\u201d sugeriram, para reflex\u00e3o, nos dois dias do semin\u00e1rio, um quadro de ac\u00e7\u00f5es centradas nas \u00e1reas de tecnologias de informa\u00e7\u00e3o, de norma\u00e7\u00e3o, do circuito processual, da instru\u00e7\u00e3o processual, de pessoal e de actores externos do Tribunal Administrativo. No que toca \u00e0 \u00e1rea das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o, a elabora\u00e7\u00e3o de um plano director de tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento e/ou aquisi\u00e7\u00e3o de \u201csoftwares\u201d de suporte, que concorrem para a celeridade na realiza\u00e7\u00e3o de auditorias constituem o pano de fundo das propostas de ac\u00e7\u00f5es a desenvolver.<br><br>A actualiza\u00e7\u00e3o de diplomas reguladores das actividades do TA, na vertente do Contencioso Financeiro, foi, tamb\u00e9m, evidenciado como um dos aspectos priorit\u00e1rios, a ter em conta, no fortalecimento do processo de auditoria. De igual modo, a clarifica\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o do plano de auditoria, o desenvolvimento e implementa\u00e7\u00e3o de uma matriz de risco, bem assim, a cria\u00e7\u00e3o de indicadores de efic\u00e1cia das auditorias, s\u00e3o ac\u00e7\u00f5es, a seguir, na \u00e1rea do circuito processual.<br><br>Na \u00e1rea da instru\u00e7\u00e3o processual foram identificadas, entre outras, as seguintes ac\u00e7\u00f5es&#58; a utiliza\u00e7\u00e3o da matriz de achados e de responsabiliza\u00e7\u00e3o, a inser\u00e7\u00e3o do \u201ccheck list\u201d do controlo de qualidade de auditorias, o estabelecimento de \u201critos\u201d processuais c\u00e9leres para as institui\u00e7\u00f5es que n\u00e3o apresentem as contas regularmente.<br><br>No que se refere \u00e0 \u00e1rea de julgamento destaca-se, como ac\u00e7\u00e3o, a instru\u00e7\u00e3o de cronograma de julgamento de processos e disponibiliza\u00e7\u00e3o ao cart\u00f3rio, aos demais ju\u00edzes e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico. Na \u00e1rea de pessoal foram eleitas, entre outras ac\u00e7\u00f5es, as seguintes&#58; a capacita\u00e7\u00e3o dos Ju\u00edzes Conselheiros e assessores em auditoria e a implementa\u00e7\u00e3o do plano de cargos e sal\u00e1rios compat\u00edveis com os do mercado. Por \u00faltimo, na \u00e1rea de actores externos, dever-se-\u00e1 avaliar periodicamente a actua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os do controlo interno do Governo e garantir a interac\u00e7\u00e3o com estes.<br><br>O Semin\u00e1rio contou com a participa\u00e7\u00e3o do Venerando Presidente, Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale, do Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Paulino, dos Venerandos Ju\u00edzes Conselheiros, Janu\u00e1rio Guibunda, Filomena Chitsonzo, Jos\u00e9 Maria Cardoso, Am\u00edlcar Mujovo Ubisse, David Sibambo, Jos\u00e9 Abudo, Aboobacar Changa, dos Dign\u00edssimos Vice-Procuradores, Andr\u00e9 Paulo Cumbe e Taibo Mucobora, dos Assessores do Presidente, Jo\u00e3o Martins, Patr\u00edcio Sande, Francisco Cuna e Cust\u00f3dio Fernando, dos Consultores, Carlos Maur\u00edcio e Luis Gen\u00e9dio, dos Contadores Gerais, Bolina Raul e Manuel Jambane, dos Contadores Gerais Adjuntos, Victor Guibunda e Jeremias Zuande, dos Assessores dos Venerandos Ju\u00edzes Conselheiros, Vivian Albino, Ana Maela e Ivan Lisboa, dos Chefes do Departamento de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as, Susana Correia, da Planifica\u00e7\u00e3o e Controlo Interno, Paulo Brito, da Coopera\u00e7\u00e3o, Alzira da Paz, de Forma\u00e7\u00e3o, Est\u00eav\u00e3o Langa, de Inform\u00e1tica, In\u00eas Matsimbe, da Comunica\u00e7\u00e3o e Imagem, Rosa Timbe, dos chefes e representantes dos cart\u00f3rios.<br>\u200b",
        "M_x00ea_s": 3,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-09T09:24:51Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-03-22T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 105,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=105",
        "Modified1": "2016-08-09T09:24:51Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "23 Mar\u00e7o 2009 Tribunal Administrativo Tra\u00e7a Plano de Ac\u00e7\u00e3o Para o Fortalecimento do Processo de Auditoria",
        "ID": 74,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "17b3997f-9125-41b9-b793-eae809193cad"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "456835a9-1c82-4c71-b922-fcbaa83d6b1f",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(75)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(75)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(75)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(75)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(75)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(75)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(75)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(75)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(75)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(75)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(75)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(75)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(75)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(75)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(75)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(75)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 75,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>Teve lugar, a 17 de Mar\u00e7o do corrente, numa das salas do Tribunal Administrativo uma audi\u00e7\u00e3o parlamentar subordinada a esclarecimentos sobre o Relat\u00f3rio e Parecer sobre a Conta Geral do Estado.<br><br>O Tribunal Administrativo esclareceu, \u00e0 Comiss\u00e3o do Plano e Or\u00e7amento, quest\u00f5es relacionadas com medidas tomadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s auditorias da Conta Geral do Estado de 2005 e 2006 e sua publica\u00e7\u00e3o em BR\u2019s.<br><br>Foi, igualmente, dado a conhecer o est\u00e1gio referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o das unidades funcionais, cujo processo, em 2008, conheceu, praticamente, uma estagna\u00e7\u00e3o devido \u00e0 insufici\u00eancia de fundos.<br><br>Foram abordados outros aspectos como sejam as propostas de revis\u00e3o da Lei Org\u00e2nica do Tribunal Administrativo, da Lei 13, 14 e 16, todas de 10 de Julho de 1999, submetidas \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica, sobre as quais o TA emitiu o seu parecer.<br><br>Estiveram presentes no encontro o Venerando Presidente, Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale, o Vice-Procurador Geral da Rep\u00fablica, Edmundo Carlos Alberto, a Presidente da Comiss\u00e3o do Plano e Or\u00e7amento, Virg\u00ednia Videira, os Venerandos Ju\u00edzes Conselheiros, Janu\u00e1rio Guibunda, Filomena Chitsonzo, Jos\u00e9 Maria Cardoso, Am\u00edlcar Ubisse, Jos\u00e9 Abudo, David Sibambo e Aboobacar Changa, Deputados da Assembleia da Rep\u00fablica integrantes da Comiss\u00e3o do Plano e Or\u00e7amento, o Secret\u00e1rio-Geral, Lu\u00eds Herculano, assessores do Presidente, Jo\u00e3o Martins e Cust\u00f3dio Fernando, Contadores Gerais Adjuntos, Victor Guibunda e Jeremias Zuande, a chefe do Departamento de Comunica\u00e7\u00e3o e Imagem, Rosa Timbe.<br>\u200b",
        "M_x00ea_s": 3,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-09T09:41:18Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-03-24T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 106,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=106",
        "Modified1": "2016-08-12T10:30:25Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "25 Mar\u00e7o 2009 Relat\u00f3rio e Parecer sobre a Conta Geral do Estado de 2007 re\u00fane Tribunal Administrativo e Comiss\u00e3o do Plano e Or\u00e7amento da Assembleia da Rep\u00fablica",
        "ID": 75,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "bdfb6d59-e821-4313-9065-ddbcdc2f11cd"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "dea7be9d-c912-4e2c-9b63-6ae842387f9c",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(76)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(76)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(76)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(76)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(76)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(76)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(76)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(76)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(76)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(76)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(76)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(76)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(76)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(76)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(76)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(76)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 76,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bA 25 de Mar\u00e7o do corrente teve lugar, no Tribunal Administrativo (TA), um encontro, que reuniu o Venerando Presidente do TA, Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale e o Senhor Renaud Seligmann, especialista s\u00e9nior de gest\u00e3o financeira do Banco Mundial em Mo\u00e7ambique, no qual foi tratada a quest\u00e3o da finaliza\u00e7\u00e3o da proposta de certifica\u00e7\u00e3o profissional e internacional dos auditores do TA.<br><br>De entre outros assuntos, foram tamb\u00e9m aflorados na reuni\u00e3o aspectos ligados ao eventual relacionamento que poder\u00e1 existir entre o programa de certifica\u00e7\u00e3o internacional dos auditores do TA e, ainda, em cria\u00e7\u00e3o, a Ordem dos Contabilistas, em face da perspectiva do estabelecimento de uma escola de contas do TA e atendendo ao facto de o banco Mundial estar a preparar um financiamento para ambos os \u00f3rg\u00e3os.<br><br>Intervindo na sess\u00e3o, o Venerando Presidente do TA, Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale, esclareceu, ao especialista s\u00e9nior de gest\u00e3o financeira do Banco Mundial em Mo\u00e7ambique, que as auditorias levadas a cabo pelo TA n\u00e3o s\u00f3 se cingem \u00e0 vertente financeira como, tamb\u00e9m, estendem-se \u00e0s obras p\u00fablicas, ao desempenho, etc., \u00e1reas n\u00e3o contempladas pela Ordem de Auditores Internos de Mo\u00e7ambique, em cria\u00e7\u00e3o. Acrescentou que o Tribunal Administrativo deve criar a sua pr\u00f3pria capacidade de forma\u00e7\u00e3o, perspectivando o estabelecimento da escola de contas.<br><br>Estas observa\u00e7\u00f5es e outras constantes da proposta de certifica\u00e7\u00e3o profissional e internacional dos auditores do TA foram acolhidas pelo especialista s\u00e9nior de gest\u00e3o financeira do Banco Mundial em Mo\u00e7ambique, ficando, apenas, a responsabilidade dos t\u00e9cnicos, envolvidos no desenho deste documento, procederem a sua finaliza\u00e7\u00e3o.<br>",
        "M_x00ea_s": 3,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-09T12:19:23Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-03-25T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 107,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=107",
        "Modified1": "2016-08-09T12:19:23Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "26 Mar\u00e7o 2009 Em Perspectiva a Certifica\u00e7\u00e3o Profissional e Internacional de Auditores do TA",
        "ID": 76,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "25b2e6e8-43ff-4bfc-9b72-4387bc9f4d5b"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "ba6affe0-3c2b-45ed-9d85-c6261bad8d1b",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(77)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(77)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(77)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(77)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(77)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(77)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(77)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(77)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(77)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(77)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(77)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(77)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(77)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(77)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(77)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(77)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 77,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bTeve lugar, na manh\u00e3 de ontem, 30 de Mar\u00e7o do corrente, no Hotel Avenida, em Maputo, um Semin\u00e1rio destinado \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o dos resultados do Relat\u00f3rio de Diagn\u00f3stico e an\u00e1lise dos Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o. Participaram, no evento, o Venerando Presidente, Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale, os Venerandos Ju\u00edzes Conselheiros, Janu\u00e1rio Guibunda, Jos\u00e9 Muchine, Sinai Nhatitima, Jos\u00e9 Cardoso, Am\u00edlcar Ubisse, David Sibambo, Jos\u00e9 Abudo e Aboobacar Changa, o Secret\u00e1rio-Geral, Lu\u00eds Herculano, assessores, consultores e outros quadros seniores do Tribunal Administrativo.<br><br>Os proponentes do referido documento, Carlos Rodrigues e Saulo Rodrigues, avan\u00e7aram, de entre outros problemas diagnosticados no Tribunal Administrativo, na vertente de sistemas de informa\u00e7\u00e3o e das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o, a aus\u00eancia de pol\u00edticas e planos de gest\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o, a falta de procedimentos para a gest\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o, a falta de integra\u00e7\u00e3o de sistemas, a pouca qualidade e oportunidade da informa\u00e7\u00e3o, a inadequa\u00e7\u00e3o de equipamentos, a prolifera\u00e7\u00e3o de diferentes plataformas de tecnologias e a escolha de tecnologias com pouca possibilidade de suporte.<br><br>Estes problemas, segundo os proponentes do Relat\u00f3rio, resultam na falta de orienta\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas espec\u00edficas e de processos para a gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, na insufici\u00eancia de meios financeiros para garantir o desenvolvimento e funcionamento dos sistemas e tecnologias de informa\u00e7\u00e3o, na falta de procedimentos operacionais para gerir os sistemas de informa\u00e7\u00e3o e na falta de adequa\u00e7\u00e3o dos sistemas ao contexto dos benefici\u00e1rios dos servi\u00e7os prestados pelo Tribunal Administrativo.<br><br>Com vista a solucionar os problemas identificados, sugerem o alinhamento dos sistemas e tecnologias de informa\u00e7\u00e3o ao plano estrat\u00e9gico, a integra\u00e7\u00e3o dos sistemas, a terciariza\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias que o Tribunal Administrativo n\u00e3o possua, a maximiza\u00e7\u00e3o e abrang\u00eancia da seguran\u00e7a dos sistemas, a centraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o, a an\u00e1lise da rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio nas decis\u00f5es referentes aos sistemas e tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e aproveitar os desenvolvimentos tecnol\u00f3gicos do mercado das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o para desenvolver e melhorar os sistemas em uso no TA.<br><br>De referir que o Relat\u00f3rio de Diagn\u00f3stico e an\u00e1lise dos Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o insere-se na meta do Desenvolvimento Profissional, na estrat\u00e9gia do melhoramento de servi\u00e7os e na ac\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 actualiza\u00e7\u00e3o do Plano Director de Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o do Plano Corporativo, 2007 - 2010.<br>",
        "M_x00ea_s": 3,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-09T12:28:34Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-03-30T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 108,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=108",
        "Modified1": "2016-08-09T12:28:34Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "31 Mar\u00e7o 2009 TA avalia os resultados do Relat\u00f3rio de Diagn\u00f3stico dos Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o",
        "ID": 77,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "e915febe-9a83-4f39-8935-84573e8c692c"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "f1cd0c02-1cb3-4ad7-a58a-957447ac0b76",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(78)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(78)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(78)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(78)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(78)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(78)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(78)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(78)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(78)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(78)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(78)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(78)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(78)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(78)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(78)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(78)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 78,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bA 30 de Mar\u00e7o do corrente, o Tribunal Administrativo (TA) esteve reunido, em semin\u00e1rio, no Hotel Avenida, em Maputo, para analisar os resultados da consultoria, em curso, referente ao plano de carreira e vencimento da Terceira Sec\u00e7\u00e3o. Este evento contou com a participa\u00e7\u00e3o do Venerando Presidente do TA, Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale, dos Venerandos Ju\u00edzes Conselheiros, Janu\u00e1rio Guibunda, Jos\u00e9 Muchine, Sinai Nhatitima, Jos\u00e9 Cardoso, Am\u00edlcar Ubisse, David Sibambo, Jos\u00e9 Abudo e Aboobacar Changa, do Secret\u00e1rio-Geral, Lu\u00eds Herculano, de assessores, de consultores e outros quadros seniores do TA.<br><br>A proposta do documento foi apresentada pelo Chefe de Departamento de Recursos Humanos, Joaquim Panguana, que, durante o acto, se referiu a estrutura da carreira, aos requisitos de ingresso, de progress\u00e3o e de promo\u00e7\u00e3o, aos aspectos ligados \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, ao est\u00e1gio probat\u00f3rio, \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de desempenho funcional e Institucional.<br><br>Esta proposta avan\u00e7a algumas novidades, de entre outras, a extin\u00e7\u00e3o dos cargos de contador verificador t\u00e9cnico e contador verificador superior e sua substitui\u00e7\u00e3o por analista de controlo externo e assessor de controlo externo. No concernente \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios integrantes da carreira de controlo externo, esta abranger\u00e1 o vencimento base, o suplemento de desempenho, o suplemento de escolaridade e o suplemento de localiza\u00e7\u00e3o, o que se prev\u00ea venha a contribuir para a reten\u00e7\u00e3o de quadros.<br><br>De referir que a proposta de plano de carreira e vencimentos para a Terceira Sec\u00e7\u00e3o insere-se na meta de desenvolvimento profissional do TA, na estrat\u00e9gia operacional referente \u00e0 dotar o TA de pessoal qualificado e devidamente remunerado e na ac\u00e7\u00e3o atinente \u00e0 revis\u00e3o da carreira de auditor e melhoria do regime remunerat\u00f3rio do Plano Corporativo.<br>",
        "M_x00ea_s": 3,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-09T12:31:37Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-03-30T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 109,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=109",
        "Modified1": "2016-08-09T12:31:37Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "31 Mar\u00e7o 2009 TA discute proposta de plano de carreira e vencimentos para a Terceira Sec\u00e7\u00e3o",
        "ID": 78,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "7f5e28d9-81b2-4d9b-a47e-24fd5556cb2f"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "eff95579-d407-4925-9ef4-57a927b0a4d4",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(79)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(79)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(79)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(79)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(79)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(79)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(79)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(79)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(79)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(79)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(79)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(79)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(79)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(79)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(79)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(79)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 79,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bTer\u00e1 lugar, de 2 a 3 de Abril do corrente, no Hotel Cardoso, em Maputo, um Workshop sobre o Direito Administrativo, organizado pela Funda\u00e7\u00e3o alem\u00e3 Konrad Adenauer.<br><br>Ser\u00e3o apresentados temas sobre o direito administrativo no Brasil, em Mo\u00e7ambique, na Nam\u00edbia, na \u00c1frica do Sul, na \u00cdndia, na Alemanha e na Indon\u00e9sia.<br><br>O Tribunal Administrativo far-se-\u00e1 representar, no evento, pelo Venerando Presidente, Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale e pelo seu assessor, Jo\u00e3o Manuel Martins.<br>",
        "M_x00ea_s": 3,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-09T12:33:52Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-03-30T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 110,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=110",
        "Modified1": "2016-08-09T12:33:52Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "31 Mar\u00e7o 2009 Tribunal Administrativo no Workshop sobre Direito Administrativo",
        "ID": 79,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "d211977e-72b9-4657-bd68-c612f0d8401a"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "e9ffb1de-e343-4c2b-9c7d-3eb4e9d3c8dc",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(80)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(80)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(80)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(80)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(80)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(80)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(80)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(80)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(80)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(80)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(80)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(80)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(80)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(80)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(80)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(80)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 80,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200bTeve lugar a 2 de Abril de 2009, no Hotel Cardoso, em Maputo, o Workshop Internacional sobre o Direito Administrativo, sob o lema \u201cComo Promover o Direito Administrativo em \u00c1frica?\u201d, organizado pelo Conselho Constitucional e financiado pela Funda\u00e7\u00e3o Konrad Adenauer.<br><br>Participam, neste Workshop, de entre outros quadros, os Venerandos Presidentes do Tribunal Supremo, M\u00e1rio Mangaze, do Tribunal Administrativo, Ant\u00f3nio Pale, e do Conselho Constitucional, Rui Baltazar dos Santos, magistrados, professores e especialistas de Direito Administrativo.",
        "M_x00ea_s": 4,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-09T12:44:49Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-04-01T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 111,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=111",
        "Modified1": "2016-08-09T12:44:49Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": " 2 Abril 2009 \u201cN\u00e3o basta a aprova\u00e7\u00e3o de leis (...), \u00e9 fundamental garantir a sua implementa\u00e7\u00e3o efectiva\u201d",
        "ID": 80,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "d6414bc3-b421-44e7-af3a-614bb85d0dce"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "47678228-edb7-46f2-b0a1-1d2f8d427eb6",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(81)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(81)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(81)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(81)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(81)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(81)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(81)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(81)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(81)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(81)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(81)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(81)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(81)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(81)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(81)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(81)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 81,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br> A 6 de Abril do corrente, no quadro da elabora\u00e7\u00e3o do Plano Estrat\u00e9gico  do Centro de Forma\u00e7\u00e3o Jur\u00eddico e Judici\u00e1rio (CFJJ), o Venerando  Presidente do Tribunal Administrativo, Ant\u00f3nio Luis Pale, concedeu, no  TA, aos consultores da empresa contratada para o efeito, uma entrevista,  na qual foram aflorados aspectos relacionados com as expectativas desta  Institui\u00e7\u00e3o no que tange ao papel do CFJJ.<br>O Presidente do TA, a prop\u00f3sito da forma\u00e7\u00e3o levada a  cabo pelo CFJJ, disse que \u00e9 fundamental que ela seja cont\u00ednua, de modo a  assegurar que as dificuldades, respeitantes \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da actividade  jurisdicional, dos magistrados formados possam ser supridas pelo pr\u00f3prio  Centro.<br>Referiu, ainda, que quanto ao Tribunal Administrativo, o  CFJJ n\u00e3o est\u00e1 especializado em mat\u00e9rias de cariz financeira. A  concluir, disse que devido a especificidade das mat\u00e9rias do TA, esta  Institui\u00e7\u00e3o tem levado a cabo v\u00e1rias ac\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o, voltadas \u00e0  capacitar os Venerandos Ju\u00edzes Conselheiros e os funcion\u00e1rios.<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 4,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-09T13:04:58Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-04-07T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 113,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=113",
        "Modified1": "2016-08-10T11:34:16Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "8 Abril 2009 Plano Estrat\u00e9gico do CFJJ encontra-se na forja ",
        "ID": 81,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "2029959f-a260-4b2a-9c39-9aeff78efb19"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "5bc278a2-6dd6-47e5-a2ec-126621c4e0e5",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(82)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(82)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(82)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(82)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(82)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(82)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(82)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(82)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(82)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(82)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(82)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(82)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(82)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(82)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(82)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(82)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 82,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br> Decorrer\u00e1, de 13 a 17 de Abril do corrente, a segunda fase da ac\u00e7\u00e3o de  consultoria, destinada \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Comunica\u00e7\u00e3o do Tribunal  Administrativo. Esta ac\u00e7\u00e3o est\u00e1 a ser conduzida por Andr\u00e9a Corradini,  Eduardo Montenegro,  Shirley Santana e M\u00e1rio Marrengula, consultores da  MICODE.<br>Durante o per\u00edodo, em refer\u00eancia, os consultores ir\u00e3o,  no quadro da elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Comunica\u00e7\u00e3o do Tribunal  Administrativo, avaliar as actividades realizadas, analisar criticamente  o diagn\u00f3stico, apresentar a proposta preliminar do Plano, aos sectores,  eleger, com a concorr\u00eancia das \u00e1reas, as prioridades, bem assim,  esbo\u00e7ar o cronograma e m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o do Plano.<br>De referir que a elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Comunica\u00e7\u00e3o do Tribunal Administrativo est\u00e1 plasmada no Plano Corporativo, 2007 - 2010.<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 4,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-09T13:14:52Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-04-09T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 114,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=114",
        "Modified1": "2016-08-09T13:14:52Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "10 Abril 2009 Plano de Comunica\u00e7\u00e3o do TA entra na segunda fase de elabora\u00e7\u00e3o",
        "ID": 82,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "c05dbd8e-7246-46cd-ae68-c022fdb380a5"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "d8c5f6bf-4d98-4873-bd5d-e81689c88930",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(83)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(83)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(83)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(83)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(83)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(83)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(83)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(83)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(83)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(83)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(83)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(83)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(83)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(83)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(83)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(83)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 83,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>&#160;<br>\u200b<br> Teve lugar, ontem, 14 de Abril corrente, na sala de sess\u00f5es da  Contadoria de Contas e Auditoria Financeira 2, a apresenta\u00e7\u00e3o da  proposta do Plano de Comunica\u00e7\u00e3o do Tribunal Administrativo.<br> <br>Esta sess\u00e3o foi precedida de entrevistas com  profissionais dos sectores estrat\u00e9gicos, com o p\u00fablico de interesse, da  elabora\u00e7\u00e3o do diagrama de causa e efeito e do levantamento de sugest\u00f5es  do Departamento de Comunica\u00e7\u00e3o e Imagem.<br> <br>Os consultores da MICODE, Andr\u00e9a Corradini, Eduardo  Montenegro e M\u00e1rio Marrengula, encarregues de elaborar o referido Plano,  disseram, no acto de apresenta\u00e7\u00e3o da proposta, que esta \u00e9 composta de  tr\u00eas estrat\u00e9gias&#58; organizar e estruturar o departamento de comunica\u00e7\u00e3o e  imagem, aprimorar e fortalecer a comunica\u00e7\u00e3o interna do TA, consolidar a  imagem do TA junto \u00e0 sociedade e demais p\u00fablicos de interesse.<br> <br>A prop\u00f3sito desta \u00faltima estrat\u00e9gia, a sua  materializa\u00e7\u00e3o passar\u00e1, segundo os consultores, pelo aprimoramento da  internet, estabelecimento de canais de relacionamento com os media e com  a popula\u00e7\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de brochuras, v\u00eddeos institucionais,  relat\u00f3rios de gest\u00e3o e resumos de ac\u00f3rd\u00e3os.<br> <br>No que toca \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o interna, com vista ao controlo  do fluxo de informa\u00e7\u00f5es sobre o TA, para a divulga\u00e7\u00e3o, prop\u00f4s-se que os  pontos focais passassem a ser os pr\u00f3prios chefes das \u00e1reas. Importa,  tamb\u00e9m, frisar que foi sugerida a elabora\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de  comunica\u00e7\u00e3o do TA, a qual comportar\u00e1, entre outros aspectos, os  requisitos das informa\u00e7\u00f5es, a divulgar, aos p\u00fablicos interno e externo.<br> <br>De referir que, nesta sess\u00e3o, estiveram presentes o  Venerando Presidente do TA, Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale, os Venerandos Ju\u00edzes  Conselheiros, Jos\u00e9 Cardoso, Am\u00edlcar Ubisse, Jos\u00e9 Abudo, David Sibambo e  Aboobacar Changa, os assessores do Presidente do TA, Jo\u00e3o Manuel  Martins, Patr\u00edcio Sande, Francisco Cuna e Cust\u00f3dio Fernando, os  contadores-gerais, Mois\u00e9s Amaral, Bolina Raul e Manuel Jambane, o  contador-geral adjunto, Victor Guibunda, e outros chefes, a v\u00e1rios  n\u00edveis.<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 4,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-10T11:54:50Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-04-14T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 115,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=115",
        "Modified1": "2016-08-10T11:57:36Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "15 Abril 2009 TA Discute Proposta do Plano de Comunica\u00e7\u00e3o",
        "ID": 83,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "6e2c7c89-06c7-4c8e-ba8f-a1af72405703"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "9cf5d4c3-b1a3-420d-b432-83d51a337ecd",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(84)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(84)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(84)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(84)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(84)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(84)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(84)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(84)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(84)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(84)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(84)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(84)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(84)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(84)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(84)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(84)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 84,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br> Teve lugar hoje, 17 de Abril corrente, no Tribunal Administrativo, a  apresenta\u00e7\u00e3o do cronograma de actividades, no \u00e2mbito do Plano de  Comunica\u00e7\u00e3o, acto que contou com a participa\u00e7\u00e3o do Venerando Presidente,  Ant\u00f3nio Luis Pale, do assessor do Presidente, Cust\u00f3dio Fernando, da  Contadora-Geral, Bolina Raul, da equipa do Departamento de Comunica\u00e7\u00e3o e  Imagem (DCI) e dos consultores proponentes do documento.<br>O referido cronograma de actividades estabelece, como  balizas temporais, os anos de 2009 a 2012, para os quais foram  estabelecidas as seguintes actividades estrat\u00e9gicas&#58; estabelecimento de  parcerias e plano de investimentos, organiza\u00e7\u00e3o das actividades internas  do DCI, prepara\u00e7\u00e3o da proposta de pol\u00edtica de comunica\u00e7\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o e  desenvolvimento de materiais voltados \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o interna e externa.<br>Os consultores conclu\u00edram que a implanta\u00e7\u00e3o do Plano de  Comunica\u00e7\u00e3o passa necessariamente pela correla\u00e7\u00e3o de actividades,  atitudes, pol\u00edticas e filosofias.<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 4,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-10T11:59:55Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-04-16T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 116,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=116",
        "Modified1": "2016-08-10T11:59:55Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "17 Abril 2009 TA esbo\u00e7a o cronograma de actividades de Comunica\u00e7\u00e3o",
        "ID": 84,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "454650dc-7b7a-4b1f-a098-4e297ec0560b"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "5aed1601-83e9-49e5-afd2-7b656eadeda1",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(85)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(85)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(85)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(85)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(85)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(85)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(85)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(85)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(85)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(85)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(85)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(85)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(85)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(85)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(85)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(85)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 85,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br><br> O Venerando Presidente do Tribunal Administrativo (TA), Ant\u00f3nio Lu\u00eds  Pale, participa, de 20 a 24 de Abril do corrente ano, na sexta  Assembleia Anual e no workshop da Comiss\u00e3o Executiva da AFROSAI-E,  African Organization of Supreme Audit Institutions (Organiza\u00e7\u00e3o Africana  das Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Auditoria), a ter lugar na cidade Zambiana  de Lusaka. Nesta sua desloca\u00e7\u00e3o a Lusaka, o presidente do TA far-se-\u00e1  acompanhar do Juiz Conselheiro Janu\u00e1rio Fernando Guibunda, Titular da  Terceira Sec\u00e7\u00e3o e do seu assessor, Cust\u00f3dio Fernando.<br>Na presente assembleia anual, ser\u00e3o analisadas v\u00e1rias  mat\u00e9rias, de entre elas, os objectivos estrat\u00e9gicos da AFROSAI-E para  quinqu\u00e9nio 2010-2015.<br>O Venerando Presidente do TA tomar\u00e1 parte, ainda, no  workshop sobre Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o (TI) onde ser\u00e3o discutidos os  seguintes temas&#58; \u201cGovernan\u00e7a TI\u201d, \u201cAuditorias de Sistemas de TI\u201d e \u201cA  Utiliza\u00e7\u00e3o de TI nas Auditorias\u201d. O fim \u00faltimo deste workshop \u00e9 auxiliar  as institui\u00e7\u00f5es supremas de controlo a optimizar a utiliza\u00e7\u00e3o dos seus  recursos inform\u00e1ticos e a aplicar as melhores pr\u00e1ticas nas auditorias de  TI.     <br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 4,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-10T12:02:00Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-04-16T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 117,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=117",
        "Modified1": "2016-08-10T12:02:00Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "17 Abril 2009 Presidente do TA na VI Assembleia Anual e no Workshop da Comiss\u00e3o Executiva da AFROSAI-E",
        "ID": 85,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "6e433a5f-b056-49ac-8e2d-67493abbfec4"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "2cc7f3ec-7821-423b-ae65-f7adb7b153f4",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(86)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(86)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(86)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(86)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(86)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(86)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(86)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(86)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(86)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(86)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(86)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(86)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(86)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(86)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(86)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(86)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 86,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br><br> Ter\u00e1 lugar, a 23 de Abril corrente, no Hotel Avenida, em Maputo, um  encontro destinado a apreciar o Relat\u00f3rio Anual de Progresso e  Financeiro de 2008, o qual reunir\u00e1 os parceiros signat\u00e1rios do Memorando  de Entendimento para o Financiamento do Plano Corporativo (2007 -  2010).<br>Esta ac\u00e7\u00e3o enquadra-se no \u00e2mbito do cumprimento do  disposto na al\u00ednea c) do n\u00famero 3.1, do artigo 3.\u00ba do Memorando de  Entendimento (MdE), segundo o qual o Tribunal Administrativo deve  apresentar o Relat\u00f3rio Anual de Progresso e Financeiro, referente ao  exerc\u00edcio findo, aos signat\u00e1rios do MdE, o mais tardar at\u00e9 28 de  Fevereiro, durante a vig\u00eancia do MdE.<br>No encontro, tamb\u00e9m, ser\u00e3o tratados aspectos relacionados com os desembolsos para o ano seguinte.<br>De lembrar que foi a 19 de Outubro do ano de 2007 que o  Governo da Rep\u00fablica de Mo\u00e7ambique, representado pelo Minist\u00e9rio dos  Neg\u00f3cios Estrangeiros e Coopera\u00e7\u00e3o, o Tribunal Administrativo (TA), os  Governos sueco e da Rep\u00fablica Federal de Alemanha, o Minist\u00e9rio dos  Neg\u00f3cios Estrangeiros da Finl\u00e2ndia, o Minist\u00e9rio holand\u00eas de Coopera\u00e7\u00e3o  para o Desenvolvimento e a Comiss\u00e3o Europeia acordaram estabelecer,  atrav\u00e9s do Memorando de Entendimento, o Fundo Comum (FC) para o apoio  financeiro \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do Plano Corporativo, 2007 - 2010 (PLACOR).     <br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 4,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-10T12:04:14Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-04-20T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 118,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=118",
        "Modified1": "2016-08-10T12:04:14Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "21 Abril 2009 TA e Parceiros apreciam a execu\u00e7\u00e3o do PLACOR",
        "ID": 86,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "71a55885-c154-4b83-90b1-a07c49070288"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "50eded1e-afda-4fb4-b9ef-22ae9f510d3d",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(87)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(87)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(87)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(87)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(87)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(87)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(87)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(87)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(87)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(87)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(87)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(87)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(87)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(87)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(87)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(87)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 87,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br><br> Ao abrigo da Legisla\u00e7\u00e3o vigente, o Tribunal Administrativo (TA) e os  Tribunais Aduaneiros (TAd) tra\u00e7aram mecanismos destinados \u00e0 melhoria da  articula\u00e7\u00e3o, num encontro, realizado, hoje, 22 de Abril, nas Alf\u00e2ndegas  de Mo\u00e7ambique, em Maputo, o qual contou com a participa\u00e7\u00e3o dos  Venerandos Ju\u00edzes Conselheiros Jos\u00e9 Est\u00eav\u00e3o Muchine, David Sibambo e  Aboobacar Changa.<br>O Venerando Juiz Conselheiro, Jos\u00e9 Est\u00eav\u00e3o Muchine,  referiu, a prop\u00f3sito do encontro, que \u201co TA pretendia estreitar o  relacionamento entre os TAd, de segunda inst\u00e2ncia, e o TA, na qualidade  de inst\u00e2ncia de recurso\u201d. Acrescentou que, tamb\u00e9m, o TA objectivava  \u201cinteirar-se sobre o ponto de situa\u00e7\u00e3o em que se encontram as nomea\u00e7\u00f5es  definitivas dos Ju\u00edzes Aduaneiros e as nomea\u00e7\u00f5es dos Vogais\u201d.<br>De acordo com o Venerando Juiz Conselheiro, Jos\u00e9 Est\u00eav\u00e3o  Muchine, foi frisado, no encontro, que os Tribunais Aduaneiros integram  o Tribunal Administrativo, devendo acelerar a melhoria de mecanismos de  sua articula\u00e7\u00e3o. Por exemplo, foi avan\u00e7ado que os TAd devem articular  com o TA no que tange \u00e0s d\u00favidas de natureza processual. Outro aspecto, n\u00e3o menos relevante, de que passa a melhoria da  articula\u00e7\u00e3o entre o TA e os TAd, \u00e9 a necessidade de se implementar, na  vertente aduaneira, de modo efectivo, a legisla\u00e7\u00e3o vigente.     <br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 4,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-10T12:06:39Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-04-21T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 119,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=119",
        "Modified1": "2016-08-10T12:06:39Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "22 Abril 2009 Em foco: melhoria da articula\u00e7\u00e3o entre o TA e os Tribunais Aduaneiros",
        "ID": 87,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "befb854b-6e82-42c9-a8af-24fc096be06a"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "373d02a4-047f-4a74-9692-910bb6f39e02",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(88)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(88)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(88)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(88)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(88)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(88)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(88)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(88)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(88)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(88)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(88)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(88)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(88)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(88)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(88)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(88)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 88,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br> Teve lugar, hoje, 23 de Abril, no Hotel Mo\u00e7ambicano, em Maputo, o  encontro dos parceiros signat\u00e1rios do Memorando de Entendimento (MdE)  para o Apoio Financeiro \u00e0 Implementa\u00e7\u00e3o do Plano Corporativo (2007 -  2010), destinado a apreciar o Relat\u00f3rio Anual de Progresso e Financeiro  de 2008, atinente \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do referido Plano.<br>Este encontro se segue ao realizado em Setembro de 2008,  durante o qual foi aprovado o Plano Anual e Or\u00e7amento e confirmados os  desembolsos para o ano seguinte. Ambos os encontros enquadram-se no  quadro do disposto no n\u00famero 4.2, do artigo 4.\u00ba do MdE.<br>O Tribunal Administrativo, no presente encontro,  evidenciou os avan\u00e7os alcan\u00e7ados, em 2008, como sejam a emiss\u00e3o do  Relat\u00f3rio e Parecer sobre a Conta Geral do Estado, respeitante ao  exerc\u00edcio de 2007, a realiza\u00e7\u00e3o de 346 auditorias, contra 320  planificadas, a atribui\u00e7\u00e3o de Visto a mais de 160 mil processos,  relativos e n\u00e3o relativos a pessoal, a realiza\u00e7\u00e3o de mais de 4000 horas  de forma\u00e7\u00e3o, abrangendo 538 benefici\u00e1rios, a aquisi\u00e7\u00e3o de hardwares e a  revis\u00e3o do PLACOR.<br>Al\u00e9m dos avan\u00e7os alcan\u00e7ados, o TA apontou alguns  desafios que se lhe imp\u00f5em, no \u00e2mbito da implementa\u00e7\u00e3o do Plano  Corporativo (2007 - 2010), cujas solu\u00e7\u00f5es passam pelo incremento da  fiscaliza\u00e7\u00e3o sucessiva no lugar da pr\u00e9via e pela reorienta\u00e7\u00e3o do pessoal  afecto \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via para a sucessiva.<br>Os parceiros saudaram, ao TA, pelas metas alcan\u00e7adas,  tendo sugerido que fossem considerados, para o exerc\u00edcio de 2009, os  seguintes indicadores de desempenho&#58; o n\u00famero de auditorias realizadas e  julgadas, a percentagem do or\u00e7amento auditado nos n\u00edveis central,  provincial e distrital. De lembrar que foi a 19 de Outubro do ano de 2007 que o Governo da  Rep\u00fablica de Mo\u00e7ambique, representado pelo Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios  Estrangeiros e Coopera\u00e7\u00e3o, o Tribunal Administrativo (TA), os Governos  sueco e da Rep\u00fablica Federal de Alemanha, o Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios  Estrangeiros da Finl\u00e2ndia, o Minist\u00e9rio holand\u00eas de Coopera\u00e7\u00e3o para o  Desenvolvimento e a Comiss\u00e3o Europeia acordaram estabelecer, atrav\u00e9s do  Memorando de Entendimento, o Fundo Comum (FC) para o apoio financeiro \u00e0  implementa\u00e7\u00e3o do Plano Corporativo, 2007 - 2010 (PLACOR). Estiveram presentes, no encontro, representantes das miss\u00f5es  diplom\u00e1ticas dos pa\u00edses signat\u00e1rios do MdE, do Governo de Mo\u00e7ambique e  quadros seniores do Tribunal Administrativo. ",
        "M_x00ea_s": 4,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-10T12:08:58Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-04-22T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 120,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=120",
        "Modified1": "2016-08-12T10:33:28Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "23 Abril 2009 Parceiros do TA atribuem nota positiva \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do PLACOR",
        "ID": 88,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "bcbe2955-8d23-461a-a166-5c9132a06473"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "6c699d59-b57c-468c-bee2-3f34e9bb9290",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(89)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(89)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(89)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(89)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(89)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(89)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(89)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(89)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(89)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(89)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(89)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(89)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(89)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(89)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(89)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(89)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 89,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br><br> O Presidente da Rep\u00fablica, Armando Em\u00edlio Guebuza, nos termos da al\u00ednea  g) do artigo 159 e do n.\u00ba 2 do artigo 226 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e  ouvido o Conselho Superior da Magistratura Judicial, nomeou, por  Despacho de 23 de Abril corrente, para o cargo de Presidente do Tribunal  Administrativo, Machatine Paulo Munguambe, em substitui\u00e7\u00e3o de Ant\u00f3nio  Lu\u00eds Pale, por ter cessado o seu mandato.<br>At\u00e9 esta nomea\u00e7\u00e3o, Machatine Paulo Munguambe exercia as fun\u00e7\u00f5es de Reitor da Academia de Ci\u00eancia Policiais (ACIPOL).<br>Ainda relativamente a outros \u00f3rg\u00e3os de soberania, em  Despachos da mesma data, o Presidente da Rep\u00fablica nomeou Ozias Pondja e  Lu\u00eds Ant\u00f3nio Mondlane para os cargos de Presidente do Tribunal Supremo e  Conselho Constitucional, respectivamente.<br>A nomea\u00e7\u00e3o referida deve ser, posteriormente, ratificada  pela Assembleia da Rep\u00fablica, culminando o respectivo processo com a  devida tomada de posse, a ser conferida pelo Presidente da Rep\u00fablica,  nos termos do n.\u00ba 1, do artigo 17, da Lei n.\u00ba 5/92 de 6 de Maio.     <br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 4,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-10T12:10:40Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-04-26T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 121,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=121",
        "Modified1": "2016-08-10T12:10:40Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "27 Abril 2009 Machatine Paulo Munguambe \u00e9 o novo Presidente do Tribunal Administrativo",
        "ID": 89,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "0f89049e-6875-4188-9ca1-986129c9f355"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "0dbf824a-1ddf-4b01-8466-ed01165b29c8",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(90)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(90)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(90)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(90)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(90)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(90)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(90)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(90)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(90)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(90)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(90)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(90)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(90)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(90)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(90)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(90)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 90,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>&#160;<br>\u200b<br> Foi lan\u00e7ada, hoje, 29 de Abril, a primeira pedra do novo edif\u00edcio do  Tribunal Administrativo (TA), nas imedia\u00e7\u00f5es da Pra\u00e7a da Independ\u00eancia,  em Maputo, acto presidido pelo Venerando Presidente do TA, Ant\u00f3nio Lu\u00eds  Pale, o qual contou, ainda, com a presen\u00e7a do rec\u00e9m-nomeado Presidente  do TA, Machatine Munguambe, do Presidente do Conselho Constitucional,  Rui Baltazar, do Dign\u00edssimo Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto  Paulino, dos Venerandos Ju\u00edzes Conselheiros do TA, do Secret\u00e1rio-geral  do TA, dos assessores do Presidente do TA, de quadros seniores do TA e  de outras institui\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a, do arquitecto Jos\u00e9  Forjaz e de um representante do BCI.<br> <br>No seu discurso, por ocasi\u00e3o do Lan\u00e7amento da primeira  pedra do futuro edif\u00edcio do TA, o Venerando Presidente, Ant\u00f3nio Lu\u00eds  Pale, disse que o novo edif\u00edcio, cuja primeira pedra foi lan\u00e7ada,  resulta do facto de se ter constatado, desde o ano de 1993, \u201ca  inadequa\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es para comportar o efectivo de magistrados e  funcion\u00e1rios necess\u00e1rios para o pleno funcionamento da institui\u00e7\u00e3o\u201d.  Acrescentou, de seguida, que no ano de 2000 foi elaborado o projecto do  edif\u00edcio e, em 2002, adjudicada a constru\u00e7\u00e3o \u00e0 empresa Soares da Costa.<br> <br>A constru\u00e7\u00e3o deste edif\u00edcio ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de vinte e quatro meses e mais quatro para o devido apetrechamento.<br> <br>Veja maisaqui, incluindo odiscurso proferido, na ocasi\u00e3o, pelo Venerando Presidente do TA, Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale.<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 4,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-10T12:12:32Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-04-28T22:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 122,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=122",
        "Modified1": "2016-08-10T12:12:32Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "29 Abril 2009 Primeira pedra do novo edif\u00edcio do TA lan\u00e7ada hoje",
        "ID": 90,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "368ded6e-f65a-4dbe-92bc-f5f9cd3174b0"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "b52845d8-b14c-4068-b8d6-5ae50813d850",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(91)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(91)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(91)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(91)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(91)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(91)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(91)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(91)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(91)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(91)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(91)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(91)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(91)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(91)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(91)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(91)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 91,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br> A 8 de Maio corrente, teve lugar, no Tribunal Administrativo, a entrega  oficial de seis viaturas, \u00e0 esta Institui\u00e7\u00e3o, pela Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica  Alem\u00e3 - GTZ, no \u00e2mbito do apoio institucional ao Tribunal  Administrativo. O evento contou com a participa\u00e7\u00e3o do Venerando  Presidente, Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale, dos venerandos Ju\u00edzes Conselheiros, Jos\u00e9  Muchine e Sinai Nhatitima, do Secret\u00e1rio-Geral, Lu\u00eds Herculano, do 1\u00ba  Secret\u00e1rio da Embaixada da Alemanha, M\u00e1rio Sauter, do Director Geral da  GTZ, Piter Luhmann, da Coordenadora do Programa de Descentraliza\u00e7\u00e3o na  GTZ, Cl\u00e1udia Naennling, dos Contadores Gerais, Bolina Raul e Manuel  Jambane, dos Consultores, Carlos Maur\u00edcio e Tony Ribeiro, dos chefes das   \u00e1reas de Coopera\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o e Imagem e de outros quadros do TA.<br>Intervindo no acto, o Venerando Presidente, Ant\u00f3nio Lu\u00eds  Pale disse que as viaturas representam um impulso \u00e0s actividades do TA,  visto que aumentar\u00e3o a capacidade desta Institui\u00e7\u00e3o no controlo dos  fundos p\u00fablicos.  Afian\u00e7ou, \u00e0 GTZ, que estas viaturas ser\u00e3o utilizadas  para a realiza\u00e7\u00e3o das auditorias, suprindo-se, deste modo, os problemas  relacionados com a falta de transporte, de que o TA se debate h\u00e1 j\u00e1  muito tempo. A terminar, solicitou, aos representantes das institui\u00e7\u00f5es  doadoras presentes, o apoio para a implementa\u00e7\u00e3o das actividades da  Primeira e Segunda Sec\u00e7\u00f5es do Tribunal Administrativo.<br>Por sua vez, o 1\u00ba Secret\u00e1rio da Embaixada da Alemanha,  M\u00e1rio Sauter, enalteceu o papel que tem sido desenvolvido pelo TA, no  que concerne ao controlo dos fundos p\u00fablicos. Acrescentou que a oferta,  ao TA, de seis viaturas constitui uma \u201coportunidade de contribuir um  pouco mais para melhoria do processo de auditoria\u201d.<br><br><br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 5,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-10T12:15:30Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-05-07T21:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 123,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=123",
        "Modified1": "2016-08-10T12:15:30Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "8 Maio 2009 Auditoria do Tribunal Administrativo refor\u00e7ada com seis viaturas",
        "ID": 91,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:56Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "7a6dcc03-b84d-436d-9140-d9be9cfa18c6"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "a366fe3e-a5cd-4c0b-9086-b2eced19d73a",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(92)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(92)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(92)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(92)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(92)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(92)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(92)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(92)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(92)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(92)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(92)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(92)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(92)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(92)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(92)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(92)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 92,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br> No \u00e2mbito do Programa de coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o Europeia e os pa\u00edses  da ACP, que tem por objectivo contribuir para moderniza\u00e7\u00e3o e  desenvolvimento de um grupo regional especifico, os PALOP, atrav\u00e9s da  valoriza\u00e7\u00e3o das suas especificidades e do seu patrim\u00f3nio econ\u00f3mico,  institucional, hist\u00f3rico, social e cultural comum, refor\u00e7ando em  simult\u00e2neo a integra\u00e7\u00e3o regional, decorre, em Maputo, no Hotel Rovuma,  desde o dia 12 de Maio corrente, um semin\u00e1rio subordinado ao contencioso  administrativo, que conta com a participa\u00e7\u00e3o dos Venerandos Ju\u00edzes  Conselheiros do Tribunal Administrativo Jos\u00e9 Cardoso, Jos\u00e9 Abudo, David  Sibambo e Aboobacar Changa e de delega\u00e7\u00f5es de magistrados provenientes  de Angola, de Guin\u00e9-Bissau, de S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe e de Portugal.<br>No quadro do referido semin\u00e1rio, as delega\u00e7\u00f5es efecturam  uma visita, a 14 de Maio, ao Tribunal Administrativo (TA), cuja  recep\u00e7\u00e3o coube ao Venerando Juiz Conselheiro Sinai Nhatitima, em  representa\u00e7\u00e3o do Venerando Presidente, Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale.<br>Durante a recep\u00e7\u00e3o, o Conselheiro Nhatitima referiu-se  \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias do TA, bem assim, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e  funcionamento desta Institui\u00e7\u00e3o. Posteriormente, ofereceu a cada uma das  delega\u00e7\u00f5es dois discos compactos contendo a colec\u00e7\u00e3o de Ac\u00f3rd\u00e3os  proferidos pelo TA nos dois \u00faltimos anos (2007 e 2008), dentre os quais  consta o Relat\u00f3rio e Parecer sobre a Conta Geral do Estado, referente ao  ano de 2007.<br>\u200b",
        "M_x00ea_s": 5,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-10T12:37:09Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-05-13T21:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 124,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=124",
        "Modified1": "2016-08-10T12:37:09Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "14 Maio 2009 Magistrados dos PALOP escalam Tribunal Administrativo",
        "ID": 92,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:57Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:57Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "34aa16f2-bab6-44de-8d2d-d4f7632a58f9"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "2dde3479-aa9c-4fdb-bbb8-152c3592e782",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(93)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(93)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(93)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(93)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(93)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(93)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(93)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(93)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(93)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(93)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(93)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(93)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(93)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(93)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(93)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(93)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 93,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br> Realizou-se, de 14 a 15 de Maio corrente, no Hotel Avenida, em Maputo,  um semin\u00e1rio sobre a Auditoria de Desempenho, que contou com a  participa\u00e7\u00e3o do Venerando Presidente, Ant\u00f3nio Luis Pale, dos Venerandos  Ju\u00edzes Conselheiros, Janu\u00e1rio Guibunda, Filomena Chitsonzo, Amilcar  Ubisse, Jos\u00e9 Cardoso, Jos\u00e9 Abudo e David Sibambo, de assessores do  Venerando Presidente e dos Ju\u00edzes Conselheiros, de contadores gerais e  contadores gerais adjuntos, de chefes a diversos n\u00edveis, dentre outros  quadros do Tribunal Administrativo (TA).<br>O semin\u00e1rio enquadra-se no \u00e2mbito da coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica  existente entre o Tribunal Administrativo e a AFROSAI - African  Organization of Supreme Audit Institutions (Organiza\u00e7\u00e3o Africana das  Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Auditoria).<br>Intervindo, no semin\u00e1rio, o Venerando Presidente referiu  que a realiza\u00e7\u00e3o de auditorias de desempenho constitui um desafio para o  Tribunal Administrativo, facto que dita a troca de experi\u00eancia com  algumas Institui\u00e7\u00f5es Supremas de Controlo. Posteriormente, desafiou aos  auditores do TA a serem autodidactas no que concerne \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de  auditorias de desempenho.<br>Durante o evento foram analisados aspectos relacionados  com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da auditoria, o processo da auditoria de  desempenho, julgamento de relat\u00f3rios de auditoria de desempenho e  desafios de auditoria de desempenho. Foi, igualmente, abordado o estudo  de caso de uma auditoria de desempenho, efectuada, pelo TA, ao sector de  educa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. As experi\u00eancias dos Tribunais de Contas brasileiros  na avalia\u00e7\u00e3o de programas, do Botswana e de outras SAIS na regi\u00e3o foram,  tamb\u00e9m, objecto de reflex\u00e3o.<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 5,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-10T12:39:27Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-05-14T21:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 125,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=125",
        "Modified1": "2016-08-10T12:39:27Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "15 Maio 2009 Auditoria de desempenho, um desafio para o Tribunal Administrativo",
        "ID": 93,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:57Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:57Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "04376906-469f-4970-a015-f071696e99f9"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "c2303050-8549-41b7-9559-bd33c4d9580f",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(94)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(94)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(94)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(94)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(94)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(94)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(94)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(94)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(94)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(94)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(94)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(94)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(94)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(94)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(94)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(94)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 94,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br> Teve lugar, a 18 de Maio corrente, no Hotel Indy Village, em Maputo, o  Semin\u00e1rio destinado \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o do Plano Director de Sistemas de  Informa\u00e7\u00e3o (PDSI) do Tribunal Administrativo (TA), acto que contou com a  participa\u00e7\u00e3o do Venerando Presidente, Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale, dos Venerandos  Ju\u00edzes Conselheiros, Jos\u00e9 Muchine, Sinai Josefa Nhatitima, Jos\u00e9  Cardoso, Am\u00edlcar Ubisse, Jos\u00e9 Abudo e David Sibambo, do  Secret\u00e1rio-Geral, Lu\u00eds Herculano, dos Assessores do Presidente e dos  Venerandos Ju\u00edzes Conselheiros, dos chefes das \u00e1reas a diversos n\u00edveis e  demais quadros do TA.<br>A apresenta\u00e7\u00e3o do PDSI foi feita pelos consultores Saulo  Rodrigues e Carlos Rodrigues, proponentes do mesmo. Saulo Rodrigues e  Carlos Rodrigues, durante a sua interven\u00e7\u00e3o, apontaram que os processos  de gest\u00e3o e planeamento e controlo, o de gest\u00e3o do TA, o de  administra\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de recursos, o de comunica\u00e7\u00e3o e apoio \u00e0  produtividade individual e de grupo, o de suporte tecnol\u00f3gico dos  sistemas de informa\u00e7\u00e3o e tecnologias de informa\u00e7\u00e3o constituem a  arquitectura de refer\u00eancia do PDSI.<br>A referida arquitectura possui \u00e1reas de funcionalidade,  nomeadamente, a do motor de workflow, a do motor de alertas, a da gest\u00e3o  de formul\u00e1rios e a de reposit\u00f3rio de documentos, as quais se encontram  integradas.<br>Intervindo na sess\u00e3o, o Venerando Presidente referiu que  \u201cpassamos a ter uma vis\u00e3o integrada dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o, de que  depende, tamb\u00e9m, o cumprimento da miss\u00e3o do Tribunal Administrativo\u201d. A  terminar, solicitou o apoio dos consultores na elabora\u00e7\u00e3o de um  organograma funcional do Tribunal Administrativo.<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 5,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-10T12:41:34Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-05-18T21:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 126,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=126",
        "Modified1": "2016-08-10T12:41:34Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "19 Maio 2009 Tribunal Administrativo Analisa Plano Director dos Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o",
        "ID": 94,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:57Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:57Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "b40621f8-93b5-40d1-a5fc-3fde36242f39"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "fac2f77c-f83d-476a-858e-f256a0664989",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(95)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(95)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(95)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(95)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(95)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(95)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(95)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(95)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(95)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(95)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(95)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(95)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(95)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(95)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(95)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(95)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 95,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br> Teve lugar, no dia 27 de Maio do corrente de ano, uma palestra que  analisou aspectos ligados a celeridade processual no \u00e2mbito das  aquisi\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<br>Participaram no encontro, o Chefe do Departamento de  Forma\u00e7\u00e3o e a Chefe da Unidade Gestora e Executora de Aquisi\u00e7\u00f5es (UGEA),  Dr. Est\u00eav\u00e3o Langa e Dra. Felicidade Chaquisse, respectivamente.  Fizeram-se, tamb\u00e9m presentes no encontro, t\u00e9cnicos afectos \u00e0 Contadoria  do Visto e \u00e0 UGEA.<br>Na ocasi\u00e3o, Eduardo Maia, consultor para a \u00e1rea de  gest\u00e3o p\u00fablica disse que, com vista a tornar mais c\u00e9leres os processos  do visto no \u00e2mbito de aquisi\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as partes envolvidas no  processo deviam observar, n\u00e3o s\u00f3 os princ\u00edpios da legalidade, como  tamb\u00e9m, a finalidade, a razoabilidade, a proporcionalidade, o interesse  p\u00fablico, a transpar\u00eancia, a publicidade, a igualdade, a concorr\u00eancia, a  imparcialidade, a boa-f\u00e9, a estabilidade, a motiva\u00e7\u00e3o, a  responsabilidade, a boa gest\u00e3o financeira, e os demais princ\u00edpios de  direito p\u00fablico aplic\u00e1veis.<br>A palestra proporcionou momentos de troca de  experi\u00eancias entre os dois Tribunais e entre os t\u00e9cnicos do TA com vista  a tornar c\u00e9lere os processos do visto no \u00e2mbito das aquisi\u00e7\u00f5es  p\u00fablicas.<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 5,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-10T12:44:02Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-05-27T21:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 127,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=127",
        "Modified1": "2016-08-12T10:35:43Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "28 Maio 2009 TA leva a cabo uma palestra sobre a celeridade processual no \u00e2mbito das aquisi\u00e7\u00f5es p\u00fablicas",
        "ID": 95,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:57Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:57Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "5f8de860-9212-4861-9ef5-f6234b50a0ec"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "5717f59c-210f-40a6-9351-1dc791283cc8",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(96)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(96)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(96)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(96)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(96)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(96)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(96)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(96)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(96)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(96)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(96)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(96)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(96)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(96)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(96)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(96)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 96,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br> O Tribunal Administrativo (TA) apresentou, no dia 26 de Maio do ano  corrente, o seu Plano Corporativo (PLACOR) 2007 - 2010 revisto aos  parceiros de coopera\u00e7\u00e3o internacional, nomeadamente, a Alemanha, a  Holanda, a Finl\u00e2ndia e a Su\u00e9cia.<br>Esta apresenta\u00e7\u00e3o ocorre depois de v\u00e1rios encontros de  revis\u00e3o do documento inicial. A revis\u00e3o deste documento consistiu na  introdu\u00e7\u00e3o de novos pontos n\u00e3o previstos no documento inicial. De entre  eles destacam-se os seguintes&#58; o aumento da cobertura das auditorias em  todos os n\u00edveis, tendo em conta o processo de descentraliza\u00e7\u00e3o das  finan\u00e7as p\u00fablicas, a dissemina\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia do contencioso  administrativo, fiscal, aduaneiro e financeiro na constru\u00e7\u00e3o e  desenvolvimento de um Estado de Direito, a melhoria do sistema de  planifica\u00e7\u00e3o e monitoria e avalia\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento da interac\u00e7\u00e3o  com outros poderes e \u00f3rg\u00e3os e outros aspectos.<br>Na ocasi\u00e3o, foram tamb\u00e9m apresentados o Plano Director  de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o e o Plano de Comunica\u00e7\u00e3o, recentemente  elaborados, ambos previstos pelo PLACOR. O Plano Director de Sistemas de  Informa\u00e7\u00e3o constitui um guia para todas as decis\u00f5es que vierem a ser  tomadas relativamente ao planeamento, desenvolvimento, aquisi\u00e7\u00e3o,  manuten\u00e7\u00e3o, estrutura\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o dos Sistemas e Tecnologias de  Informa\u00e7\u00e3o nos pr\u00f3ximos anos. Por sua vez, o Plano de Comunica\u00e7\u00e3o prev\u00ea a  organiza\u00e7\u00e3o do n\u00facleo de comunica\u00e7\u00e3o, o fortalecimento da comunica\u00e7\u00e3o  interna e externa e a consolida\u00e7\u00e3o da imagem do TA junto \u00e0 sociedade.<br>Estiveram presentes no encontro, da parte do TA, o  Secret\u00e1rio-Geral, Dr. Lu\u00eds Herculano, o Assessor do Presidente, Dr.  Cust\u00f3dio Fernando, Contadores-Gerais, Contadores Gerais adjuntos,  consultores e Chefes das v\u00e1rias \u00e1reas estrat\u00e9gicas do TA. Os parceiros  de coopera\u00e7\u00e3o internacional estiveram representados pelo Dr. Ralf Orlik  da Alemanha, pelo Dr. Alfredo de Jesus da Su\u00e9cia, pela Dra. Lotta  Valtonen da Finl\u00e2ndia e pelo Dra. Christine Pirenne da Holanda.<br>\u200b",
        "M_x00ea_s": 5,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-10T12:45:41Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-05-27T21:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 128,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=128",
        "Modified1": "2016-08-10T12:45:41Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "28 Maio 2009 TA apresenta seu PLACOR 2007-2010 revisto aos Parceiros de Coopera\u00e7\u00e3o ",
        "ID": 96,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:57Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:57Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "518c9b1a-c702-488b-956c-3d49025ee6fe"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "13758671-7853-4ade-b4be-3df097b5de9b",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(97)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(97)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(97)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(97)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(97)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(97)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(97)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(97)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(97)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(97)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(97)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(97)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(97)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(97)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(97)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(97)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 97,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br> O Presidente da Rep\u00fablica, Armando Em\u00edlio Guebuza, conferiu posse, hoje,  28 de Maio, ao Mestre Machatine Paulo Munguambe como Presidente do  Tribunal Administrativo em substitui\u00e7\u00e3o do Dr. Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pale. Na  mesma cerim\u00f3nia, foram tamb\u00e9m empossados os novos Presidentes, do  Tribunal Supremo e do Conselho Constitucional, Dr. Ozias Pondja e Lu\u00eds  Mondlane, respectivamente.<br>O empossamento de Machatine Munguambe ocorre ap\u00f3s a  ratifica\u00e7\u00e3o pela Assembleia da Rep\u00fablica da sua nomea\u00e7\u00e3o para o cargo de  Presidente do TA.<br>Na ocasi\u00e3o, o Presidente da Rep\u00fablica, exortou aos rec\u00e9m-empossados a prestarem um servi\u00e7o de qualidade aos cidad\u00e3os.<br>At\u00e9 a sua nomea\u00e7\u00e3o, Machatine Paulo Munguambe exercia as  fun\u00e7\u00f5es de Reitor da Academia de Ci\u00eancias Policiais (ACIPOL). O novo  Presidente do Tribunal Administrativo, foi tamb\u00e9m, Director da Faculdade  de Direito da Universidade Eduardo Mondlane.<br>O Presidente do TA manteve o seu primeiro encontro de trabalho com o Presidente cessante e Ju\u00edzes Conselheiros.<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 5,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-10T12:52:32Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-05-28T21:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 129,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=129",
        "Modified1": "2016-08-10T12:52:32Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "29 Maio 2009 Machatine Munguambe toma posse e inicia fun\u00e7\u00f5es como Presidente do TA",
        "ID": 97,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:57Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:57Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "3b34721a-9a3a-4484-b78d-b80ac2de7052"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "0b2443bd-24cc-417e-bddd-76423f69f677",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(98)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(98)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(98)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(98)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(98)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(98)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(98)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(98)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(98)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(98)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(98)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(98)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(98)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(98)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(98)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(98)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 98,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>&#160;<br>\u200b<br> O Venerando Presidente do Tribunal Administrativo (TA), Machatine Paulo  Munguambe, participou, hoje, 05 de Junho, no Centro Internacional de  Confer\u00eancia Joaquim Chissano, na abertura da Confer\u00eancia Nacional da  Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica que ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de dois dias.<br> <br>Estiveram tamb\u00e9m presentes nesta cerim\u00f3nia de abertura, o  Presidente da Rep\u00fablica (PR), Armando Em\u00edlio Guebuza, o Presidente do  Tribunal Supremo (TS), Ozias Pondja, o Procurador-Geral Adjunto, Edmundo  Alberto, a Ministra da Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica e outros membros do Conselho de  Ministros, a Governadora da Cidade de Maputo, o Director do Instituto  Superior da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (ISAP), os representantes do Corpo  Diplom\u00e1tico acreditados em Mo\u00e7ambique, os Secret\u00e1rios Permanentes, os  gestores dos recursos humanos, os melhores funcion\u00e1rios da Fun\u00e7\u00e3o  P\u00fablica vindos de todas as prov\u00edncias, entre outras personalidades.<br> <br>Para o Chefe de Estado, esta confer\u00eancia \u00e9 de grande  import\u00e2ncia na medida em que n\u00e3o s\u00f3 ir\u00e1 identificar os grandes desafios  da Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica para os pr\u00f3ximos tempos, como tamb\u00e9m, constitui uma  importante plataforma para a troca de experi\u00eancias sobre as boas  pr\u00e1ticas dos participantes, quer como funcion\u00e1rios, quer como cidad\u00e3os,  na gest\u00e3o da coisa p\u00fablica e na promo\u00e7\u00e3o da Boa Governa\u00e7\u00e3o.<br> <br>Nesta cerim\u00f3nia, foi lan\u00e7ado o IV volume da Colect\u00e2nea  dos Discursos do Presidente da Rep\u00fablica. Trata-se de uma Obra com cerca  de 73 discursos, distribu\u00eddos em 450 p\u00e1ginas, cujo t\u00edtulo \u00e9 \u201cA nossa  miss\u00e3o - O Distrito como o P\u00f3lo de Desenvolvimento\u201d. Para a Ministra da  Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Vit\u00f3ria Diogo, a obra apresenta ensinamentos e  directrizes que encorajam os funcion\u00e1rios p\u00fablicos a empenhar-se cada  vez mais na luta contra a pobreza adoptando uma postura de servidores do  Estado e povo.<br> <br>De entre v\u00e1rios assuntos a serem abordados na  confer\u00eancia, consta a reforma do sector p\u00fablico em Mo\u00e7ambique, a  presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os no sector p\u00fablico, a excel\u00eancia na Administra\u00e7\u00e3o  p\u00fablica e a forma\u00e7\u00e3o profissionalizante na Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<br> <br>A presente Confer\u00eancia Nacional da Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica realiza-se sob o lema, \u201cPor uma Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica centrada no cidad\u00e3o\u201d<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 6,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-11T09:28:47Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-06-04T21:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 131,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=131",
        "Modified1": "2016-08-11T09:28:47Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "5 Junho 2009 Presidente do TA na abertura da Confer\u00eancia Nacional da Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica ",
        "ID": 98,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:57Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:57Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "2b47c29b-3b80-47d5-ac91-374faf5da060"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "97bc92da-3ea5-4404-b578-7de6c126d628",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(99)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(99)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(99)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(99)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(99)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(99)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(99)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(99)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(99)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(99)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(99)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(99)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(99)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(99)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(99)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(99)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 99,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br> A 16 de Junho do corrente ano, o Venerando Presidente do Tribunal  Administrativo, Machatine Paulo Munguambe foi recebido, em audi\u00eancia,  pelo Presidente da Assembleia da Rep\u00fablica, Eduardo Mulembwe. Esta  audi\u00eancia se segue a outras concedidas, na semana finda, pelo Chefe de  Estado, Armando Em\u00edlio Guebuza, e pela Primeira-Ministra, Lu\u00edsa Diogo.<br>Trata-se de primeiras audi\u00eancias, concedidas a Machatine  Munguambe, depois de, a 28 de Maio, este ter sido conferido a posse e  iniciado as fun\u00e7\u00f5es de Presidente do Tribunal Administrativo.<br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 6,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-11T09:31:19Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-06-16T21:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 132,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=132",
        "Modified1": "2016-08-11T09:31:19Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "17 Junho 2009 Presidente do TA recebido em audi\u00eancia pelo Presidente da AR",
        "ID": 99,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:57Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:57Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "7f5f6b54-1213-4e1a-9d25-27d11cb875eb"
      },
      {
        "__metadata": {
          "id": "fc9568ad-2352-40c9-8a0b-be4674bf4803",
          "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(100)",
          "etag": "\"1\"",
          "type": "SP.Data.NoticiasListItem"
        },
        "FirstUniqueAncestorSecurableObject": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(100)/FirstUniqueAncestorSecurableObject"
          }
        },
        "RoleAssignments": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(100)/RoleAssignments"
          }
        },
        "Activities": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(100)/Activities"
          }
        },
        "AttachmentFiles": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(100)/AttachmentFiles"
          }
        },
        "ContentType": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(100)/ContentType"
          }
        },
        "GetDlpPolicyTip": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(100)/GetDlpPolicyTip"
          }
        },
        "FieldValuesAsHtml": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(100)/FieldValuesAsHtml"
          }
        },
        "FieldValuesAsText": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(100)/FieldValuesAsText"
          }
        },
        "FieldValuesForEdit": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(100)/FieldValuesForEdit"
          }
        },
        "File": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(100)/File"
          }
        },
        "Folder": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(100)/Folder"
          }
        },
        "LikedByInformation": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(100)/LikedByInformation"
          }
        },
        "ParentList": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(100)/ParentList"
          }
        },
        "Properties": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(100)/Properties"
          }
        },
        "Versions": {
          "__deferred": {
            "uri": "http://spapdev/_api/Web/Lists(guid'4f51ad8b-892e-47fc-b9f4-020de2f44033')/Items(100)/Versions"
          }
        },
        "FileSystemObjectType": 0,
        "Id": 100,
        "ServerRedirectedEmbedUri": null,
        "ServerRedirectedEmbedUrl": "",
        "ContentTypeId": "0x01000F7A86B6BD7495459348F6D3FD767FA4",
        "Title": "Item",
        "ComplianceAssetId": null,
        "Content": "<br>\u200b<br><br>            <br> Uma equipa, composta por funcion\u00e1rios afectos aos Departamentos de  Planifica\u00e7\u00e3o e Controlo Interno (Paulo S\u00e9rgio Brito e Nelson Jaime  Jossias) e de Comunica\u00e7\u00e3o e Imagem (Rosa Timbe e Jos\u00e9 Maduela), do  Tribunal Administrativo, efectuou, de 25 Maio a 5 de Junho de 2009, um  est\u00e1gio nos Tribunais brasileiros de Contas do Estado do Mato Grosso do  Norte (Cuiab\u00e1), do Distrito Federal de Bras\u00edlia e da Uni\u00e3o (Bras\u00edlia)  com o objectivo de colher a experi\u00eancia destas Institui\u00e7\u00f5es em mat\u00e9rias  da planifica\u00e7\u00e3o, controlo interno, comunica\u00e7\u00e3o e imagem.<br> <br>Do referido est\u00e1gio, resultam as seguintes conclus\u00f5es&#58; a  imagem institucional \u00e9 feita mediante a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o que  interessa ao p\u00fablico. Para isso, o Tribunal se tem servido da Internet,  jornais, televis\u00e3o e r\u00e1dio para se fazer conhecer, divulgando, assim, os  seus actos. A contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os tem sido a solu\u00e7\u00e3o encontrada  para complementar as compet\u00eancias e habilidades que o Tribunal n\u00e3o  possui, em especial, nesta \u00e1rea; a transmiss\u00e3o, em directo, da Sess\u00e3o de  aprecia\u00e7\u00e3o e julgamento de processos, pela TV Assembleia, visa mostrar  em tempo real as decis\u00f5es do Tribunal; estudantes do Liceu s\u00e3o, desde  cedo, colocados em contacto com o papel do Tribunal, o que os desperta  para a necessidade de fiscalizarem as despesas p\u00fablicas; h\u00e1 uma liga\u00e7\u00e3o  muito forte entre as \u00e1reas de Inform\u00e1tica, de Planifica\u00e7\u00e3o, de Controlo e  da Comunica\u00e7\u00e3o, a qual se centra na disponibiliza\u00e7\u00e3o e uso racional de  meios inform\u00e1ticos (softwares e hardwares). a documenta\u00e7\u00e3o dos sistemas e  a elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de inform\u00e1tica afigura-se de capital  import\u00e2ncia para que se discipline a referida liga\u00e7\u00e3o; a informatiza\u00e7\u00e3o \u00e9  uma realidade na gest\u00e3o di\u00e1ria. A \u00e1rea de Planifica\u00e7\u00e3o faz recurso ao  sistema inform\u00e1tico para inscrever as actividades, or\u00e7ament\u00e1-las,  control\u00e1-las e avali\u00e1-las; \u00e0 medida que for implementado o Plano  Estrat\u00e9gico, \u00e9 fundamental proceder-se \u00e0 sua avalia\u00e7\u00e3o, de modo a que  sejam accionados os devidos ajustamentos decorrentes de novas  necessidades.<br>     <br>&#160;",
        "M_x00ea_s": 6,
        "Ano": "2009",
        "Created1": "2016-08-11T09:34:17Z",
        "Created_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Data_x0020_Noticia": "2009-06-16T21:00:00Z",
        "Folder_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "Historico": true,
        "OData__x0049_D1": 133,
        "Item_x0020_Child_x0020_Count1": "0",
        "LinkURL": "http://www.ta.gov.mz/Pages/Notica.aspx?listName=Noticias&newsId=133",
        "Modified1": "2016-08-12T10:34:42Z",
        "Modified_x0020_By1": "Elidia Taquidir",
        "Online": false,
        "Title1": "17 Junho 2009 T\u00e9cnicos do TA Estagiam em Tribunais de Contas Brasileiros ",
        "ID": 100,
        "Modified": "2021-08-12T08:43:57Z",
        "Created": "2021-08-12T08:43:57Z",
        "AuthorId": 1,
        "EditorId": 1,
        "OData__UIVersionString": "1.0",
        "Attachments": false,
        "GUID": "a9c1d198-d2ad-4335-8ea7-ea98e91d397c"
      }
    ],
    "__next": "http://spapdev/_api/web/lists/getByTitle('Noticias')/items?%24skiptoken=Paged%3dTRUE%26p_ID%3d100"
  }
}
